@prefix :        <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XErleben2#> .
@prefix geosparql:  <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml:     <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xo:      <http://rhizomik.net/redefer/xsl/xsd2owl-functions.xsl> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix xerl:    <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11102200_EN_Servicestelle_TelefonOeffentlich>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "TelefonOeffentlich"@de ;
      skos:definition "Telefon ohne EN_Barrierefreiheit-Vermerk"@de ;
      xerl:code "11102200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71201300_EN_Gewerbeimmobilie_Industrieflaeche>
      a       xerl:EN_Gewerbeimmobilie ;
      rdfs:label "Industrieflaeche"@de ;
      skos:definition "Freie zu vermarktende Industriefläche, z.B. Grundstück im Industriegebiet."@de ;
      xerl:code "71201300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS_UrspruenglichGenutzt
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS ;
      rdfs:label "UrspruenglichGenutzt" .

xerl:ort
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:XE_Postfachadresse xerl:XE_Adresse)
              ] ;
      rdfs:label "ort"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401300_EN_Baden_FKKGelaende>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "FKKGelaende"@de ;
      skos:definition "Für Freikörperkultur ausgewiesenes Gelände. "@de ;
      xerl:code "31401300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Wanderweg
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Wanderweg"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101000_EN_Wanderweg_Hauptwanderweg> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101050_EN_Wanderweg_Fernwanderweg> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101100_EN_Wanderweg_Rundwanderweg> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101150_EN_Wanderweg_Themenwanderweg> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101200_EN_Wanderweg_WanderstreckeVeranstaltungsbezogen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101250_EN_Wanderweg_Verbindungswanderweg> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101300_EN_Wanderweg_WanderwegOertlich> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101310_EN_Wanderweg_WanderwegRegional> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101400_EN_Wanderweg_Spazierweg> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101500_EN_Wanderweg_SichererSchulweg> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101600_EN_Wanderweg_WandervorschlagUnmarkiert> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101990_EN_Wanderweg_WanderwegSonstiger>)
              ] ;
      skos:definition "Wanderwege sind in der Örtlichkeit durch Markierungen gekennzeichnete Wege für Wanderer und Spaziergänger."@de ;
      xerl:code "41000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202630_EN_GewerbeIndustrie_Heizungsinstallation>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Heizungsinstallation"@de ;
      skos:definition "Heizungsinstallation"@de ;
      xerl:code "72202630" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:objektTelefon
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektTelefon"@de ;
      skos:definition "Telefonnummer des Ortes von Interesse."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101270_EN_Autoverkehr_ECarLadestation>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "ECarLadestation"@de ;
      skos:definition "Station oder Einrichtung, die das Parken und Aufladen von Elektroautos ermöglicht."@de ;
      xerl:code "67101270" ;
      xerl:sinceVersion "2.9" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301220_EN_TechnischesBauwerk_TalsperreStaumauer>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "TalsperreStaumauer"@de ;
      skos:definition "Staumauer einer Talsperre, nicht der See als Erholungsobjekt"@de ;
      xerl:code "22301220" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Balkanspezialitäten
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Balkanspezialitäten" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401000_EN_Dienstleistung_Schneider>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Schneiderei"@de ;
      skos:definition "Anfertigung und Änderung von Kleidungsstücken."@de ;
      xerl:code "72401000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_Informationstafel
      a       xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Informationstafel" ;
      skos:definition "Informationstafel mit örtlichen Wegeinformationen"@de .

xerl:EN_Gewerbegebiet
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Gewerbegebiet"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie umfassen verschiedene Typen benannter Gewerbegebiete."@de ;
      xerl:code "71100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoederschwerpunktGehoerlose
      a       xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FoederschwerpunktGehoerlose" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402220_EN_Dienstleistung_Taxiunternehmen>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Taxiunternehmen"@de ;
      skos:definition "Transport von Fahrgästen mit Taxis"@de ;
      xerl:code "72402220" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Kino
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Kino"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Kino ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse, an denen öffentlich Filme vorgeführt werden."@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401800_EN_Wasserverkehr_Trinkwasserentnahmestelle>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Trinkwasserentnahmestelle"@de ;
      skos:definition "Einrichtung zur Entnahme von Trinkwasser."@de ;
      xerl:code "67401800" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201250_EN_Bauwerk_Foersterei>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "Foersterei"@de ;
      skos:definition "Eine Försterei (Forsthaus) ist ein historisches Gebäude und Dienstgebäude eines Försters."@de ;
      xerl:code "22201250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_TURNUSTAG_Mittwoch
      a       xerl:EN_TURNUSTAG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Mittwoch" .

xerl:hausnr
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Adresse ;
      rdfs:label "hausnr"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301230_EN_TechnischesBauwerk_Wehr>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Wehr"@de ;
      skos:definition "Stauwerk mit besonderer Touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22301230" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SozialEinrichtung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_SozialEinrichtung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sozialeinrichtung umfassen Angebote mit den Funktionen Altenpflegeheim, Betreutes Wohnen, Behindertenwohnheim, Beratungsstellen, Kindergarten, Jugendzentrum etc."@de ;
      xerl:code "63300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:nutzungsstatus
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Bauwerk_Info ;
      rdfs:label "nutzungsstatus"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401000_EN_Landmarke_Aussichtsplattform>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Aussichtsplattform"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche Plattform mit  Sicht auf z.B. zur Naturbeobachtung in Schutzgebieten"@de ;
      xerl:code "22401000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_NATURSCHUTZSTATUS"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Biosphaerenreservat xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_FFHGebiet xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_GeschuetzterLandschaftsbestandteil xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_GeschuetztesBiotop xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Landschaftsschutzgebiet xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Nationalpark xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Naturdenkmal xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Naturpark xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Naturschutzgebiet xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Naturwaldzelle xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Vogelschutzgebiet <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/EN_NATURSCHUTZSTATUS_Nationales%20Naturmonument>)
              ] ;
      skos:definition "Formaler Naturschutzstatus eines OrtesVonInteresse."@de .

xerl:XE_OrtVonInteresse
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_OrtVonInteresse"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractFeature> ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Adresse ;
                owl:onProperty xerl:XE_Adresse
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Ressource ;
                owl:onProperty xerl:XE_Ressource
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Adresse ;
                owl:onProperty xerl:objektAdresse
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom <http://xoev.de/latinchars/1_1/datatypes#String.Latin> ;
                owl:onProperty xerl:objektName
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Telefon ;
                owl:onProperty xerl:XE_Telefon
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_KLASS_TOURISMUS ;
                owl:onProperty xerl:klassifizierungTourismus
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
                owl:onProperty xerl:XE_Oeffnungszeiten
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Postfachadresse ;
                owl:onProperty xerl:XE_Postfachadresse
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom <http://www.opengis.net/gml/3.2#MultiPoint> ;
                owl:onProperty xerl:lagePunktmenge
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom <urn:oasis:names:tc:ciq:xsdschema:xAL:2.0#AddressDetails> ;
                owl:onProperty xerl:objektXalAddress
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:replaceref_XE_Telefon ;
                owl:onProperty xerl:XE_Telefon
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
                owl:onProperty xerl:besuchOeffnungszeiten
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_BETRIEBSSTATUS ;
                owl:onProperty xerl:infoStatus
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Externe_Info ;
                owl:onProperty xerl:infoVerweis
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_OviBeziehung ;
                owl:onProperty xerl:bez
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Praedikat ;
                owl:onProperty xerl:praedikat
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:replaceref_XE_Adresse ;
                owl:onProperty xerl:XE_Adresse
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG ;
                owl:onProperty xerl:klassifizierungBedeutung
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:replaceref_XE_Postfachadresse ;
                owl:onProperty xerl:XE_Postfachadresse
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Telefon ;
                owl:onProperty xerl:objektFax
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Postfachadresse ;
                owl:onProperty xerl:objektPostfachadresse
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:replaceref_XE_Ressource ;
                owl:onProperty xerl:XE_Ressource
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom <http://www.opengis.net/gml/3.2#Surface> ;
                owl:onProperty xerl:lageFlaeche
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom <http://www.opengis.net/gml/3.2#Curve> ;
                owl:onProperty xerl:lageVerlauf
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:replaceref_XE_Oeffnungszeiten ;
                owl:onProperty xerl:XE_Oeffnungszeiten
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Barrierefreiheit_Info ;
                owl:onProperty xerl:barrierefreiFuer
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Telefon ;
                owl:onProperty xerl:objektTelefon
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Ressource ;
                owl:onProperty xerl:infoRessource
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_TRAEGERART ;
                owl:onProperty xerl:infoTraegerart
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> ;
                owl:onProperty xerl:XE_OrtVonInteresse
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" ;
      skos:definition "Die Orte von Interesse oder Points of Interest zeigen das kommunale Freizeit- und Infrastrukturkataster. Die Orte von Interesse werden in die Bereiche Touristische Infrastruktur, Kultur, Bauwerke, Freizeit, Freizeitwege, Veranstaltungen, Infrastruktur und Wirtschaft unterteilt. Die Orte von Interesse werden aus verschiedenen Quellen für das Münsterland bereitgestellt. Zu den einzelnen Kategorien gibt es einzelne Metadatensätze."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301150_EN_OEVLinie_StrassenbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "StrassenbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Eine Straßenbahn ist ein schienengebundenes, fast immer mit elektrischer Energie betriebenes Transportmittel im Stadtverkehr des öffentlichen Personennahverkehrs, das den speziellen Bedingungen des Straßenverkehrs angepasst ist."@de ;
      xerl:code "66301150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_VERFUEGBARKEIT_NichtVerfuegbar
      a       xerl:EN_VERFUEGBARKEIT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "NichtVerfuegbar" .

xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_LWG_WEGABSCHNITT"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufEigenstaendigemPfad xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufForstLandwirtschaftsweg xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufFusswegFussgaengerzone xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufOeffStrasseMarkiert xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufOeffStrasseOhneBegleitweg xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_NebenOeffStrasseAufBegleitweg xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_Unbekannt xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_VerkehrsberuhigterBereich)
              ] ;
      skos:definition "Lage des Wegabschnitts in Bezug auf den Autoverkehr. Teilweise redundant mit EN_WGF_WEGABSCHNITT, aber TFIS-kompatibel."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51102400_EN_Veranstaltung_ProbeUebung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "ProbeUebung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Probe, Übung'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51102400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Mediterran
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Mediterran" .

xerl:EN_TechnischesBauwerk
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_TechnischesBauwerk"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie TechnischesBauwerk umfassen besonders sehenswerte Brücken, Leuchttürme, Mühlen, Industriebauten."@de ;
      xerl:code "22300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BLICKRICHTUNG
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_BLICKRICHTUNG"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Nord xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Nordost xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Nordwest xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Ost xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Sued xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Suedost xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Suedwest xerl:EN_BLICKRICHTUNG_West)
              ] ;
      skos:definition "Hauptblickrichtung des Aussichtspunkts"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201150_EN_Gastronomie_Restaurant>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "Restaurant"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Einrichtung, in der Speisen und Getränke zum Verzehr angeboten werden."@de ;
      xerl:code "11201150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401100_EN_Dienstleistung_Friseur>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Friseur"@de ;
      skos:definition "Friseur"@de ;
      xerl:code "72401100" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:abschnittVerlauf
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:label "abschnittVerlauf"@de ;
      rdfs:range <http://www.opengis.net/gml/3.2#Curve> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Wegabschnitt hat genau eine Kurvengeometrie als Verlauf"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501300_EN_SonstigerFreizeitweg_NordicWalking>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "NordicWalking"@de ;
      skos:definition "Einrichtung, Start/Ziel einer Nordic Walking Runde ggf. mit  Info-, Hinweis-  oder Übersichtstafel zum Streckenverlauf. "@de ;
      xerl:code "41501300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:Union
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "Union" ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501000_EN_Erholung_ErlebnisFreizeitPark>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "ErlebnisFreizeitPark"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche Einrichtung (i.d.R. gegen Entgelt) mit regelmäßigen Öffnungszeiten, die sich durch  besondere Attraktionen (Achterbahn, Aktionsflächen, Abenteuerland) hervorhebt."@de ;
      xerl:code "31501000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304500_EN_Sport_Flugsport>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Flugsport"@de ;
      skos:definition "'Gelände (z.B. ''Wiese'' oder Flugplatz) mit Start- und Landemöglichkeit für Segel- und Motorflugzeuge.'"@de ;
      xerl:code "31304500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SonstigerFreizeitweg
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_SonstigerFreizeitweg"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Die sonstigen Freizeitwege enthalten Wege mit den Funktionen SportTrimmpfad, NordicWalking, InlineSkating, Klettersteig, Skipiste oder Mountainbiking etc."@de ;
      xerl:code "41500000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101020_EN_Gesundheit_PhysiotherapieEtcPraxis>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "PhysiotherapieEtcPraxis"@de ;
      skos:definition "Physiotherapie ist eine Form der äußerlichen Anwendung von Heilmitteln."@de ;
      xerl:code "63101020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://xoev.de/latinchars/1_1/datatypes#String.Latin>
      a       owl:Class .

xerl:XE_Wegabschnitt
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Wegabschnitt"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractFeature> ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT ;
                owl:onProperty xerl:abschnittLage
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Wegknoten ;
                owl:onProperty xerl:VonKnoten
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT ;
                owl:onProperty xerl:abschnittWegefuehrung
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Wegknoten ;
                owl:onProperty xerl:XE_Wegknoten
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT ;
                owl:onProperty xerl:abschnittZustand
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Externe_Info ;
                owl:onProperty xerl:verweis
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT ;
                owl:onProperty xerl:abschnittBesMerkmal
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Wegknoten ;
                owl:onProperty xerl:abschnittBisKnoten
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_UGR_WEGABSCHNITT ;
                owl:onProperty xerl:abschnittUntergrund
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom <http://www.opengis.net/gml/3.2#Curve> ;
                owl:onProperty xerl:abschnittVerlauf
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Wegknoten ;
                owl:onProperty xerl:abschnittVonKnoten
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Wegknoten ;
                owl:onProperty xerl:BisKnoten
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Kleinste, zusammenhängende Einheit eines Freizeitweges mit gleichen Attributwerten. Dem 'Wegabschnitt'  können Angaben zum Zustand, zur Verkehrsbelastung etc. zugeordnet werden. Ein Freizeitweg besteht i.d.R. aus mehreren Wegabschnitten."@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Afghanisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Afghanisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101610_EN_OEVHaltestelle_SkiliftStation>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "SkiliftStation"@de ;
      skos:definition "Station eines Skilifts"@de ;
      xerl:code "66101610" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_VerEntsorgungsbetrieb"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Zu den Orten von Interesse aus der Kategorie VerEntsorgungsbetrieb gehören Standorte von Unternehmen, Kläranlagen, Deponien, Sendeanlagen, Wasserwerke, Kraftwerke und Standorte erneuerbarer Energien, Solar, Windkraft, Biogas etc."@de ;
      xerl:code "64100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Barrierefreiheit_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Barrierefreiheit_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Barrierefreiheit_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" ;
      skos:definition "Gruppen mit Handicap"@de .

xerl:EN_BETRIEBSSTATUS_Stillgelegt
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BETRIEBSSTATUS ;
      rdfs:label "Stillgelegt" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302500_EN_Sport_Bobbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Bobbahn"@de ;
      skos:definition "Anlage zum Bobfahren, i.d.R. professionelle Nutzung, aber auch touristische Nutzung möglich."@de ;
      xerl:code "31302500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66309900_EN_OEVLinie_VerkehrsmittelSonstigesLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "VerkehrsmittelSonstigesLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf eines Verkehrsmittels. Ein sonstiges Verkehrsmittel ist nicht durch die Funktionen im Thesaurus abgedeckt."@de ;
      xerl:code "66309900" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:schilderkatasterName
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "schilderkatasterName"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_GehbehinderteMenschen
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "GehbehinderteMenschen" ;
      skos:definition "Kategorien gemäß Natko.de icons.anatom5.de"@de .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_BlindeMenschen
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "BlindeMenschen" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Ägyptisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Ägyptisch" .

xerl:EN_Erholung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Erholung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501000_EN_Erholung_ErlebnisFreizeitPark> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501050_EN_Erholung_Freizeitanlage> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501100_EN_Erholung_Parkanlage> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501150_EN_Erholung_Barfusspark> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501200_EN_Erholung_Festwiese> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501250_EN_Erholung_SpielUndLiegewiese> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501300_EN_Erholung_Spielplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501310_EN_Erholung_Abenteuerspielplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501320_EN_Erholung_Wasserspielplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501330_EN_Erholung_Indoorspielplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501350_EN_Erholung_Bolzplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501400_EN_Erholung_Labyrinth> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501500_EN_Erholung_Erlebnisbauernhof>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Erholung umfassen Objekte mit den Funktionen Parkanlage, Liegewiese, Barfusspark, Bolzplatz, Spielplatz, Freizeitpark etc."@de ;
      xerl:code "31500000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101821_EN_Behoerde_FachbehoerdeArbeitJobs>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeArbeitJobs"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde für den Bereich Arbeit. Die Bundesagentur für Arbeit ist Verwaltungsträgerin der deutschen Arbeitslosenversicherung und erbringt Sozial- und Arbeitsvermittlungsleistungen am Arbeitsmarkt."@de ;
      xerl:code "62101821" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:knotenInfo
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "knotenInfo"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusätzliche beschreibende Information zu diesem Knoten."@de .

xerl:XE_SozialEinrichtung_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_SozialEinrichtung_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_SozialEinrichtung_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sozialeinrichtung umfassen Angebote mit den Funktionen Altenpflegeheim, Betreutes Wohnen, Behindertenwohnheim, Beratungsstellen, Kindergarten, Jugendzentrum etc."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501000_EN_Nachtleben_BarNachtlokal>
      a       xerl:EN_Nachtleben ;
      rdfs:label "BarNachtlokal"@de ;
      skos:definition "Bars und Bordellbetriebe"@de ;
      xerl:code "21501000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201010_EN_Tierwelt_Streichelzoo>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "Streichelzoo"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugänglicher Streichelzoo"@de ;
      xerl:code "31201010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202580_EN_GewerbeIndustrie_Stukateur>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Stukateur"@de ;
      skos:definition "Stukateur"@de ;
      xerl:code "72202580" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501010_EN_Nachtleben_Tanzlokal>
      a       xerl:EN_Nachtleben ;
      rdfs:label "Tanzlokal"@de ;
      skos:definition "Gastronomiebetrieb mit regelmäßig stattfindenden Tanzveranstaltungen (meist am Wochenende) mit Barbetrieb."@de ;
      xerl:code "21501010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Suedost
      a       xerl:EN_BLICKRICHTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Suedost" .

xerl:objektFunktion
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektFunktion"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Name der Hauptfunktion; muss zur Codenummer passen."@de .

xerl:dienstag1_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "dienstag1_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101130_EN_Gesundheit_RehaKlinik>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "RehaKlinik"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Einrichtung zur medizinischen Versorgung. "@de ;
      xerl:code "63101130" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101990_EN_Militaer_MilitaerischeAnlageSonstige>
      a       xerl:EN_Militaer ;
      rdfs:label "MilitaerischeAnlageSonstige"@de ;
      skos:definition "Eine militärische Anlage ist eine Zusammenfassung von militärischen Objekten zu einem einheitlichen Zweck (z. B. Kaserne, Fliegerhorst). Ihr Kennzeichen ist die Bodenständigkeit."@de ;
      xerl:code "65101990" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63201200_EN_Tiermedizin_Tierheim>
      a       xerl:EN_Tiermedizin ;
      rdfs:label "Tierheim"@de ;
      skos:definition "Ein Tierheim oder Tierasyl ist eine gemeinnützige Einrichtung, die dem Tierschutz dient und meist privatwirtschaftlich betrieben wird, vor allem von Tierschutzvereinen."@de ;
      xerl:code "63201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Kinder
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Kinder" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301400_EN_TechnischesBauwerk_Tunnel>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Tunnel"@de ;
      skos:definition "Tunnel mit besonderer Bedeutung"@de ;
      xerl:code "22301400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Dermatologie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Dermatologie" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101060_EN_Behoerde_FeuerwehrFreiwillige>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FeuerwehrFreiwillige"@de ;
      skos:definition "Öffentliche Feuerwehr, die sich hauptsächlich aus ehrenamtlichen Mitgliedern, zum Teil auch aus hauptamtlichen Mitarbeiter/innen (z. B. für den Rettungsdienst, in Werkstätten, etc.) zusammensetzt."@de ;
      xerl:code "62101060" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Strom
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_VERENTSORG_FACH ;
      rdfs:label "Strom" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401100_EN_Unterkunft_WanderheimBewirtschaftet>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "WanderheimBewirtschaftet"@de ;
      skos:definition "Übernachtungsmöglichkeit mit Bewirtung, die i.d.R. von einerm Wanderverein oder den Naturfreunden getragen wird."@de ;
      xerl:code "11401100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Shopping
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Shopping"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Shopping umfassen Objekte aus dem Bereich Einkaufen und Hofläden mit den Funktionen Einkaufszentrum, Einkaufsviertel und -straße, Outletcenter, Fabrikverkauf, Hofverkauf und Direktvermarkter etc."@de ;
      xerl:code "11500000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:istKauf
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istKauf"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Information zur Frage, ob das Objekt zum Verkauf ansteht (Ja/Nein)."@de .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:istDenkmal
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istDenkmal"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201350_EN_Verband_Wasserverband>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "Wasserverband"@de ;
      skos:definition "incl. Deichverbände"@de ;
      xerl:code "62201350" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101825_EN_Behoerde_FachbehoerdeWirtschaft>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeWirtschaft"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde / Amt für den Bereich Wirtschaft und Wirtschaftsförderung."@de ;
      xerl:code "62101825" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/42301200_EN_Traegerabschnitt_TraegerabschnittMoeblierung>
      a       xerl:EN_Traegerabschnitt ;
      rdfs:label "TraegerabschnittMoeblierung"@de ;
      skos:definition "Abschnitte von Freizeitwegen, für den der Träger für die Möblierung unterhaltungspflichtig ist."@de ;
      xerl:code "42301200" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Naturwaldzelle
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Naturwaldzelle" ;
      skos:definition "Eine Einstufung aus dem Forstrecht"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301100_EN_TechnischesBauwerk_Turm>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Turm"@de ;
      skos:definition "Turm mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22301100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Meeresfrüchte
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Meeresfrüchte" .

xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstAehnlichWie
      a       xerl:EN_OVIBEZIEHUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "IstAehnlichWie" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101990_EN_VerEntsorgungsbetrieb_AnlageSonstige>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "AnlageSonstige"@de ;
      skos:definition "Anlage in einem Versorgungs- oder Entsorgungsbetrieb, die nicht zu einer Funktion unter EN_VerEntsorgungsbetrieb zugeordnet werden kann."@de ;
      xerl:code "64101990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Fußgänger
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Fußgänger" .

xerl:EN_NaturLandschaft
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_NaturLandschaft"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie NaturLandschaft umfassen Objekte mit den Funktionen See, Höhle, Geologische Objekte, Naturpark, Erholungswald, Park, Gartenanlagen etc."@de ;
      xerl:code "31100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72206050_EN_GewerbeIndustrie_Segelmacherei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Segelmacherei"@de ;
      skos:definition "Segelmacherei"@de ;
      xerl:code "72206050" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71201200_EN_Gewerbeimmobilie_Gewerbeflaeche>
      a       xerl:EN_Gewerbeimmobilie ;
      rdfs:label "Gewerbeflaeche"@de ;
      skos:definition "Freie zu vermarktende Gewerbefläche, z.B. Grundstück im Gewerbegebiet."@de ;
      xerl:code "71201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101000_EN_Museum_Heimatkundemuseum>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Heimatkundemuseum"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Heimatkunde'' (Bauernstuben, usw.).'"@de ;
      xerl:code "21101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Amerikanisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Amerikanisch" .

xerl:praedikat
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "praedikat"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Praedikat ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Vergabe von beliebigen Prädikaten verschiedener Institutionen"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72201100_EN_GewerbeIndustrie_WeinbauWinzer>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "WeinbauWinzer"@de ;
      skos:definition "Ein Winzer ist ein landwirtschaftlicher Betrieb der Weinbau betreibt und Wein erzeugt. Als Winzer wird sowohl das Gebäude, als auch das Unternehmen bezeichnet."@de ;
      xerl:code "72201100" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_BETRIEBSSTOFF
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_BETRIEBSSTOFF"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_BETRIEBSSTOFF_Autogas xerl:EN_BETRIEBSSTOFF_BenzinDiesel xerl:EN_BETRIEBSSTOFF_ErdGas xerl:EN_BETRIEBSSTOFF_Strom)
              ] ;
      skos:definition "Betriebsmittel für Kraftfahrzeuge, das an einer Tankstelle abgegeben wird."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301600_EN_SozialEinrichtung_Beratungsstelle>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Beratungsstelle"@de ;
      skos:definition "Beratungsstelle ist eine Sammelbezeichnung für Einrichtungen, welche unterschiedliche Arten von Unterstützung und Hilfestellung anbieten."@de ;
      xerl:code "63301600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Verband
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Verband"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Verband werden in die Funktionen Tourismus-, Wasserverband, Berufsorganisation, Partei, Kommunalverband etc. unterteilt"@de ;
      xerl:code "62200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:rolle
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Ansprechpartner ;
      rdfs:label "rolle"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_ASP_ROLLE ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401630_EN_Dienstleistung_Raumausstatter>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Raumausstatter"@de ;
      skos:definition "Dienstleistungen im Bereich Raumausstattung und Gardienen"@de ;
      xerl:code "72401630" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:montag2_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "montag2_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Skifahrer
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Skifahrer" .

xerl:XE_SonstigerFreizeitweg
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_SonstigerFreizeitweg"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_Freizeitweg ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_Freizeitweg ;
      skos:definition "Die sonstigen Freizeitwege enthalten Wege mit den Funktionen SportTrimmpfad, NordicWalking, InlineSkating, Klettersteig, Skipiste oder Mountainbiking etc. "@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51101300_EN_Veranstaltung_PolitikVerwaltungVeranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "PolitikVerwaltungVeranstaltung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Politik und Verwaltung'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51101300" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101310_EN_Rettung_Hydrant>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Hydrant"@de ;
      skos:definition "Spezielle Wasserentnahmearmaturen in Wasserversorgungsnetzen, die so konstruiert sind, dass Feuerwehren und andere Notfalldienste an ihnen vor Ort Wasser entnehmen können. (INSPIRE US)"@de ;
      xerl:code "68101310" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:EN_Gefahrenstelle
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Gefahrenstelle"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gefahrenstelle sind für verschiedenen Gefahrengruppen gefährlich."@de ;
      xerl:code "68200000" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201200_EN_Bauwerk_Markthalle>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "Markthalle"@de ;
      skos:definition "Markthalle mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Ensemble, Anlage, Größe, Architektur o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:bezeichnung
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Praedikat ;
      rdfs:label "bezeichnung"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Name oder Bezeichnung eines Prädikates"@de .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Strasse
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Strasse" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/EN_WGF_WEGABSCHNITT_Schutzstreifen%20>
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Schutzstreifen " .

xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_1stOrder
      a       xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "1stOrder" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Staates, z.B. Deutschlands"@de .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Restmuell
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Restmuell" .

xerl:verzeichnisversion
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "verzeichnisversion"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Version des verwendeten Branchenverzeichnisses, bei Verwendung der WZ2008-Klassifikation ist das \"2008\"."@de .

xerl:postfach
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Postfachadresse ;
      rdfs:label "postfach"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301670_EN_Sport_Badminton>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Badminton"@de ;
      skos:definition "Sporthalle, Spielstätte oder Center für Badminton"@de ;
      xerl:code "31301670" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Siedlung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Siedlung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Siedlung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Siedlung umfassen Objekte wie Plätze, Ortskerne, Altstädte oder Siedlungen, die in ihrer Architektur besonders sind."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401110_EN_Baden_Freibad>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "'I.d.R. künstliche Anlage"@de ;
      skos:definition " Schwimmbad, das für die Öffentlichkeit  regelmäßig zugänglich ist (i.d.R. gegen Entgelt). Keine ''Lehrbäder'' mit stark eingeschränkten Öffnungszeiten.'"@de ;
      xerl:code "31401110;Freibad" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201300_EN_Veranstaltungsort_Festsaal>
      a       xerl:EN_Veranstaltungsort ;
      rdfs:label "Festsaal"@de ;
      skos:definition "Großer Raum, der oft repräsentativen Zwecken, Festen und Bällen dient. Man findet prunkvolle Säle meist in Schlössern, Palästen, Rathäusern und Klöstern. Größere Räume in modernen Gebäuden werden auch Festsaal genannt, wenn dort Feste abgehalten werden."@de ;
      xerl:code "51201300" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62202000_EN_Verband_Verein>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "Verein"@de ;
      skos:definition "gemeinnütziger, bzw. nicht gewinnorientierter Verein / Vereinigung / Interessensgemeinschaft , z.B. Sportverein oder Studentenverbindung"@de ;
      xerl:code "62202000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:samstag2_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "samstag2_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_BLICKWINKEL_Viertelkreis
      a       xerl:EN_BLICKWINKEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Viertelkreis" .

xerl:EN_ADMINEBENE_Welt
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ADMINEBENE ;
      rdfs:label "Welt" ;
      skos:definition "Behörde/Institution mit weltweitem Handlungsraum, z.B. UN-Behörde"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401210_EN_Landmarke_Grabungsstaette>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Grabungsstaette"@de ;
      skos:definition "Grabungsstätte mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. bedeutende Funde, Ausstellung). "@de ;
      xerl:code "22401210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71101300_EN_Gewerbegebiet_Mischgebiet>
      a       xerl:EN_Gewerbegebiet ;
      rdfs:label "Mischgebiet"@de ;
      skos:definition "Mischgebiet z.B. mit Wohnen und Gewerbe"@de ;
      xerl:code "71101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401530_EN_Dienstleistung_Fotograf>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Fotograf"@de ;
      skos:definition "Dienstleistung im Bereich der Fotographie"@de ;
      xerl:code "72401530" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301026_EN_Einzelhandel_Teegeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Teegeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Tee"@de ;
      xerl:code "72301026" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72206060_EN_GewerbeIndustrie_Korbmacherei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Korbmacherei"@de ;
      skos:definition "Korbmacherei"@de ;
      xerl:code "72206060" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11101000_EN_Servicestelle_Touristinformation>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "Touristinformation"@de ;
      skos:definition "Informationsstelle mit Kontaktmöglichkeit, d.h. mit Öffnungszeiten, Tel.Nummern (z.B. Touristbüros in einem Rathaus oder an zentralen Stellen)."@de ;
      xerl:code "11101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Gesundheit
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Gesundheit"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gesundheit werden in die Funktionen KrankenhausKlinik, RehaKlinik, Arztpraxis, NotfallAmbulanz, Apotheke etc. unterteilt."@de ;
      xerl:code "63100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101110_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Deponie>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Deponie"@de ;
      skos:definition "Auf einer Deponie werden Abfälle langfristig abgelagert und bis auf wenige Ausnahmen endgelagert."@de ;
      xerl:code "64101110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401900_EN_Dienstleistung_Autowaschanlage>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Autowaschanlage"@de ;
      skos:definition "Waschanlage für Autos und ggf. LKW"@de ;
      xerl:code "72401900" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:gehoertZuOVI
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegknoten ;
      rdfs:label "gehoertZuOVI"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202590_EN_GewerbeIndustrie_Waermedaemmung>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Waermedaemmung"@de ;
      skos:definition "Waermedaemmung"@de ;
      xerl:code "72202590" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Sperrmuell
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Sperrmuell" .

xerl:XE_Radverkehr_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Radverkehr_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Radverkehr_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Radverkehr."@de .

xerl:firma
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "firma"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_Tiermedizin
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Tiermedizin"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Tiermedizin werden in die Funktionen Tierklinik und Veterinärpraxis unterteilt."@de ;
      xerl:code "63200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Beratung
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Beratung" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201400_EN_Radwanderweg_RadwandervorschlagUnmarkiert>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "RadwandervorschlagUnmarkiert"@de ;
      skos:definition "Tourentip"@de ;
      xerl:code "41201400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101200_EN_OEVHaltestelle_SchwebebahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "SchwebebahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die von Hängebahnen (H-Bahn, speziell: Wuppertaler Schwebebahn), Luftkissenschwebebahnen, Luftseilbahnen, Magnetschwebebahnen oder Wasserkissengleitbahnen bedient wird."@de ;
      xerl:code "66101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:namensraum
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Externe_Info ;
      rdfs:label "namensraum"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Asiatisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Asiatisch" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101040_EN_NaturLandschaft_Arboretum>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Arboretum"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche Anlage oder Garten mit besonderen Bäumen, ggf. gegen Entgelt."@de ;
      xerl:code "31101040" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301760_EN_Sport_Kegeln>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Kegeln"@de ;
      skos:definition "'Kegelbahn in einem Gebäude, die regelmäßig auch von ''Dritten'' (i.d.R. gegen Entgelt) benutzbar ist.'"@de ;
      xerl:code "31301760" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101900_EN_Behoerde_FachbehoerdePlanenBauen>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdePlanenBauen"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen in den Ressorts Bauen, Planung und Entwicklung."@de ;
      xerl:code "62101900" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101300_EN_Rettung_Sirene>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Sirene"@de ;
      skos:definition "Stationäres, oft elektrisch betriebenes Gerät, das einen Heulton zur Warnung der Öffentlichkeit erzeugt. (INSPIRE US)"@de ;
      xerl:code "68101300" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:XE_Kultureinrichtung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Kultureinrichtung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Kultureinrichtung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse, an denen kulturelle Veranstaltungen stattfinden oder Kunst ausgestellt wird."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401410_EN_Dienstleistung_Notar>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Notar"@de ;
      skos:definition "Notariat und häufig gleichzeitig auch Rechtsanwalt"@de ;
      xerl:code "72401410" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.opengis.net/gml/3.2#Curve>
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf geosparql:Geometry .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Geschaeftsreisende
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Geschaeftsreisende" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_SOZIALANGEBOT"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Arbeit xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Beratung xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Betreuung xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Bildung xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Essen xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Notruf xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Pflege xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Selbsthilfe xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Therapie xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Transport xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Treffpunkt xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Unterstuetzung xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Wohnen)
              ] ;
      skos:definition "Art des Angebotes einer sozialen Beratungs- oder Betreuungseinrichtung."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401000_EN_Unterkunft_Feriendorf>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "Feriendorf"@de ;
      skos:definition "Gebäudegruppe, die zur Übernachtung von (Jugend) Gruppen für Schulungen oder zur Erholung gemeinsam genutzt werden kann."@de ;
      xerl:code "11401000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101560_EN_NaturLandschaft_ArtesischerBrunnen>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "ArtesischerBrunnen"@de ;
      skos:definition "Brunnen, dessen Wasser bis zur Erdoberfläche oder höher aufsteigt."@de ;
      xerl:code "31101560" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Gewerbeimmobilie_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gewerbeimmobilie_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gewerbeimmobilie_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformation für Objekte des Featuretypes XE_Gewerbeimmobilie."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64201100_EN_Sammelstelle_Recyclinghof>
      a       xerl:EN_Sammelstelle ;
      rdfs:label "Recyclinghof"@de ;
      skos:definition "Ein Recycling- oder Wertstoffhof ist eine abfallwirtschaftliche Einrichtung zum Zwecke der Einsammlung und Weiterleitung von Sperrmüll in Entsorgungsanlagen."@de ;
      xerl:code "64201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501330_EN_Erholung_Indoorspielplatz>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Indoorspielplatz"@de ;
      skos:definition "Einrichtung mit Spielgeräten in einem Gebäude (i.d.R. gegen Entgelt). "@de ;
      xerl:code "31501330" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66103000_EN_OEVHaltestelle_Taxistand>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "Taxistand"@de ;
      skos:definition "Haltestelle bzw. Taxistand für Taxi-Fahrzeuge (Individualverkehrsmittel zur Personenbeförderung). "@de ;
      xerl:code "66103000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_6thOrder
      a       xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "6thOrder" ;
      skos:definition "Behörde/Institution einer Gemeinde"@de .

xerl:EN_TURNUSTAG_Sonntag
      a       xerl:EN_TURNUSTAG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Sonntag" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201110_EN_Bauwerk_Schloss>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "Schloss"@de ;
      skos:definition "Schloss mit besonderer tourisischer Bedeutung (Bauhistorie, Größe), i.d.R. öffentliches Gebäude mit Zugang. "@de ;
      xerl:code "22201110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101801_EN_Behoerde_Strassenmeisterei>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Strassenmeisterei"@de ;
      skos:definition "Standort eines Straßenbetriebsdienstes zur Durchführung von Maßnahmen zur Straßenunterhaltung und zur sicheren Verkehrsabwicklung."@de ;
      xerl:code "62101801" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:XE_Logistik
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Logistik"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Logistik ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Logistik umfassen Logistikknotenpunkte wie Häfen, Autobahnanschlüsse, Güterverkehrterminals oder Gleisanschlüsse."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101000_EN_NaturLandschaft_Gartenanlage>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Gartenanlage"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche Gartenanlage, mit Freizeit- und Erholungswert."@de ;
      xerl:code "31101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402100_EN_Dienstleistung_Hufschmied>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Hufschmied"@de ;
      skos:definition "Hufschmied, der vor Ort Pferde mit Hufeisen beschlägt."@de ;
      xerl:code "72402100" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11101100_EN_Servicestelle_Infopoint>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "Infopoint"@de ;
      skos:definition "Infotafel, Infoterminal mit touristischen Informationen."@de ;
      xerl:code "11101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31104100_EN_NaturLandschaft_Wetterstation>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Wetterstation"@de ;
      skos:definition "Zusammenstellung verschiedener Messgeräte zur Messung meteorologischer Größen (staatliche Wettermessungen), zur Wetter- und Klimabeobachtung und für Wettervorhersagen."@de ;
      xerl:code "31104100" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Vogelschutzgebiet
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Vogelschutzgebiet" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301310_EN_Einzelhandel_Zeitschriftenhandel>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Zeitschriftenhandel"@de ;
      skos:definition "Verkauf von Zeitungen und Zeitschriften"@de ;
      xerl:code "72301310" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201100_EN_OEVTrasse_StadtbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "StadtbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), der von Straßen-, U- und S-Bahnen befahren wird."@de ;
      xerl:code "66201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22701100_EN_Religioeses_GedenkstaetteReligioes>
      a       xerl:EN_Religioeses ;
      rdfs:label "GedenkstaetteReligioes"@de ;
      skos:definition "Ort mit starkem Bezug zu religiösen Ereignissen oder Personen. Zu den Gedenkstätten gehören mitunter Park- und Gartenanlagen, Mahn- oder Denkmäler."@de ;
      xerl:code "22701100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufOeffStrasseMarkiert
      a       xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "AufOeffStrasseMarkiert" ;
      skos:definition "Auf der Straße ab mit Markierung abgetrennt, Mehrzweck- oder Schutzstreifen "@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101650_EN_Behoerde_Botschaft>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Botschaft"@de ;
      skos:definition "Botschaft eines ausländischen Staates."@de ;
      xerl:code "62101650" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401210_EN_Unterkunft_GruppenunterkunftGaestehaus>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "GruppenunterkunftGaestehaus"@de ;
      skos:definition "Zu Unterkünften für Gruppen zählen Jugendgästehäuser, Schullandheime, Zeltplätze, Sportschulen, Hostels, Bauernhöfe und Bungalows und häufig Angebote wie Großküchen zur Selbstverpflegung oder Gruppenräume vorhalten."@de ;
      xerl:code "11401210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittUntergrund
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:label "abschnittUntergrund"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_UGR_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101300_EN_Autoverkehr_AutobahnraststaetteAutohof>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "AutobahnraststaetteAutohof"@de ;
      skos:definition "Einrichtung zum Rasten und Tanken, die direkt an einer oder in der Umgebung einer Bundesautobahn liegt. "@de ;
      xerl:code "67101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501500_EN_SonstigerFreizeitweg_Loipe>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "Loipe"@de ;
      skos:definition "Loipe für Skilanglauf"@de ;
      xerl:code "41501500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401110_EN_Wasserverkehr_Slipanlage>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Slipanlage"@de ;
      skos:definition "Einrichtung zur Bewegung von Booten aus dem oder in das Wasser."@de ;
      xerl:code "67401110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201150_EN_Tierwelt_Wildgatter>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "Wildgatter"@de ;
      skos:definition "Nach Angaben einer Institution errichtete Abgrenzung"@de ;
      xerl:code "31201150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:besuchKosten
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "besuchKosten"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Informationen zu Kosten wie z.B. Eintrittsgelder als freier Text"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72204100_EN_GewerbeIndustrie_Fahrzeugbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Fahrzeugbau"@de ;
      skos:definition "Fahrzeugbau"@de ;
      xerl:code "72204100" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401550_EN_Dienstleistung_Klavierstimmer>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Klavierstimmer"@de ;
      skos:definition "Dienstleistung des Klavierstimmens"@de ;
      xerl:code "72401550" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_Einzelhandel
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Einzelhandel"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Unternehmen/Firma aus dem Bereich Handel."@de ;
      xerl:code "72300000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:plz
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:XE_Postfachadresse xerl:XE_Adresse)
              ] ;
      rdfs:label "plz"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Touristen
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Touristen" .

xerl:adminhierarchylevel
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Behoerde_Info ;
      rdfs:label "adminhierarchylevel"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22801010_EN_Denkmal_Denkmal>
      a       xerl:EN_Denkmal ;
      rdfs:label "Denkmal"@de ;
      skos:definition "Öffentliches und für die Dauer bestimmtes materielles, plastisches und möglicherweise mit Inschriften ausgestattetes (Kunst-) werk mit touristischer Bedeutung."@de ;
      xerl:code "22801010" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61501100_EN_Mediathek_BibliothekWissenschaftlich>
      a       xerl:EN_Mediathek ;
      rdfs:label "BibliothekWissenschaftlich"@de ;
      skos:definition "Wissenschaftliche Bibliotheken richten ihren Bestand vor allem auf das wissenschaftliche Studium und die Forschung aus."@de ;
      xerl:code "61501100" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22701030_EN_Religioeses_Krematorium>
      a       xerl:EN_Religioeses ;
      rdfs:label "Krematorium"@de ;
      skos:definition "Gebäude zur Einäscherung von Verstorbenen."@de ;
      xerl:code "22701030" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301320_EN_SozialEinrichtung_AmbulanterPflegedienst>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "AmbulanterPflegedienst"@de ;
      skos:definition "Ein ambulanter Pflegedienst erbringt Pflegedienstleistungen in der häuslichen Umgebung des Pflegebedürftigen."@de ;
      xerl:code "63301320" ;
      xerl:sinceVersion "2.6" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101010_EN_Rettung_Rettungsweg>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Rettungsweg"@de ;
      skos:definition "Anfahrtsweg für Rettungsfahrzeuge"@de ;
      xerl:code "68101010" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22801050_EN_Denkmal_Kriegsgraeberstaette>
      a       xerl:EN_Denkmal ;
      rdfs:label "Kriegsgraeberstaette"@de ;
      skos:definition "Friedhof für gefallene Soldaten mit Gedenkstätte "@de ;
      xerl:code "22801050" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Behinderte
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Behinderte" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202560_EN_GewerbeIndustrie_Geruestbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Geruestbau"@de ;
      skos:definition "Gerüstbau"@de ;
      xerl:code "72202560" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301210_EN_TechnischesBauwerk_Schleuse>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Schleuse"@de ;
      skos:definition "Technische Anlage für Schiffe, welche zur Überwindung von großen Höhenunterschieden auf Kanälen dient. "@de ;
      xerl:code "22301210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202530_EN_GewerbeIndustrie_Steinmetz>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Steinmetz"@de ;
      skos:definition "Steinmetz"@de ;
      xerl:code "72202530" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64201000_EN_Sammelstelle_Containerstandort>
      a       xerl:EN_Sammelstelle ;
      rdfs:label "Containerstandort"@de ;
      skos:definition "Ein Container bezeichnet meist Großraum-Behälter zur Lagerung und zum Transport von Gütern."@de ;
      xerl:code "64201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstBestandteilVon
      a       xerl:EN_OVIBEZIEHUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "IstBestandteilVon" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72203000_EN_GewerbeIndustrie_Bergbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Bergbau"@de ;
      skos:definition "Bergbauunternehmen"@de ;
      xerl:code "72203000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101000_EN_Autoverkehr_Parkmoeglichkeit>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Parkmoeglichkeit"@de ;
      skos:definition "Sonstige Parkmöglichkeit für Kraftfahrzeuge außerhalb von Parkplätzen oder Parkgaragen, beispielsweise am Straßenrand"@de ;
      xerl:code "67101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:name
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "name"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101860_EN_Behoerde_FachbehoerdeSport>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeSport"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde / Amt für staatliche Dienstleistungen im Ressort Sport."@de ;
      xerl:code "62101860" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittBisKnoten
      a       owl:ObjectProperty .

xerl:EN_BETRIEBSSTATUS_InBetrieb
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BETRIEBSSTATUS ;
      rdfs:label "InBetrieb" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Indisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Indisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22801020_EN_Denkmal_Gedenkstein>
      a       xerl:EN_Denkmal ;
      rdfs:label "Gedenkstein"@de ;
      skos:definition "Gedenksteine sind Steine mit Inschriften oder angebrachten Tafeln, die an Ereignisse oder Personen erinnern."@de ;
      xerl:code "22801020" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301100_EN_SozialEinrichtung_Jugendheim>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Jugendheim"@de ;
      skos:definition "Pädagogosch betreute Wohneinrichtung für Jugendliche."@de ;
      xerl:code "63301100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:infoBreiteM
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoBreiteM"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Breite in Metern"@de .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Pflege
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Pflege" .

xerl:ortsanschluss
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Telefon ;
      rdfs:label "ortsanschluss"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201800_EN_Verband_Stiftung>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "Stiftung"@de ;
      skos:definition "Geschäftsstelle einer Stiftung"@de ;
      xerl:code "62201800" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:vorname
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "vorname"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401510_EN_Unterkunft_HotelGasthof>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "HotelGasthof"@de ;
      skos:definition "Definitionen gemäß Tourismusrichtlinien: Beherbergungs- und Verpflegungsbetrieb mit mind. Rezeption und Gastronomie, Zimmer mit Bett, Schrank, Tisch, Waschgelegenheit. Klassifizierungen nach Qualität (Sterne), Größe, Verpflegung und Zweck."@de ;
      xerl:code "11401510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301030_EN_Einzelhandel_Delikatessengeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Delikatessengeschaeft"@de ;
      skos:definition "Spezielle Lebensmittel z.B. für die internationale Küche"@de ;
      xerl:code "72301030" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101120_EN_NaturLandschaft_Naturpark>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Naturpark"@de ;
      skos:definition "Entsprechend einer Rechtsverordnung definierte Fläche."@de ;
      xerl:code "31101120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:beziehungsart
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OviBeziehung ;
      rdfs:label "beziehungsart"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_OVIBEZIEHUNG ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301140_EN_Einzelhandel_Kaufhaus>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Kaufhaus"@de ;
      skos:definition "Ein Kaufhaus ist ein Geschäft mit einem sehr breiten Sortiment, dass viele Bereiche abdeckt."@de ;
      xerl:code "72301140" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufOeffStrasseOhneBegleitweg
      a       xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "AufOeffStrasseOhneBegleitweg" ;
      skos:definition "ggf. mit Mehrzweck- oder Schutzstreifen "@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301300_EN_Lehrpfad_Obstlehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "Obstlehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Obstbau''.'"@de ;
      xerl:code "41301300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:istTagungsort
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istTagungsort"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Information zu der Frage, ob ein Veranstaltungsort als Tagungsort geeignet ist, beispielsweise indem er die notwendige Ausstattung aufweist (Ja/Nein)."@de .

xerl:branchenverzeichnis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "branchenverzeichnis"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Verwendetes Branchenschlüsselverzeichnis, aus dem der Wert im Feld Branche stammt. Vorzugsweise WZ BRD für die gängige Klassifikation der Wirtschaftszweige des Statistischen Bundesamtes der BRD."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301400_EN_Lehrpfad_GeologischerLehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "GeologischerLehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Geologie''.'"@de ;
      xerl:code "41301400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Weiterbildung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Weiterbildung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Weiterbildung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Weiterbildung sind Schulen oder Einrichtungen zur Aus- und Weiterbildung, wie Berufsschulen, Bildungszentren oder Weiterbildungseinrichtungen."@de .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_GeschuetztesBiotop
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "GeschuetztesBiotop" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102100_EN_NaturLandschaft_GeologischerAufschluss>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "GeologischerAufschluss"@de ;
      skos:definition "Stelle an der Erdoberfläche, die den unverhüllten Gesteinsuntergrund zu Tage treten lässt."@de ;
      xerl:code "31102100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_TAGESZEIT_Abends
      a       xerl:EN_TAGESZEIT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Abends" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51102010_EN_Veranstaltung_MarktMesse>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "MarktMesse"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Messe, Ausstellung'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51102010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_WegweiserSTVO
      a       xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "WegweiserSTVO" ;
      skos:definition "genormter Wegweiser für Radverkehrsnetz"@de .

xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktGeistigeEntwicklung
      a       xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FoerderschwerpunktGeistigeEntwicklung" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101420_EN_Autoverkehr_CarsharingStandort>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "CarsharingStandort"@de ;
      skos:definition "Abstellstandorte von geteilten Fahrzeugflotten (Carsharing, StadtTeilAuto)."@de ;
      xerl:code "67101420" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101990_EN_Behoerde_FachbehoerdeSonstiges>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeSonstiges"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde / Amt zur Erbringung sonstiger, staatlicher Dienstleistungen, die bisher nicht aufgeführt wurden."@de ;
      xerl:code "62101990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:vorwahl
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Telefon ;
      rdfs:label "vorwahl"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:lageHoeheNHN
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "lageHoeheNHN"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Höhe des Fußpunktes eines Objektes in m."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301150_EN_Einzelhandel_SecondHandLaden>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "SecondHandLaden"@de ;
      skos:definition "Der Secondhandladen verkauft hauptsächlich gebrauchte Kleidung."@de ;
      xerl:code "72301150" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Nationalpark
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Nationalpark" .

xerl:EN_NUTSEBENE_NUTS0
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTSEBENE ;
      rdfs:label "NUTS0" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Staats, z.B. Deutschlands"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301120_EN_Einzelhandel_Schuhgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Schuhgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Schuhen"@de ;
      xerl:code "72301120" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Behoerde_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Behoerde_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Behoerde_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_Behoerde."@de .

xerl:EN_TRAEGERART_Kommunal
      a       xerl:EN_TRAEGERART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Kommunal" ;
      skos:definition "Gemeinde Stadt Kreis"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401300_EN_Landmarke_Skulptur>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Skulptur"@de ;
      skos:definition "Dreidimensionales Kunstwerk. Skulpturen (z. B. Bildhauerei werden durch das Abtragen von Material hergestellt (substraktives Verfahren), Plastiken durch Hinzufügen von Material (additives Verfahren)."@de ;
      xerl:code "22401300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401220_EN_Baden_Mineralbad>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Mineralbad"@de ;
      skos:definition "Spezialbad mit Mineralwasserbecken."@de ;
      xerl:code "31401220" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:replaceref_XE_Postfachadresse
      a       owl:Class .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301600_EN_Sport_Beachvolleyball>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Beachvolleyball"@de ;
      skos:definition "Anlage/Spielfeld/Gebäude, das in der Regel für das Beachvolleyballspiel genutzt wird"@de ;
      xerl:code "31301600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11101150_EN_Servicestelle_ServicestelleOEV>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "ServicestelleOEV"@de ;
      skos:definition "Servicestelle des öffentlichen Verkehrs, z.B. das Reisezentrum der DB oder Kundenzentrum des lokalen Verkehrsbetreibers."@de ;
      xerl:code "11101150" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Gourmetrestaurant
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Gourmetrestaurant" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201500_EN_Verband_Kammer>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "Kammer"@de ;
      skos:definition "IHK, Handwerkskammer, Architektenkammer etc."@de ;
      xerl:code "62201500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301150_EN_TechnischesBauwerk_Foerderturm>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Foerderturm"@de ;
      skos:definition "Turmförmige Konstruktion und markantes Merkmal über dem Schacht eines Bergwerks."@de ;
      xerl:code "22301150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101710_EN_Behoerde_Behoerdenhaus>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Behoerdenhaus"@de ;
      skos:definition "Behördenhaus mit mehreren Behörden, das nicht das Rathaus ist."@de ;
      xerl:code "62101710" ;
      xerl:sinceVersion "2.5" .

geosparql:Geometry
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "Geometry" ;
      rdfs:subClassOf geosparql:SpatialObject .

xerl:abschnittBisHNrLinks
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittBisHNrLinks"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Bis-Hausnummer in Linienrichtung links"@de .

xerl:XE_Unterkunft
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Unterkunft"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Unterkunft ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Unterkunft umfassen Objekte aus dem Bereich Übernachtung mit den Funktionen Hotel, Ferienwohnung/Ferienhaus, Jugendherberge, Campingplatz, Wohnmobilstellplatz etc."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11102100_EN_Servicestelle_ToiletteOeffentlich>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "ToiletteOeffentlich"@de ;
      skos:definition "Toilette ohne EN_Barrierefreiheit-Vermerk"@de ;
      xerl:code "11102100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22701050_EN_Religioeses_Kreuzweg>
      a       xerl:EN_Religioeses ;
      rdfs:label "Kreuzweg"@de ;
      skos:definition "Kreuzweg mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B Schönheit, Historie, Erhaltungsgrad o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22701050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63201050_EN_Tiermedizin_Tierklinik>
      a       xerl:EN_Tiermedizin ;
      rdfs:label "Tierklinik"@de ;
      skos:definition "wie Veterinärpraxis"@de ;
      xerl:code "63201050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66000000_EN_Verkehr>
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Verkehr"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Verkehr werden in die Kategorien öffentlicher Verkehr mit Linien und Haltestellen, Radverkehr, Wasserverkehr, Autoverkehr, Tankstelle und Flughaben unterteilt."@de ;
      xerl:code "66000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Sportmedizin
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Sportmedizin" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71201000_EN_Gewerbeimmobilie_EinzelhandelPraxisBuero>
      a       xerl:EN_Gewerbeimmobilie ;
      rdfs:label "EinzelhandelPraxisBuero"@de ;
      skos:definition "Freie zu vermarktende Gewerbeimmobilie für Einzelhandels, Büro- oder Praxisnutzung."@de ;
      xerl:code "71201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201990_EN_Gastronomie_GastronomieSonstiges>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "GastronomieSonstiges"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Einrichtung, in der Speisen und Getränke zum Verzehr angeboten werden, wobei unbestimmt ist, ob Restaurant, Cafe oder Imbißstube/ Biergarten. "@de ;
      xerl:code "11201990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_NUTZUNGSSTATUS"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS_AndersGenutzt xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS_NichtGenutzt xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS_UrspruenglichGenutzt)
              ] ;
      skos:definition "Der Nutzungsstatus soll ehemalige, umgenutzte und nicht mehr in ihrer ursprünglichen Nutzung unterscheiden, zB. ehemalige Kirche, ehemaliges Kloster, Windmühle etc."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201110_EN_TheaterMusik_Naturtheater>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Naturtheater"@de ;
      skos:definition "Anlage oder Einrichtung in der  Theateraufführungen im gegeben natürlichem Umfeld, d.h. ohne spezielle Bühne, stattfinden. "@de ;
      xerl:code "21201110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201360_EN_Gastronomie_Brennerei>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "Brennerei"@de ;
      skos:definition "Eine Brennerei (Destillerie) dient der Herstellung von stark alkoholhaltigen Spirituosen aus nur schwach alkoholhaltigen Ausgangsstoffen durch Destillation (Brennen). Als Brennerei/Destillerie wird sowohl das Gebäude, als auch das Unternehmen bezeichnet."@de ;
      xerl:code "11201360" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Chirurgie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Chirurgie" .

xerl:XE_Ressource
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Ressource"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Ressource ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" ;
      skos:definition "Datentyp für beliebige Ressourcen eines Ortes von Interesse, die in den zugeordneten Attribute näher festgelegt wird (z.B. Betten, Veranstaltungsräume, Gäste)"@de .

xerl:email
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "email"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_Radverkehr
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Radverkehr"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Radverkehr fassen Einrichtungen zusammen, die für Radfahrer von besonderem Interesse sind, z.B. Radverleih, -reparatur und -abstellmöglichkeiten."@de ;
      xerl:code "67300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101010_EN_Gesundheit_Geburtshilfepraxis>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "Geburtshilfepraxis"@de ;
      skos:definition "Praxis zur Vorbereitung, Durchführung und Nachbehandlung normaler und pathologischer Geburten (einschließlich der erforderlichen Operationen)."@de ;
      xerl:code "63101010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101870_EN_Behoerde_FachbehoerdeBildung>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeBildung"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde / Amt für staatliche Dienstleistungen im Ressort Bildung."@de ;
      xerl:code "62101870" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401000_EN_Wasserverkehr_Ankerplatz>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Ankerplatz"@de ;
      skos:definition "Stelle im Wasser, die als Ankerplatz ausgewiesen ist. "@de ;
      xerl:code "67401000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittZustand
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:label "abschnittZustand"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:objektThesaurusVersion
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektThesaurusVersion"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Versionsnummer des Thesaurus, auf die sich der objektCode bezieht."@de .

xerl:EN_TURNUS_Taeglich
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_TURNUS ;
      rdfs:label "Taeglich" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102800_EN_NaturLandschaft_Heide>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Heide"@de ;
      skos:definition "Landschaftstyp. Heide ist eine meist sandige Fläche mit typischen Sträuchern, Gräsern und geringwertigem Baumbestand."@de ;
      xerl:code "31102800" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402340_EN_Dienstleistung_LaborMedizinDiagnostik>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "LaborMedizinDiagnostik"@de ;
      skos:definition "Durchführung von medizinischen Laboruntersuchungen"@de ;
      xerl:code "72402340" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101150_EN_Wanderweg_Themenwanderweg>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "Themenwanderweg"@de ;
      skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
      xerl:code "41101150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61101200_EN_SchuleAllgemein_Gymnasium>
      a       xerl:EN_SchuleAllgemein ;
      rdfs:label "Gymnasium"@de ;
      skos:definition "Ein Gymnasium ist eine weiterführende Schule des sekundären Bildungsbereichs, die zur Hochschulreife führt."@de ;
      xerl:code "61101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_TURNUSTAG_Freitag
      a       xerl:EN_TURNUSTAG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Freitag" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31306000_EN_Sport_Rollschuhbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Rollschuhbahn"@de ;
      skos:definition "Anlage oder Gebäude mit Spezialfläche, die regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) der Öffentlichkeit zum Rollschuhfahren zur Verfügung steht."@de ;
      xerl:code "31306000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_SchuleSpezial
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_SchuleSpezial"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_SchuleSpezial ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie SchuleSpezial sind Lernorte für besondere Themen wie Musik, Sprachen, Kunst."@de .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Radfahrer
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Radfahrer" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401200_EN_Dienstleistung_Schluesseldienst>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Schluesseldienst"@de ;
      skos:definition "Der Schlüsseldienst ist beim Öffnen von Türen/Schlössern hilfreich."@de ;
      xerl:code "72401200" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301200_EN_TechnischesBauwerk_Schiffshebewerk>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Schiffshebewerk"@de ;
      skos:definition "Technische Anlage für Schiffe, welche zur Überwindung von großen Höhenunterschieden auf Kanälen dient. "@de ;
      xerl:code "22301200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_INFOART_Dokument
      a       xerl:EN_INFOART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Dokument" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_TraditionelleBestager
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "TraditionelleBestager" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301700_EN_SozialEinrichtung_Wohlfahrtseinrichtung>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Wohlfahrtseinrichtung"@de ;
      skos:definition "Gemeinnützige Einrichtung/Organisation mit Angeboten und Hilfestellungen bei sozialer, gesundheitlicher und sittlicher Gefährdung zum Wohle der Gesellschaft oder des Einzelnen."@de ;
      xerl:code "63301700" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11102000_EN_Servicestelle_Post>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "Post"@de ;
      skos:definition "Öffentlicher Geschäftsraum eines Postdienstleisters (Filiale, Agentur). "@de ;
      xerl:code "11102000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Gewerbeimmobilie
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gewerbeimmobilie"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gewerbeimmobilie ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie umfassen verschiedene Typen benannter Gewerbegebiete."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72201200_EN_GewerbeIndustrie_Baumschule>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Baumschule"@de ;
      skos:definition "Anzucht und Verkauf von Bäumen, Pflanzen"@de ;
      xerl:code "72201200" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:metaLizenzText
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaLizenzText"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Freitext zur Nutzungslizenz für dieses Objekt"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301600_EN_Lehrpfad_GeschichtlicherLehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "GeschichtlicherLehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Geschichte'' oder historischen Bezügen'"@de ;
      xerl:code "41301600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66202110_EN_OEVTrasse_PersonenfaehreTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "PersonenfaehreTrasse"@de ;
      skos:definition "Standardkurs einer Personenfähre"@de ;
      xerl:code "66202110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102400_EN_NaturLandschaft_Findling>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Findling"@de ;
      skos:definition "Sehr großer Stein, der durch Gletscher während der Eiszeiten in seine heutige Lage verdriftet wurde."@de ;
      xerl:code "31102400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201600_EN_Radwanderweg_RadstreckeVeranstaltungsbezogen>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "RadstreckeVeranstaltungsbezogen"@de ;
      skos:definition "Radstrecke die temporär für den Zeitraum einer Veranstaltlung ausgewiesen, beschildert oder bekannt gemacht wird."@de ;
      xerl:code "41201600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_ErwachseneSingles
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "ErwachseneSingles" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66302110_EN_OEVLinie_PersonenfaehreLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "PersonenfaehreLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer bestimmten Personenfähre"@de ;
      xerl:code "66302110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301010_EN_Kultureinrichtung_Galerie>
      a       xerl:EN_Kultureinrichtung ;
      rdfs:label "Galerie"@de ;
      skos:definition "Ort für die Ausstellung und für den Verkauf von zeitgenössischer, bildender Kunst. Es gibt Galerien für Zeichnungen, Malerei, Skulpuren, Fotographie oder  moderne Medien, die die Kunstwerke aund Arbeiten den Künstler ausstellen und verkaufen."@de ;
      xerl:code "21301010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

geosparql:SpatialObject
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "SpatialObject" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401800_EN_Dienstleistung_Lottoannahmestelle>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Lottoannahmestelle"@de ;
      skos:definition "Verkauf von Lotteriescheinen"@de ;
      xerl:code "72401800" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Behoerde
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Behoerde"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Behoerde ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Behörde umfassen Verwaltungsstandorte mit den Funktionen Finanzen, Arbeit, Verkehr, Bürgeramt, Fachbehörde, Polizei, Feuerwehr, Rettungsdienst etc."@de .

xerl:EN_TRAEGERART_Kirchlich
      a       xerl:EN_TRAEGERART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Kirchlich" ;
      skos:definition "Kirche oder Kirchliche Organisation"@de .

xerl:XE_TechnischesBauwerk
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_TechnischesBauwerk"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie TechnischesBauwerk umfassen besonders sehenswerte Brücken, Leuchttürme, Mühlen, Industriebauten."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61101000_EN_SchuleAllgemein_Grundschule>
      a       xerl:EN_SchuleAllgemein ;
      rdfs:label "Grundschule"@de ;
      skos:definition "Wird von Kindern der Klassen 1 bis 4 besucht"@de ;
      xerl:code "61101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401100_EN_Baden_Hallenbad>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Hallenbad"@de ;
      skos:definition "'Gebäude mit Schwimmbad, das für die Öffentlichkeit regelmäßigen zugänglich ist (i.d.R. gegen Entgelt). Keine ''Lehrbäder'' mit stark eingeschränkten Öffnungszeiten.'"@de ;
      xerl:code "31401100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Wohnen
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Wohnen" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_BusspurRadfahrerFrei
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "BusspurRadfahrerFrei" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101110_EN_Siedlung_Platz>
      a       xerl:EN_Siedlung ;
      rdfs:label "Platz"@de ;
      skos:definition "Besonderer Platz"@de ;
      xerl:code "22101110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:turnustext
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "turnustext"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Freitext zum Turnus, z.B. \"jeden 4. Donnerstag\" oder \"nur bei schönem Wetter\""@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101200_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Biogasanlage>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Biogasanlage"@de ;
      skos:definition "Eine Biogasanlage dient der Erzeugung von Biogas durch Vergärung von Biomasse."@de ;
      xerl:code "64101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101250_EN_Wanderweg_Verbindungswanderweg>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "Verbindungswanderweg"@de ;
      skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
      xerl:code "41101250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71201990_EN_Gewerbeimmobilie_ImmobilieSonstige>
      a       xerl:EN_Gewerbeimmobilie ;
      rdfs:label "ImmobilieSonstige"@de ;
      skos:definition "Sonstige freie zu vermarktende Gewerbeimmobilie. z.B. Gastronomie- oder Übernachtungsbetriebe."@de ;
      xerl:code "71201990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Zahnheilkunde
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Zahnheilkunde" .

xerl:EN_STRECKENVARIANTE_Hauptstrecke
      a       xerl:EN_STRECKENVARIANTE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Hauptstrecke" .

[]    owl:minCardinality "0"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_Gewerbeimmobilie
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Gewerbeimmobilie"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gewerbeimmobilie können zur Vermarktung von leerstehenden Objekten erfasst werden."@de ;
      xerl:code "71200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_TAGESZEIT_Halbtags
      a       xerl:EN_TAGESZEIT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Halbtags" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401990_EN_Unterkunft_UnterkunftSonstiges>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "UnterkunftSonstiges"@de ;
      skos:definition "Unterkunft, die nicht eindeutig einer Kategorie zuzuordnen ist, sondern besondere Merkmale aufweist."@de ;
      xerl:code "11401990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_FussRadwegGemeinsam
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FussRadwegGemeinsam" .

xerl:EN_Flughafen
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Flughafen"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66401000_EN_Flughafen_Landeplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66401100_EN_Flughafen_Regionalflughafen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66401200_EN_Flughafen_InternationalerFlughafen>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse dieser Kategorie dienen dem öffentlichen Flugverkehr."@de ;
      xerl:code "66400000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11301990_EN_Rast_RastSonstiges>
      a       xerl:EN_Rast ;
      rdfs:label "RastSonstiges"@de ;
      skos:definition "Rastplatz, sonstiger Rastplatz"@de ;
      xerl:code "11301990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401640_EN_Dienstleistung_Gebaeudereinigung>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Gebaeudereinigung"@de ;
      skos:definition "Reinigung von Gebäuden und Fenstern"@de ;
      xerl:code "72401640" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:samstag2_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "samstag2_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401500_EN_Dienstleistung_Medien>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Medien"@de ;
      skos:definition "Medien, Dienstleister aus dem Bereich Presse, Fernsehen, Radio und Onlinemedien"@de ;
      xerl:code "72401500" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201000_EN_OEVTrasse_TouristenbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "TouristenbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Öffentliche, erfasste Fahrstrecke, die überwiegend für den Tourismus bedeutend ist und häufig von historischen Museumsbahnen befahren werden. "@de ;
      xerl:code "66201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401020_EN_Baden_Hundestrand>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Hundestrand"@de ;
      skos:definition "Strandabschnitt, der regelmäßig geregelt zugänglich (i.d.R.gegen Entgelt) ist, an dem gebadet werden kann und an dem das Mitführen von Hunden während der Saison gestattet ist. "@de ;
      xerl:code "31401020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittVonHNrLinks
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittVonHNrLinks"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Von-Hausnummer in Linienrichtung links"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66302520_EN_OEVLinie_FernbusLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "FernbusLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf eines Fernbus. Eine Fernbuslinie verbindet in Linienverkehren des öffentlichen Personenfernverkehrs Regionen über größere Entfernungen miteinander."@de ;
      xerl:code "66302520" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:metaLizenzURL
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaLizenzURL"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Link zu einer Lizenzbeschreibung, die für dieses Objekt gilt."@de .

xerl:EN_TRAEGERART_VereinVerband
      a       xerl:EN_TRAEGERART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "VereinVerband" ;
      skos:definition "Vereine oder Verbände"@de .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Senioren
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Senioren" .

xerl:replaceref_XE_Ressource
      a       owl:Class .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101020_EN_Behoerde_Wasserschutzpolizei>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Wasserschutzpolizei"@de ;
      skos:definition "Organisationseinheit der Landespolizeien, welche für die Einhaltung von See- und Binnenschifffahrtsvorschriften, Gefahrenabwehr im Bereich Schifffahrt, Umweltschutz und weitere Aufgaben zuständig ist."@de ;
      xerl:code "62101020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501200_EN_SonstigerFreizeitweg_InlineSkating>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "InlineSkating"@de ;
      skos:definition "Strecke für Inlineskating"@de ;
      xerl:code "41501200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302150_EN_Sport_Tauchausruestungsverleih>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Tauchausruestungsverleih"@de ;
      skos:definition "Anlage, Gebäude oder Einrichtung an der Tauchsportausrüstung gemietet werden kann, i.d.R. gegen Ent-gelt. "@de ;
      xerl:code "31302150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401200_EN_Landmarke_Grabmal>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Grabmal"@de ;
      skos:definition "Grabstätte einer toten Person zur Erinnerung an sie. Grab- und Erinnerungsmale variieren auch in Form von Grabhügeln, Grabkammern oder Grabhäusern."@de ;
      xerl:code "22401200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_GEFAHRENGRUPPE"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Autofahrer xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_BlindeMenschen xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Fußgänger xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_GehbehinderteMenschen xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Inlinerfahrer xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Kanuten xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Kinder xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Motorradfahrer xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Mountainbiker xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Radfahrer xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Reiter xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Rollstuhlfahrer xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Senioren xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Wassersportler)
              ] ;
      skos:definition "Gruppe von Personen mit ähnlichen Gefährdungen."@de .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_Rast
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Rast"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Rast umfassen Objekte mit den Funktionen Rastplatz, Schutzhütte, Grillhütte, Wasserrastplatz etc."@de ;
      xerl:code "11300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:hatFahrradmitnahme
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "hatFahrradmitnahme"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Naturdenkmal
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Naturdenkmal" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601220_EN_Gotteshaus_TempelHinduistisch>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "TempelHinduistisch"@de ;
      skos:definition "Sakralbau des Hinduismus zur Ausübung religöser und spriritueller Handlungen. Der Tempel (repräsentiert den Kosmos, in dem sich die Welt der Götter und die der Menschen berühren. "@de ;
      xerl:code "22601220" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:paedagogik
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_SchuleAllgemein_Info ;
      rdfs:label "paedagogik"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_PAEDAGOGIK ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101400_EN_Autoverkehr_Autoreparaturwerkstatt>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Autoreparaturwerkstatt"@de ;
      skos:definition "Gebäude oder Einrichtung, welche der Reparatur von Kraftfahrzeugen dient. "@de ;
      xerl:code "67101400" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Pflegebeduerftige
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Pflegebeduerftige" .

xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_WegstreckeSchwierig
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "WegstreckeSchwierig" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301080_EN_Einzelhandel_Kiosk>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Kiosk"@de ;
      skos:definition "Kiosk"@de ;
      xerl:code "72301080" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301340_EN_Einzelhandel_Geschenkeladen>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Geschenkeladen"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Geschenken und Souvenirs"@de ;
      xerl:code "72301340" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:istRuine
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istRuine"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_KNOTENTYP_Kreuzung
      a       xerl:EN_KNOTENTYP , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Kreuzung" ;
      skos:definition "Kreuzungspunkte verbinden mindestens drei Wegabschnitte miteinander. In der Realwelt können dies auch Kreisverkehre sein."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301990_EN_Lehrpfad_LehrpfadSonstiger>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "LehrpfadSonstiger"@de ;
      skos:definition "Lehrpfad, der keinem der übrigen Themenbereiche zugeordnet werden kann. "@de ;
      xerl:code "41301990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501000_EN_SonstigerFreizeitweg_Mountainbiking>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "Mountainbiking"@de ;
      skos:definition "Ausgewiesene Mountainbikestrecke oder Parcours. "@de ;
      xerl:code "41501000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302010_EN_Sport_Angeln>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Angeln"@de ;
      skos:definition "Gewässer (See, Ufer, Fluß), in / an dem offiziell das Angeln  (ggf. gegen Gebühr und mit Angelschein) erlaubt ist"@de ;
      xerl:code "31302010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/42301100_EN_Traegerabschnitt_TraegerabschnittBeschilderung>
      a       xerl:EN_Traegerabschnitt ;
      rdfs:label "TraegerabschnittBeschilderung"@de ;
      skos:definition "Abschnitte von Freizeitwegen, für den der Träger für die Beschilderung unterhaltungspflichtig ist."@de ;
      xerl:code "42301100" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:externeInfo
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Externe_Info ;
      rdfs:label "externeInfo"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Soll ein Uniform Resource Identifier sein. Evtl. noch auf einen GML-Typ oder XML-Typ umstellen."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71201100_EN_Gewerbeimmobilie_Halle>
      a       xerl:EN_Gewerbeimmobilie ;
      rdfs:label "Halle"@de ;
      skos:definition "Freie zu vermarktende Gewerbe- oder Industriehalle."@de ;
      xerl:code "71201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Autoverkehr
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Autoverkehr"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Autoverkehr sind Parkplätze oder Raststätten für motorisierte Verkehrsteilnehmer."@de ;
      xerl:code "67100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_INFOART_Bild
      a       xerl:EN_INFOART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Bild" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11501150_EN_Shopping_Hofverkauf>
      a       xerl:EN_Shopping ;
      rdfs:label "Hofverkauf"@de ;
      skos:definition "Bauernhof mit regelmäßig geöffnetem Hofladen oder Selbstbedienung."@de ;
      xerl:code "11501150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62102100_EN_Behoerde_VersorgungsamtRentenversicherung>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "VersorgungsamtRentenversicherung"@de ;
      skos:definition "Amt für Soziale Angelegenheiten (ASA) mit Aufgaben im Rahmen der sozialen Sicherung sowie der Rentenversicherung."@de ;
      xerl:code "62102100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:wegStreckenvariante
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Streckenvariante ;
      rdfs:label "wegStreckenvariante"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_STRECKENVARIANTE ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:metaInfoquelle
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaInfoquelle"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Name der Informationsquelle. Von wem stammt die Information?"@de .

xerl:metaSchluesselworte
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaSchluesselworte"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Schlüsselwörter oder Suchbegriffe zum OrtVonInteresse als kommaseparierte Liste."@de .

xerl:EN_GESUND_FACH_Geriatrie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Geriatrie" .

xerl:XE_SchuleAllgemein_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_SchuleAllgemein_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_SchuleAllgemein_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_SchuleAllgemein"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66102110_EN_OEVHaltestelle_PersonenfaehreAnleger>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "PersonenfaehreAnleger"@de ;
      skos:definition "Anlegestelle einer Personenfähre"@de ;
      xerl:code "66102110" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401150_EN_Baden_Erlebnisbad>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Erlebnisbad"@de ;
      skos:definition "'Spezialbad mit ''Spaß- und Sporteinrichtungen'' (Riesenrutsche, Kinderland, Wasserfälle o.ä.).'"@de ;
      xerl:code "31401150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401600_EN_Wasserverkehr_Leuchtfeuer>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Leuchtfeuer"@de ;
      skos:definition "Einrichtung zur Navigation auf dem Wasser. "@de ;
      xerl:code "67401600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66202500_EN_OEVTrasse_BusTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "BusTrasse"@de ;
      skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer Buslinien verkehren"@de ;
      xerl:code "66202500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301005_EN_Einzelhandel_Baeckerei>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Baeckerei"@de ;
      skos:definition "Bäckerei"@de ;
      xerl:code "72301005" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301150_EN_Lehrpfad_Baumwipfelpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "Baumwipfelpfad"@de ;
      skos:definition "Lehrpfad, der auf Platformen und über Holzstege unterhalb der Baumkronen führt. "@de ;
      xerl:code "41301150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:infoInspireXML
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoInspireXML"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Andockstelle für die Einhängung beliebiger weiterer Informationen in einem gültigen Inspire-Schema"@de .

xerl:XE_Militaer
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Militaer"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Militaer ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Militär werden in die Funktionen Militärflugplatz, Sperrgebiet, Kaserne etc. unterteilt."@de .

xerl:metaGueltigEnde
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaGueltigEnde"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Ende des Gültigkeitszeitraums eines temporär gültigen Ortes von Interesse, z.B. für die Anzeige in Veranstaltungskalendern. "@de .

xerl:XE_Gewerbegebiet
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gewerbegebiet"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gewerbegebiet ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie umfassen verschiedene Typen benannter Gewerbegebiete."@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101800_EN_Behoerde_FachbehoerdeVerkehr>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeVerkehr"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde für den Straßenverkehr und die Zulassung von Personen und Fahrzeugen zum Straßenverkehr, die Anordnungen von Verkehrsbeschränkungen, etc."@de ;
      xerl:code "62101800" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:naturschutzstatus
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_NaturLandschaft_Info ;
      rdfs:label "naturschutzstatus"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202570_EN_GewerbeIndustrie_Trockenbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Trockenbau"@de ;
      skos:definition "Trockenbau"@de ;
      xerl:code "72202570" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101520_EN_OEVHaltestelle_StandseilbahnStation>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "StandseilbahnStation"@de ;
      skos:definition "Haltestelle einer Standseilbahn"@de ;
      xerl:code "66101520" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11301010_EN_Rast_Wasserrastplatz>
      a       xerl:EN_Rast ;
      rdfs:label "Wasserrastplatz"@de ;
      skos:definition "Ausgewiesener und unterhaltener Platz zum Rasten mit Anlegemöglichkeit für Boote."@de ;
      xerl:code "11301010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61501000_EN_Mediathek_Bibliothek>
      a       xerl:EN_Mediathek ;
      rdfs:label "Bibliothek"@de ;
      skos:definition "Öffentliche Einrichtung (Ort, Gebäude) für eine geordnete und benutzbare Sammlung von Büchern und anderen publizierten Medien und Informationen,"@de ;
      xerl:code "61501000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501100_EN_SonstigerFreizeitweg_SportTrimmpfad>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "SportTrimmpfad"@de ;
      skos:definition "Strecke oder Pfad mit Fitneß- oder Trimmeinrichtungen (Stationen). "@de ;
      xerl:code "41501100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101150_EN_Museum_MuseumUrFruehgeschichte>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "MuseumUrFruehgeschichte"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Ur- und Frühgeschichte''.'"@de ;
      xerl:code "21101150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301160_EN_Einzelhandel_Stoffgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Stoffgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft das Stoffe, Kurzwaren, Textilien zur Herstellung von Kleidungsstücken oder anderen Produkten anbietet."@de ;
      xerl:code "72301160" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301060_EN_Einzelhandel_Reformhaus>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Reformhaus"@de ;
      skos:definition "Reformhaus, z.B. diätische/Naturkost-Lebensmittel, Naturkosmetik, rezeptfreie Naturarzneimittel"@de ;
      xerl:code "72301060" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_Unternehmen
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Unternehmen"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Sonstige Unternehmen und Einrichtungen werden durch eine Einordnung in das Branchenverzeichnis vom Statistischen Bundesamts (Wirtschaftszweige 2008) differenziert. Dieser Featuretype eignet sich fuer die Verwendung als Branchenbuch."@de ;
      xerl:code "72100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:replaceref_XE_Adresse
      a       owl:Class .

xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstFilialeVon
      a       xerl:EN_OVIBEZIEHUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "IstFilialeVon" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66401200_EN_Flughafen_InternationalerFlughafen>
      a       xerl:EN_Flughafen ;
      rdfs:label "InternationalerFlughafen"@de ;
      skos:definition "Flughafen mit internationaler Bedeutung."@de ;
      xerl:code "66401200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:besuchOeffnungszeiten
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "besuchOeffnungszeiten"@de ;
      skos:definition "Oeffnungszeiten des Ortes von Interesse in strukturierter, maschinenlesbarer Form."@de .

xerl:EN_ASP_ROLLE_Sonstiges
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ASP_ROLLE ;
      rdfs:label "Sonstiges" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/42301000_EN_Traegerabschnitt_TraegerabschnittBaulicheUnterhaltung>
      a       xerl:EN_Traegerabschnitt ;
      rdfs:label "TraegerabschnittBaulicheUnterhaltung"@de ;
      skos:definition "Abschnitte von Freizeitwegen, für den der Träger Bau- und Unterhaltungspflicht ist."@de ;
      xerl:code "42301000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Senioren
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Senioren" .

xerl:EN_TURNUSTAG_Donnerstag
      a       xerl:EN_TURNUSTAG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Donnerstag" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501100_EN_Erholung_Parkanlage>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Parkanlage"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche und unterhaltene (Park-) Anlage, die zum Erholen und Spazieren genutzt werden darf. Für die Kurzerholung der Anwohner."@de ;
      xerl:code "31501100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Therapie
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Therapie" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11501010_EN_Shopping_Einkaufsviertel>
      a       xerl:EN_Shopping ;
      rdfs:label "Einkaufsviertel"@de ;
      skos:definition "Attraktives Einkaufsviertel"@de ;
      xerl:code "11501010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301800_EN_Einzelhandel_Spielwarengeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Spielwarengeschaeft"@de ;
      skos:definition "Spielwarengeschäft, z.B. Modelleisenbahnen, Holzspielwaren, Brettspiele, Kinderspielzeug, Spielkonsolen, PC-Spielesoftware"@de ;
      xerl:code "72301800" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Telekommunikation
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_VERENTSORG_FACH ;
      rdfs:label "Telekommunikation" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302510_EN_Sport_Eisbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Eisbahn"@de ;
      skos:definition "Anlage mit Eisfläche, die regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) der Öffentlichkeit zum Schlittschuhfahren zur Verfügung steht."@de ;
      xerl:code "31302510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51101000_EN_Veranstaltung_FamilienVeranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "FamilienVeranstaltung"@de ;
      skos:definition "Veranstaltung, die insbesondere für Familien geeignet ist. "@de ;
      xerl:code "51101000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Radfahrer
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Radfahrer" .

xerl:XE_Tiermedizin
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Tiermedizin"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Tiermedizin ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Tiermedizin werden in die Funktionen Tierklinik und Veterinärpraxis unterteilt."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68000000_EN_Sicherheit>
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Sicherheit"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Rettung umfassen Zivilschutz-, Notrufeinrichtungen, Rettungswege, Einrichtungen der Ersten Hilfe und der Feuerbekämpfung und Gefahrenstellen."@de ;
      xerl:code "68000000" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101010_EN_Militaer_Militaerlager>
      a       xerl:EN_Militaer ;
      rdfs:label "Militaerlager"@de ;
      skos:definition "Ein Militärlager ist eine in der Regel außerhalb von städtischen Gebieten gelegene, mit Zelten oder einfachen Gebäuden (wie Hütten) für die Unterbringung, den zeitweiligen Aufenthalt oder die Ausbildung von Streitkräften bebaute Fläche."@de ;
      xerl:code "65101010" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Palliativmedizin
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Palliativmedizin" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301410_EN_SozialEinrichtung_BetreutesWohnen>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "BetreutesWohnen"@de ;
      skos:definition "Als betreutes Wohnen werden Wohnformen bezeichnet, in denen Menschen möglichst autonom wohnen können und gleichzeitig in Hinblick auf ihre individuellen Probleme betreut und unterstützt werden."@de ;
      xerl:code "63301410" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Kultureinrichtung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Kultureinrichtung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301000_EN_Kultureinrichtung_Ausstellungshaus> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301010_EN_Kultureinrichtung_Galerie> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301020_EN_Kultureinrichtung_AtelierKuenstlerhaus> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301050_EN_Kultureinrichtung_Kulturzentrum> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301100_EN_Kultureinrichtung_Spielbank> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301990_EN_Kultureinrichtung_KultureinrichtungSonstiges>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse, an denen kulturelle Veranstaltungen stattfinden oder Kunst ausgestellt wird."@de ;
      xerl:code "21300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401700_EN_Dienstleistung_ITUnternehmen>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "ITUnternehmen"@de ;
      skos:definition "Büro oder Sitz eines IT-Unternehmens bzw. eines Computerfachmannes (Software)"@de ;
      xerl:code "72401700" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301000_EN_TechnischesBauwerk_Wassermuehle>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Wassermuehle"@de ;
      skos:definition "Historisches Mühlengebäude mit besonderer touristischer Bedeutung (i.d.R. renoviert, ggf. mit Ausstellung oder Gaststätte). "@de ;
      xerl:code "22301000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11101990_EN_Servicestelle_ServicestelleSonstiges>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "ServicestelleSonstiges"@de ;
      skos:definition "Service-, Geschäfts- oder Dienstleistungsstelle in der Regel zur Information oder Beratung"@de ;
      xerl:code "11101990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:infoLaengeM
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoLaengeM"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Berechnete Länge eines Weges"@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Rollstuhlfahrer
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Rollstuhlfahrer" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201120_EN_TheaterMusik_Amphitheater>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Amphitheater"@de ;
      skos:definition "Rundtheater der Antike mit konzentrisch aufsteigenden Sitzreihen unter freiem Himmel (ggf. Sonnensegel). Heute zählen auch halbrunde Sitzanlagen im Freien, echoreflektierende Felsformationen und moderne Musikpavillons mit vibrierenden Soundeffekten dazu."@de ;
      xerl:code "21201120" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Vietnamesisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Vietnamesisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66202050_EN_OEVTrasse_AusflugsschiffTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "AusflugsschiffTrasse"@de ;
      skos:definition "Standardkurs der Ausflugsschifffahrt"@de ;
      xerl:code "66202050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101100_EN_Wanderweg_Rundwanderweg>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "Rundwanderweg"@de ;
      skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
      xerl:code "41101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_TURNUS_Jaehrlich
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_TURNUS ;
      rdfs:label "Jaehrlich" .

xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_Unbekannt
      a       xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Unbekannt" .

xerl:mittwoch2_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "mittwoch2_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:XE_Zielgruppe
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Zielgruppe"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Zielgruppe ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_FussRadwegGetrennt
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FussRadwegGetrennt" .

xerl:lageHoeheUeberGrund
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "lageHoeheUeberGrund"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Höhe über Grund eines Objektes in m."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301300_EN_SozialEinrichtung_Tagespflegeeinrichtung>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Tagespflegeeinrichtung"@de ;
      skos:definition "Pflege und Betreuung von Senioren und Behinderten in Tageseinrichtungen ohne Übernachtung."@de ;
      xerl:code "63301300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41401100_EN_Reitweg_Verbindungsreitweg>
      a       xerl:EN_Reitweg ;
      rdfs:label "Verbindungsreitweg"@de ;
      skos:definition "Reitroute zur Verbindung zweier Routen bzw. zur Anbindung eines Ortes an eine Route."@de ;
      xerl:code "41401100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Reitweg
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Reitweg"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Reitwege sind ausgeschilderte Wege für Reiter oder Wanderreiter, die teilweise mit Infrastruktureinrichtungen für Reiter und Pferde ausgestattet sind."@de ;
      xerl:code "41400000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31109900_EN_NaturLandschaft_NaturLandschaftSonstiges>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "NaturLandschaftSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sehenswürdigkeit in der Natur, der keine besondere Eigenschaft zugewiesen werden kann."@de ;
      xerl:code "31109900" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101700_EN_Museum_Besucherbergwerk>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Besucherbergwerk"@de ;
      skos:definition "'Bergwerk, das für die Öffentlichkeit zugänglich ist. I.d.R. mit regelmäßigen Führungen und einer ''Aus-stellung''.'"@de ;
      xerl:code "21101700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_BARRIEREGRUPPE"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_BlindeMenschen xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Familien xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_GehbehinderteMenschen xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_GehoerloseMenschen xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Kinderwagen xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_MenschenMitHoerbehinderung xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_MenschenMitLernschwierigkeiten xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Rollator xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Rollstuhlfahrer xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_SehbehinderteMenschen xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Senioren)
              ] .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Sonstige
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Sonstige" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63000000_EN_GesundheitSoziales>
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_GesundheitSoziales"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich gliedern sich in die Kategorien Gesundheit, Sozialeinrichtung und Tiermedizin."@de ;
      xerl:code "63000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401400_EN_Landmarke_Halde>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Halde"@de ;
      skos:definition "Anhäufung von Material durch den Menschen. Bezeichnungen variieren nach Materialart: Deponie (Müll), Bergehalde (Bergbau), Schlackehalde (Metall), Schutthalden (Abbruch), etc."@de ;
      xerl:code "22401400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittName
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittName"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Ein Name für den Abschnitt. Das kann auch ein Schlüssel sein, oder eine Bezeichnung wie \"von XStraße bis YStraße\"."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72204000_EN_GewerbeIndustrie_Maschinenbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Maschinenbau"@de ;
      skos:definition "Maschinenbauunternehmen"@de ;
      xerl:code "72204000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101130_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Klaeranlage>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Klaeranlage"@de ;
      skos:definition "Dient der Reinigung von Abwasser, das von der Kanalisation gesammelt und zu ihr transportiert wurde."@de ;
      xerl:code "64101130" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:freitag2_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "freitag2_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301500_EN_OEVLinie_SeilbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "SeilbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Seilbahn. Eine Seilbahn ist ein zu den Bahnen gehörendes Verkehrsmittel für den Personen- oder Gütertransport."@de ;
      xerl:code "66301500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Infrastruktur
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Infrastruktur"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Infrastruktur umfassen die Kategorien Bildung, Gesundheit, Soziales, Verkehr, Verwaltung, Ver- und Entsorgung, Militär."@de ;
      xerl:code "60000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstNachbarVon
      a       xerl:EN_OVIBEZIEHUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "IstNachbarVon" .

xerl:EN_Dienstleistung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Dienstleistung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Unternehmen/Firma aus dem Bereich Dienstleistungen"@de ;
      xerl:code "72400000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102710_EN_NaturLandschaft_Erholungswald>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Erholungswald"@de ;
      skos:definition "Entsprechend einer Rechtsverordnung definierte Fläche, die Besuchern unentgeltlich zur Verfügung steht."@de ;
      xerl:code "31102710" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401500_EN_Landmarke_GrenzMeilenstein>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "GrenzMeilenstein"@de ;
      skos:definition "Historischer Grenz- oder Meilenstein"@de ;
      xerl:code "22401500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61401100_EN_SchuleSpezial_Naturschule>
      a       xerl:EN_SchuleSpezial ;
      rdfs:label "Naturschule"@de ;
      skos:definition "Vermittelt anhand praktischer Erfahrung Wissen über die Natur und über ökologische Zusammenhänge (Natur- und Umweltpädagogik)"@de ;
      xerl:code "61401100" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:XE_Radwanderweg
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Radwanderweg"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Radwanderweg ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_Freizeitweg ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_Freizeitweg ;
      skos:definition "Radwanderwege und Radrouten sind ausgeschilderte Wege für Radfahrer. Das Radwegenetz NRW sowie viele Themenrouten sind enthalten. Die Daten stammen vom Radroutenplaner NRW."@de .

xerl:XE_Veranstaltung_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Veranstaltung_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Veranstaltung_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformation für Objekte des Featuretypes XE_Veranstaltung."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22701000_EN_Religioeses_Friedhof>
      a       xerl:EN_Religioeses ;
      rdfs:label "Friedhof"@de ;
      skos:definition "Grabanlage mit besonderer Erinnerungsfunktion (Soldatenfriedhof, Jüd. Friedhof). "@de ;
      xerl:code "22701000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66401000_EN_Flughafen_Landeplatz>
      a       xerl:EN_Flughafen ;
      rdfs:label "Landeplatz"@de ;
      skos:definition "Örtlichkeit, an der ein Luft- oder Raumfahrzeug startet beziehungsweise landet. Start- und Landeplätze sind in der Regel mit einer Infrastruktur versehen."@de ;
      xerl:code "66401000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Elektrogeraete
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Elektrogeraete" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101000_EN_OEVHaltestelle_TouristenbahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "TouristenbahnHSt"@de ;
      skos:definition "Ein Bahnhof, eine Station, Halte- oder Anlegestelle für verschiedene, überwiegend touristisch genutzte Verkehrsmittel. Dazu zählen z. B. nostalgische Museums-Eisenbahnen."@de ;
      xerl:code "66101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Biokost
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Biokost" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301610_EN_Sport_Basketball>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Basketball"@de ;
      skos:definition "Anlage/Spielfeld, das in der Regel für den Basketballsport genutzt wird"@de ;
      xerl:code "31301610" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Messe
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Messe"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Messe ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Messe gliedern sich in Messestandorte und Congresszentren."@de .

xerl:XE_Sport
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Sport"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Sport ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sport umfassen Stadien, Sportanlagen und weitere Indoor- und Outdoor-Sportstandorte gegliedert in einzelne Sportarten."@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101240_EN_Autoverkehr_WanderReitParkplatz>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "WanderReitParkplatz"@de ;
      skos:definition "Parkplatz mit besonderer Ausstattung für die Belange des Wanderreitens wie Pferdetränke, ggf. Pferdeklinik, Besuchertipps rund ums Pferd und Informationen zu weiteren Reit- und Raststationen."@de ;
      xerl:code "67101240" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201010_EN_Gastronomie_Cafe>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "Cafe"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Einrichtung in der Kaffee und Kuchen zum Verzehr angeboten werden."@de ;
      xerl:code "11201010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_BSM_WEGABSCHNITT"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_LandschaftlichReizvoll xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_Rollstuhlgerecht xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_SteigungBedeutend xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_VerkehrsbelastungStark xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_WegstreckeGefaehrlich xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_WegstreckeSchwierig)
              ] ;
      skos:definition "Charakteristische Besonderheit eines Wegabschnitts. TFIS-Attribut."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201150_EN_Bauwerk_RathausBauwerk>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "RathausBauwerk"@de ;
      skos:definition "Rathaus mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Architektur o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22201150" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:donnerstag2_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "donnerstag2_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51101200_EN_Veranstaltung_Musikveranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "Musikveranstaltung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Musik'', ''Bühne'', ''Musical'', u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51101200" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301530_EN_Einzelhandel_Landhandel>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Landhandel"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von zubehör für Landwirtschaftliche Betriebe"@de ;
      xerl:code "72301530" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_BETRIEBSSTATUS
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_BETRIEBSSTATUS"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_BETRIEBSSTATUS_Geplant xerl:EN_BETRIEBSSTATUS_ImBau xerl:EN_BETRIEBSSTATUS_InBetrieb xerl:EN_BETRIEBSSTATUS_Stillgelegt)
              ] .

xerl:objektWeitereFunktion
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektWeitereFunktion"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Weitere Funktionen des Ortes von Interesse als kommaseparierte Liste."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301710_EN_Einzelhandel_Motorradgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Motorradgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Motorrädern"@de ;
      xerl:code "72301710" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Wegweisung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Wegweisung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Wegweisung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wegweisung umfassen Wegweiser und Schilder für Radwege, Reitwege und Wanderwege."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201200_EN_OEVTrasse_SchwebebahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "SchwebebahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg einer Schwebebahn. Eine Schwebebahn ist eine Hängebahn, bei der das Gleis über dem eigentlichen Fahrzeug verläuft und dieses daran aufgehängt ist."@de ;
      xerl:code "66201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301000_EN_Sport_Sporthalle>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Sporthalle"@de ;
      skos:definition "Sporthalle für mehrere Sportarten. Vormals 31301000 mit Inoutdoor=indoor."@de ;
      xerl:code "31301005" ;
      xerl:sinceVersion "2.9" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301100_EN_Lehrpfad_Waldlehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "Waldlehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Wald''.'"@de ;
      xerl:code "41301100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101510_EN_NaturLandschaft_See>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "See"@de ;
      skos:definition "Sehenswerter See, d.h. schöne landschaftliche Lage oder sonstige Besonderheit."@de ;
      xerl:code "31101510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XErleben2
      a       owl:DatatypeProperty , owl:Ontology , owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "OWL ontology generated by the xsd2owl XML Style Sheet (http://rhizomik.net/redefer)" ;
      rdfs:label "XErleben2" ;
      rdfs:subClassOf geosparql:Feature .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Kreolisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Kreolisch" .

xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_AMBULANTSTATIONAER"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER_Ambulant xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER_AmbulantStationaer xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER_Stationaer)
              ] ;
      skos:definition "Art der Patientenbetreuung in einer Arztpraxis oder Klinik."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101350_EN_Museum_MuseumLandwirtschaftWeinbauForsten>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "MuseumLandwirtschaftWeinbauForsten"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Landwirtschaft, Weinbau...''.'"@de ;
      xerl:code "21101350" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:adminhierachylevel
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Verband_Info ;
      rdfs:label "adminhierachylevel"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Ebene der nationalen Verwaltungshierarchie in Inspire-Syntax"@de .

xerl:sonntag2_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "sonntag2_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Biosphaerenreservat
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Biosphaerenreservat" .

xerl:freitag1_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "freitag1_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_KLASS_TOURISMUS
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_KLASS_TOURISMUS"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_KLASS_TOURISMUS_Lokalsehenswert xerl:EN_KLASS_TOURISMUS_Regionalsehenswert xerl:EN_KLASS_TOURISMUS_Ueberregionalsehenswert)
              ] ;
      skos:definition "Touristische Klassifizierung des Ortes von Interesse"@de .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_MenschenMitHoerbehinderung
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "MenschenMitHoerbehinderung" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Jeder
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Jeder" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_FFHGebiet
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FFHGebiet" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301000_EN_OEVLinie_TouristenbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "TouristenbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer bestimmten Touristenbahnlinie"@de ;
      xerl:code "66301000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Religioeses
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Religioeses"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Religioeses umfassen Friedhöfe, Wegekreuze, religiöse Wallfahrts- und Gedenkstätten."@de ;
      xerl:code "22700000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Religioeses_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Religioeses_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Religioeses_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Religioeses."@de .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Inlinefahrer
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Inlinefahrer" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601050_EN_Gotteshaus_Gebetsraum>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "Gebetsraum"@de ;
      skos:definition "Raum zum Beten und zur Ausübung religiöser Handlungen in Synagogen und Moscheen."@de ;
      xerl:code "22601050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401200_EN_Wasserverkehr_Bootshaus>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Bootshaus"@de ;
      skos:definition "Gebäude am Ufer, dass zur Lagerung von Wasserfahrzeugen dient. "@de ;
      xerl:code "67401200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701210_EN_Moeblierung_Anbindebalken>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Anbindebalken"@de ;
      skos:definition "Anbindebalken für Pferde"@de ;
      xerl:code "31701210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:metaLebenszeitEnde
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaLebenszeitEnde"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Datum der Löschung in der Datenbank. Systemgeneriert. Ende des Lebenszeitintervalls. Dient dem automatischen Abgleich von Datenbeständen."@de .

xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_3rdOrder
      a       xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "3rdOrder" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Regierungsbezirks"@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101050_EN_Autoverkehr_Parkrevier>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Parkrevier"@de ;
      skos:definition "Räumliche Zusammenfassung von Parkhäusern und Parkplätzen."@de ;
      xerl:code "67101050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401050_EN_Landmarke_Feuerwachturm>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Feuerwachturm"@de ;
      skos:definition "Aussichtsturm an zumeist exponierter Lage aus der Zeit vor dem späten 19. Jahrhundert (Zeit vor Erfindung des Telefons), um nach Feuer Ausschau zu halten und mit einer Glocke Alarm schlagen zu können."@de ;
      xerl:code "22401050" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63201000_EN_Tiermedizin_Veterinaerpraxis>
      a       xerl:EN_Tiermedizin ;
      rdfs:label "Veterinaerpraxis"@de ;
      skos:definition "Praxis beschäftigt sich mit den Krankheiten von Tieren, mit dem Tierschutz und begleitender Forschung, aber auch mit Lebensmitteln tierischer Herkunft und verwandten Themen."@de ;
      xerl:code "63201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101060_EN_Autoverkehr_Tiefgarage>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Tiefgarage"@de ;
      skos:definition "Gebäude oder Untergeschoss eines Gebäudes, das zum Parken von PKW dient (i.d.R. kostenpflichtig). "@de ;
      xerl:code "67101060" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_KLASS_BEDEUTUNG"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG_Lokal xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG_Regional xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG_Ueberregional)
              ] ;
      skos:definition "Fachliche Bedeutung des Ortes von Interesse, "@de .

xerl:abschnittBisHNrRechts
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittBisHNrRechts"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Bis-Hausnummer in Linienrichtung rechts"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101990_EN_Siedlung_EnsembleSonstiges>
      a       xerl:EN_Siedlung ;
      rdfs:label "EnsembleSonstiges"@de ;
      skos:definition "Städtebauliches Ensemble oder architektonisch besondere Anlage, das nicht zu den aufgeführten Siedlungskategorien eingeordnet werden kann."@de ;
      xerl:code "22101990" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301050_EN_SozialEinrichtung_Kinderheim>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Kinderheim"@de ;
      skos:definition "Pädagogisch betreute Wohneinrichtung für Kinder."@de ;
      xerl:code "63301050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:objektCode
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektCode"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Codenummer der Hauptfunktion im Thesaurus"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301990_EN_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "SozialeEinrichtungSonstige"@de ;
      skos:definition "Sonstige soziale Einrichtung mit gemeinnützigen Angeboten, die nicht zu den bisher Aufgeführten zählt."@de ;
      xerl:code "63301990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_STRECKENVARIANTE_Alternativstrecke
      a       xerl:EN_STRECKENVARIANTE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Alternativstrecke" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201300_EN_Verband_Tourismusverband>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "'Tourismusverbände der Gemeinden und Regionen sind Interessensvertretungen und Marketingorganisationen"@de ;
      skos:definition " sie betreiben im allgemeinen auch die meist Tourist-Information genannten Informations- und Auskunftsstellen.'"@de ;
      xerl:code "62201300;Tourismusverband" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:any
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "any" ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:wegSchluessel
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "wegSchluessel"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401150_EN_Landmarke_Landwehr>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Landwehr"@de ;
      skos:definition "Bedeutende Landwehr, ehemalige Grenzwallanlagen teilweise mit Hecken oder Gräben"@de ;
      xerl:code "22401150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61401000_EN_SchuleSpezial_Kunstschule>
      a       xerl:EN_SchuleSpezial ;
      rdfs:label "Kunstschule"@de ;
      skos:definition "Kunstschule ist eine Sammelbezeichnung für unterschiedliche kunstpädagogische Einrichtungen künstlerischer und musischer Ausrichtung."@de ;
      xerl:code "61401000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:objektPostfachadresse
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektPostfachadresse"@de ;
      skos:definition "Postfachadresse des Ortes von Interesse."@de .

xerl:EN_BETRIEBSSTOFF_ErdGas
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BETRIEBSSTOFF ;
      rdfs:label "ErdGas" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102500_EN_NaturLandschaft_Berg>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Berg"@de ;
      skos:definition "Geländeform, die sich über die Umgebung erhebt"@de ;
      xerl:code "31102500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71101000_EN_Gewerbegebiet_Gewerbegebiet>
      a       xerl:EN_Gewerbegebiet ;
      rdfs:label "Gewerbegebiet"@de ;
      skos:definition "Gewerbegebiet ist ein besonders ausgewiesenes Gebiet einer Gemeinde, in dem vorwiegend Gewerbebetriebe zulässig sind."@de ;
      xerl:code "71101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Veranstaltungsort
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Veranstaltungsort"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse mit einer Eignung als Veranstaltungsort für unterschiedliche Veranstaltungen, z.B. Veranstaltungshallen, Tagungszentren."@de ;
      xerl:code "51200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201300_EN_Radwanderweg_RadwanderwegUeberregional>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "RadwanderwegUeberregional"@de ;
      skos:definition "Radwanderweg Landesebene"@de ;
      xerl:code "41201300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ADMINEBENE_Regierungsbezirk
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ADMINEBENE ;
      rdfs:label "Regierungsbezirk" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Regierungsbezirks"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102300_EN_NaturLandschaft_Schlucht>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Schlucht"@de ;
      skos:definition "Sehenswerte Schlucht, d.h. schöne landschaftliche Lage oder sonstige Besonderheit."@de ;
      xerl:code "31102300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301010_EN_TechnischesBauwerk_Windmuehle>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Windmuehle"@de ;
      skos:definition "Historisches Mühlengebäude mit besonderer touristischer Bedeutung (i.d.R. renoviert, ggf. mit Ausstellung oder Gaststätte). "@de ;
      xerl:code "22301010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401230_EN_Dienstleistung_PostPaketDienst>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "PostPaketDienst"@de ;
      skos:definition "Annahmestelle oder Verteilzentrum eines Post und Paketdienstleisters"@de ;
      xerl:code "72401230" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_Museum
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Museum"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101000_EN_Museum_Heimatkundemuseum> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101050_EN_Museum_Landeskundemuseum> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101100_EN_Museum_Voelkerkundemuseum> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101150_EN_Museum_MuseumUrFruehgeschichte> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101200_EN_Museum_MuseumGeschichte> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101250_EN_Museum_Naturkundemuseum> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101300_EN_Museum_Technikmuseum> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101350_EN_Museum_MuseumLandwirtschaftWeinbauForsten> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101400_EN_Museum_Kunstmuseum> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101450_EN_Museum_Architekturmuseum> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101500_EN_Museum_ArchaeologischesMuseum> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101550_EN_Museum_MuseumHeimatvertriebene> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101600_EN_Museum_GedenkstaetteNichtReligioes> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101650_EN_Museum_Planetarium> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101700_EN_Museum_Besucherbergwerk> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101800_EN_Museum_Sternwarte> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101990_EN_Museum_MuseumSonstiges>)
              ] ;
      skos:definition "Museen mit verschiedenen Schwerpunkten."@de ;
      xerl:code "21100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22701070_EN_Religioeses_ProzessionsWallfahrtsweg>
      a       xerl:EN_Religioeses ;
      rdfs:label "ProzessionsWallfahrtsweg"@de ;
      skos:definition "örtlich festangelegter Prozessions- oder Wallfahrtsweg"@de ;
      xerl:code "22701070" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401110_EN_Landmarke_BurgRingwall>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "BurgRingwall"@de ;
      skos:definition "Burgwall/Ringwall mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
      xerl:code "22401110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:objektKategorie
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektKategorie"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Name der Hauptkategorie; muss mit objektCode und objektFunktion konsistent sein."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/90001000_EN_Sammlung_Angebot>
      a       xerl:EN_Sammlung ;
      rdfs:label "Angebot"@de ;
      skos:definition "'Objekte mit der Kategorie Angebot dienen der Zusammenfassung von einzelnen Orten zu einem Angebot. Das Angebot nennt sich z.B. ''Aktiv-Wochenende für Zwei''. Es besteht aus Spaßbad, Unterkunft und Gastronomie im Hotel sowie Mountainbike- und Wandertouren.'"@de ;
      xerl:code "90001000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501150_EN_Nachtleben_Vergnuegungsmeile>
      a       xerl:EN_Nachtleben ;
      rdfs:label "Vergnuegungsmeile"@de ;
      skos:definition "Ballung (verschiedener) Gastronomiebetriebe und ähnlicher Betriebe und Dienstleistungen (Kiosk, Imbiss, etc.) in einer Straße oder in einem Viertel."@de ;
      xerl:code "21501150" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Landwirte
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Landwirte" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Kroatisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Kroatisch" .

xerl:XE_Moeblierung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Moeblierung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Moeblierung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Möblierung umfassen Einrichtungen an Freizeitwegen mit den Funktionen Ruhebank, BankTischKombination, Steighilfen, Geländer, TreppeStufe, "@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/90002000_EN_Sammlung_Thema>
      a       xerl:EN_Sammlung ;
      rdfs:label "Thema"@de ;
      skos:definition "'Objekte mit der Kategorie Thema dienen der thematischen Zusammenfassung von einzelnen Orten. Diese Themen sind abstrakt, keine Orte oder Veranstaltungen. Z.B. Naturnahe Orte in Warendorf, Teilnehmer an der ''Regionalen Speisekarte''.'"@de ;
      xerl:code "90002000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101000_EN_VerEntsorgungsbetrieb_VerEntsorgungsunternehmen>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "VerEntsorgungsunternehmen"@de ;
      skos:definition "Ein Unternehmen, welches Infrastruktur für die öffentliche Daseinsvorsorge vorhält und die damit verbundenen Dienstleistungen erbringt."@de ;
      xerl:code "64101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101110_EN_Rettung_ErsteHilfeAusruestung>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "ErsteHilfeAusruestung"@de ;
      skos:definition "Standort einer fest positionierten Erste Hilfe Ausrüstung"@de ;
      xerl:code "68101110" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201020_EN_Bauwerk_Befestigungsanlage>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "Befestigungsanlage"@de ;
      skos:definition "Reste einer Befestigungsanlage mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
      xerl:code "22201020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_hatVeranstaltungsort
      a       xerl:EN_OVIBEZIEHUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "hatVeranstaltungsort" .

xerl:XE_Flughafen
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Flughafen"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Flughafen ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse dieser Kategorie dienen dem öffentlichen Flugverkehr."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301290_EN_SozialEinrichtung_BehinderteneinrichtungSonstige>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "BehinderteneinrichtungSonstige"@de ;
      skos:definition "Sonstige soziale Einrichtung für Menschen mit Behinderungen, die nicht zu den bisher Aufgeführten zählt, um eine gesellschaftliche und wirtschaftliche Teilhabe bzw. Teilnahme barrierearm zu ermöglichen."@de ;
      xerl:code "63301290" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401220_EN_Landmarke_Huegelgrab>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Huegelgrab"@de ;
      skos:definition "Hügelgrab mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
      xerl:code "22401220" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101750_EN_Behoerde_Buergerservice>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Buergerservice"@de ;
      skos:definition "Bürgerämter sind Einrichtungen der Kommunalverwaltung, in der publikumsintensive Dienstleistungen (z. B. Personalausweis, Wohngeld, Rente, Anwohnerparkausweis, Kfz-Zulassung, Sperrmüllkarte) für Bürger an einer Stelle zusammengefasst sind."@de ;
      xerl:code "62101750" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301000_EN_Sport_Sportanlage>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Sportanlage"@de ;
      skos:definition "Sportanlage oder Sporthalle für mehrere Sportarten, Unterscheidung über Indoor und Outdoor möglich."@de ;
      xerl:code "31301000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66102530_EN_OEVHaltestelle_TouristenbusHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "TouristenbusHSt"@de ;
      skos:definition "Touristenbushaltestelle. In Hamburg gibt es Sightseeingbuslinien mit Haltestellen, wo man an Sehenswertem aussteigen und zusteigen kann."@de ;
      xerl:code "66102530" ;
      xerl:sinceVersion "3.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:istTouristisch
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istTouristisch"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302540_EN_Sport_Skisport>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Skisport"@de ;
      skos:definition "Halle oder Gelände mit ausgewiesenem Skiparcours"@de ;
      xerl:code "31302540" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Bildung
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Bildung" .

xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_Knotenpunktwegweiser
      a       xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Knotenpunktwegweiser" ;
      skos:definition "Genormter Wegweiser für Radverkehrsnetz"@de .

xerl:XE_Gesundheit_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gesundheit_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gesundheit_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gesundheit werden in die Funktionen KrankenhausKlinik, RehaKlinik, Arztpraxis, NotfallAmbulanz, Apotheke etc. unterteilt."@de .

<http://www.w3.org/2001/XMLSchematime>
      a       rdfs:Datatype .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401250_EN_Baden_SaunaDampfbad>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "SaunaDampfbad"@de ;
      skos:definition "Einrichtung mit einem oder mehreren beheizten Räumen zum Zwecke eines Schwitzbades (i.d.R. gegen Entgelt). "@de ;
      xerl:code "31401250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:infoZusatzinfo
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoZusatzinfo"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Noch weitere Informationen zum Objekt als freier Text."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61101050_EN_SchuleAllgemein_Hauptschule>
      a       xerl:EN_SchuleAllgemein ;
      rdfs:label "Hauptschule"@de ;
      skos:definition "Weiterführende Schule, die eine grundlegende allgemeine Bildung vermittelt (Klassenstufen 5 bis 9 bzw. 10). Hauptschulabschluss."@de ;
      xerl:code "61101050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31309900_EN_Sport_SportSonstiges>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "SportSonstiges"@de ;
      skos:definition "Anlage für Sportarten, die keiner speziellen Funktion zugeordnet werden kann."@de ;
      xerl:code "31309900" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Thailändisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Thailändisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301720_EN_Einzelhandel_Fahrradgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Fahrradgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Fahrrädern und oder E-Bikes"@de ;
      xerl:code "72301720" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_GehbehinderteMenschen
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "GehbehinderteMenschen" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102820_EN_NaturLandschaft_SumpfMoor>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "SumpfMoor"@de ;
      skos:definition "Sehenswerter Sumpf oder sehenswertes Moor, d.h. schöne landschaftliche Lage oder sonstige Besonderheit."@de ;
      xerl:code "31102820" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301050_EN_OEVLinie_GueterbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "GueterbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Güterbahn. Ein Güterzug ist ein Zug der Eisenbahn, der zum Transport von Gütern dient. Güterzüge werden aus besonders auf ihren Verwendungszweck ausgerichteten Güterwagen und (meistens) Lokomotiven gebildet."@de ;
      xerl:code "66301050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:mittwoch1_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "mittwoch1_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401620_EN_Unterkunft_Dauercampingplatz>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "'Gelände für Camping (Unterkunft in Zelten, Wohnwagen und -mobilen) mit Strom- und Wasseranschlüssen sowie sanitären Einrichtungen für längere Zeiträume (i. d. R. 1 Jahr"@de ;
      skos:definition " Erstwohnsitz z. T. möglich). Klassifizierung nach Größe und Ausstattung (Sterne).'"@de ;
      xerl:code "11401620;Dauercampingplatz" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:objektNamenszusatz
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektNamenszusatz"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401310_EN_Baden_FKKBaden>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "FKKBaden"@de ;
      skos:definition "Für Freikörperkultur ausgewiesener Abschnitt eines Badegewässers. "@de ;
      xerl:code "31401310" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Veranstaltung_Kategorie
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Veranstaltung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Veranstaltung umfassen Veranstaltungen und Veranstaltungsorte."@de ;
      xerl:code "50000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202100_EN_GewerbeIndustrie_Saegewerk>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Saegewerk"@de ;
      skos:definition "Saegewerk"@de ;
      xerl:code "72202100" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101520_EN_NaturLandschaft_Wasserfall>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Wasserfall"@de ;
      skos:definition "Abschnitt eines Fließgewässers (Fluss, Bach), an dem die Strömung, bedingt durch die Formung des Gesteinsuntergrundes, mindestens teilweise in freien Fall übergeht."@de ;
      xerl:code "31101520" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/20000000_EN_KulturBauwerk>
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_KulturBauwerk"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich KulturBauwerk gliedern sich in kulturelle Einrichtungen und besondere Bauwerke."@de ;
      xerl:code "20000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_HalsNasenOhren
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "HalsNasenOhren" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72204120_EN_GewerbeIndustrie_Bootsbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Bootsbau"@de ;
      skos:definition "Bootsbau"@de ;
      xerl:code "72204120" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_GewerbeIndustrie
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_GewerbeIndustrie"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Unternehmen/Firma aus dem Bereich Handwerk/Gewerbe oder aus der Industrie"@de .

owl:minCardinality
      a       owl:AnnotationProperty .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72204530_EN_GewerbeIndustrie_Schmiede>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Schmiede"@de ;
      skos:definition "Schmiede"@de ;
      xerl:code "72204530" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Praedikat
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Praedikat"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Praedikat ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302210_EN_Sport_Windsurfing>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Windsurfing"@de ;
      skos:definition "Gewässer (See, Uferzone, Fluß) auf dem offiziell das Windsurfen erlaubt ist."@de ;
      xerl:code "31302210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Wasserverkehr
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Wasserverkehr"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wasserverkehr fassen Einrichtungen für Wassersportler zusammen."@de ;
      xerl:code "67400000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301050_EN_Lehrpfad_Wasserlehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "Wasserlehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit allgemeinem Schwerpunktthema ''Wasser''.'"@de ;
      xerl:code "41301050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101300_EN_Wanderweg_WanderwegOertlich>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "WanderwegOertlich"@de ;
      skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
      xerl:code "41101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SchuleSpezial
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_SchuleSpezial"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie SchuleSpezial sind Lernorte für besondere Themen wie Musik, Sprachen, Kunst."@de ;
      xerl:code "61400000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301085_EN_Einzelhandel_Tabakwarengeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Tabakwarengeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Tabak, Zigaretten und Zubehör"@de ;
      xerl:code "72301085" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401540_EN_Dienstleistung_Kuenstler>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Kuenstler"@de ;
      skos:definition "Künsterler sind z.B. Bildhauer, Maler, Kabaretisten Musiker."@de ;
      xerl:code "72401540" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501050_EN_Nachtleben_Diskothek>
      a       xerl:EN_Nachtleben ;
      rdfs:label "Diskothek"@de ;
      skos:definition "Gastronomiebetrieb mit regelmäßigen Tanzveranstaltungen (wird häufig auch Club / Klub genannt). Die Musik wird von (wechselnden) DJs gespielt und gelegentlich von VJs durch visuelle Einspielungen unterstützt. "@de ;
      xerl:code "21501050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301130_EN_Einzelhandel_SportOutdoorgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "SportOutdoorgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Sportbekleidung und Ausrüstung sowie Outdoorbedarf"@de ;
      xerl:code "72301130" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61101250_EN_SchuleAllgemein_Gesamtschule>
      a       xerl:EN_SchuleAllgemein ;
      rdfs:label "Gesamtschule"@de ;
      skos:definition "Die Gesamtschule ist eine Schulform, bei der die Differenzierung in die Schule verlagert wird und nicht mehr zwischen verschiedenen Schulformen besteht."@de ;
      xerl:code "61101250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:samstag1_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "samstag1_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301050_EN_Einzelhandel_Bioladen>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Bioladen"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Biolebensmitteln und Naturkost"@de ;
      xerl:code "72301050" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701000_EN_Moeblierung_Ruhebank>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Ruhebank"@de ;
      skos:definition "Ruhebank"@de ;
      xerl:code "31701000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301200_EN_Lehrpfad_Weinlehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "Weinlehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Weinbau''.'"@de ;
      xerl:code "41301200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:klassifizierungBedeutung
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "klassifizierungBedeutung"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Fachliche Bedeutung des Ortes von Interesse, "@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66202510_EN_OEVTrasse_SchulbusTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "SchulbusTrasse"@de ;
      skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer Schulbuslinien verkehren"@de ;
      xerl:code "66202510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittBreiteM
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittBreiteM"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Durchschnittliche Breite in Metern"@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Südamerikanisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Südamerikanisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301420_EN_Einzelhandel_Computergeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Computergeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Computern und Zubehör"@de ;
      xerl:code "72301420" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Autofahrer
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Autofahrer" .

xerl:EN_ADMINEBENE
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_ADMINEBENE"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_ADMINEBENE_Bundesland xerl:EN_ADMINEBENE_EU xerl:EN_ADMINEBENE_Gemeinde xerl:EN_ADMINEBENE_Kreis xerl:EN_ADMINEBENE_Regierungsbezirk xerl:EN_ADMINEBENE_Staat xerl:EN_ADMINEBENE_Verwaltungsgemeinschaft xerl:EN_ADMINEBENE_Welt)
              ] ;
      skos:definition "Verwaltungsebene einer Behörde oder eines Verbandes."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101020_EN_NaturLandschaft_BotanischerGarten>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "BotanischerGarten"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche Anlage oder Garten  mit besonderen Pflanzen oder Gewächsen, ggf. gegen Entgelt."@de ;
      xerl:code "31101020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:RessourcenEinheit
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Ressource ;
      rdfs:label "RessourcenEinheit"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Einheit der Ressoucen, z.B. \"Kg\" oder \"L\". Als Abkürzungen können SI-Enheiten verwendet werden. Kann frei bleiben, wenn sich das aus dem Ressourcentyp ergibt. "@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101000_EN_Gesundheit_ArztpraxisPraxiszentrum>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "ArztpraxisPraxiszentrum"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Einrichtung zur medizinischen Versorgung. "@de ;
      xerl:code "63101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101140_EN_Gesundheit_BlutOrganbank>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "BlutOrganbank"@de ;
      skos:definition "Medizinische Einrichtung zur Lagerung unterschiedlicher Arten von Blutkonserven sowie Sammelstelle für entnommene und konservierte Organe zur Organverpflanzung. "@de ;
      xerl:code "63101140" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_OEVTrasse
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_OEVTrasse"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Ein OrtVonInteresse der Kategorie OEVTrasse ist eine erfasste Fahrstrecke eines öffentlichen Verkehrsmittels, z.B. die Gleise einer Bahn, oder eine Strecke, die regelmäßig von Bussen oder Schiffen befahren wird."@de ;
      xerl:code "66200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:bewertungNumerisch
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Praedikat ;
      rdfs:label "bewertungNumerisch"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zahl der Sterne oder Wertung"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701150_EN_Moeblierung_TreppeStufen>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "!TreppeStufen"@de ;
      skos:definition "Treppe/Stufen"@de ;
      xerl:code "31701150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301250_EN_TechnischesBauwerk_Brunnen>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Brunnen"@de ;
      skos:definition "Brunnen mit besonderer touristischer Bedeutung (i.d.R. Zierbrunnen, ohne Trinkwasserversorgung). "@de ;
      xerl:code "22301250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:bisZeit
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "bisZeit"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Uhrzeit des Endes einer Veranstaltung (optional, kann z.B. bei Ausstellungen fehlen)."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401130_EN_Baden_Lehrschwimmbecken>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Lehrschwimmbecken"@de ;
      skos:definition "Kleine Schwimmbecken, meistens der Größe 6 x 12,50 * 1,20 m Größe, die Schulen zugeordnet sind."@de ;
      xerl:code "31401130" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:metaPflegendeStelle
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaPflegendeStelle"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Name des Herausgebers. Wer erfasst die Information und stellt sie bereit?"@de .

xerl:XE_Autoverkehr
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Autoverkehr"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Autoverkehr ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Autoverkehr sind Parkplätze, Raststätten und Werkstätten für motorisierte Verkehrsteilnehmer."@de .

xerl:EN_Sammlung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Sammlung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Objekte mit der Kategorie Sammlung dienen der thematischen Gruppierung von Orten von Interesse zu speziellen Angeboten oder Themen. Die Orte von Interesse werden über eine OVI_Beziehung der Sammlung zugewiesen."@de ;
      xerl:code "90000000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202610_EN_GewerbeIndustrie_Elektriker>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Elektriker"@de ;
      skos:definition "Elektriker"@de ;
      xerl:code "72202610" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401500_EN_Unterkunft_HotelGarni>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "HotelGarni"@de ;
      skos:definition "Definitionen gemäß Tourismusrichtlinien: Hotel ohne klassischen Restaurantbetrieb. Im Allgemeinen werden Frühstück, Getränke und höchstens kleine Speisen angeboten."@de ;
      xerl:code "11401500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401100_EN_Wasserverkehr_EinAussetzstelle>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "EinAussetzstelle"@de ;
      skos:definition "Geeignete Uferstelle zum Ein-/ Aussetzen von kleinen muskelkraftbetriebenen Wasserfahrzeugen mit Zufahrtmöglichkeit für Kfz."@de ;
      xerl:code "67401100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101410_EN_Autoverkehr_Autovermietung>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Autovermietung"@de ;
      skos:definition "Autovermietung"@de ;
      xerl:code "67101410" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101310_EN_Wanderweg_WanderwegRegional>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "WanderwegRegional"@de ;
      skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
      xerl:code "41101310" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101850_EN_Behoerde_FachbehoerdeJugendFamilieSoziales>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeJugendFamilieSoziales"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen in den Ressorts Jugend, Familie und Soziales."@de ;
      xerl:code "62101850" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:objektWeitererCode
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektWeitererCode"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Weitere Code-Zuordnungen des Objektes als kommaseparierte Liste."@de .

xerl:EN_OVIBEZIEHUNG
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_OVIBEZIEHUNG"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstAehnlichWie xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstBestandteilVon xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstFilialeVon xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstInDerNaeheVon xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstNachbarVon xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_hatVeranstaltungsort)
              ] .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101110_EN_OEVHaltestelle_RegionalBahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "RegionalBahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle bzw. Bahnhof im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV). Die Station wird von Regionalbahnen (RB) angefahren. "@de ;
      xerl:code "66101110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Traegerabschnitt
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Traegerabschnitt"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Traegerabschnitt ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_OrtVonInteresse ;
                owl:onProperty xerl:hatTraeger
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Abschnitt eines 'Freizeitwegs', für den eine Institution oder Person als Träger zuständig ist."@de .

xerl:Info
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 .

xerl:postfachadresse
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "postfachadresse"@de ;
      skos:definition "Postfachadresse"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301560_EN_Einzelhandel_Angelausstattung>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Angelausstattung"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Angelausstattung"@de ;
      xerl:code "72301560" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401100_EN_Kino_Freilichtkino>
      a       xerl:EN_Kino ;
      rdfs:label "Freilichtkino"@de ;
      skos:definition "Kino unter freiem Himmel mit regelmäßiger Aufführungssaison. "@de ;
      xerl:code "21401100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51101100_EN_Veranstaltung_GesundheitVeranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "GesundheitVeranstaltung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Gesundheit'''"@de ;
      xerl:code "51101100" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_KNOTENTYP_Haltepunkt
      a       xerl:EN_KNOTENTYP , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Haltepunkt" ;
      skos:definition "Haltepunkte sitzen zwischen maximal zwei aufeinanderfolgenden Abschnitten. "@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Australisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Australisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68201000_EN_Gefahrenstelle_Gefahrenstelle>
      a       xerl:EN_Gefahrenstelle ;
      rdfs:label "Gefahrenstelle"@de ;
      skos:definition "Gefahrenstelle, Kreuzung von Verkehrswegen für Kinder, Reiter, Radfahrer und weitere Verkehrteilnehmer"@de ;
      xerl:code "68201000" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101320_EN_Rettung_Loeschwasserversorgung>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Loeschwasserversorgung"@de ;
      skos:definition "Ort, Anlage oder abgegrenzter Bereich, von wo aus Wasser für die Brandbekämpfung bereitgestellt wird. (INSPIRE US)"@de ;
      xerl:code "68101320" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:EN_ADMINEBENE_EU
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ADMINEBENE ;
      rdfs:label "EU" ;
      skos:definition "Behörde/Institution der Europäischen Union"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201100_EN_Radwanderweg_RadverkehrsverbindungUnmarkiert>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "RadverkehrsverbindungUnmarkiert"@de ;
      skos:definition "Radverkehrsverbindung, unmarkriert"@de ;
      xerl:code "41201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:vonZeit
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "vonZeit"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Uhrzeit des Beginns einer Veranstaltung (optional, kann z.B. bei Ausstellungen fehlen)."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101100_EN_Militaer_MilitaerischesSperrgebiet>
      a       xerl:EN_Militaer ;
      rdfs:label "MilitaerischesSperrgebiet"@de ;
      skos:definition "Ein militärischer Bereich (Kaserne, Truppenübungsplatz) dessen Betreten von militärischen Dienststellen der Bundeswehr verboten wurde."@de ;
      xerl:code "65101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Sport_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Sport_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Sport_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sport umfassen Stadien, Sportanlagen und weitere Indoor- und Outdoor-Sportstandorte gegliedert in einzelne Sportarten."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51102000_EN_Veranstaltung_Wochenmarkt>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "Wochenmarkt"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Wochenmarkt, Flohmarkt, Markt, Straßenverkauf'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51102000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201160_EN_Tierwelt_Wildruhezone>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "Wildruhezone"@de ;
      skos:definition "Nach Angaben einer Institution ausgewiesene Schutzfläche."@de ;
      xerl:code "31201160" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31601100_EN_Wegweisung_Reitwegweiser>
      a       xerl:EN_Wegweisung ;
      rdfs:label "Reitwegweiser"@de ;
      skos:definition "Wegweiser des Reitverkehrs"@de ;
      xerl:code "31601100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_NaturLandschaft
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_NaturLandschaft"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_NaturLandschaft ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie NaturLandschaft umfassen Objekte mit den Funktionen See, Höhle, Geologische Objekte, Naturpark, Erholungswald, Park, Gartenanlagen etc."@de .

xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_5thOrder
      a       xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "5thOrder" ;
      skos:definition "Behörde/Institution einer Verwaltungsgemeinschaft"@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_NUTSEBENE_NUTS3
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTSEBENE ;
      rdfs:label "NUTS3" ;
      skos:definition "Behörde/Institution auf Kreisebene oder einer kreisfreien Stadt"@de .

xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktEmotionaleSozialeEntwicklung
      a       xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FoerderschwerpunktEmotionaleSozialeEntwicklung" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202700_EN_GewerbeIndustrie_Bodenleger>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Bodenleger"@de ;
      skos:definition "Bodenleger"@de ;
      xerl:code "72202700" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301330_EN_Einzelhandel_Bastelgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Bastelgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Künstlerbedarf, Bastelladen"@de ;
      xerl:code "72301330" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301150_EN_SozialEinrichtung_Familienzentrum>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Familienzentrum"@de ;
      skos:definition "Familienzentren (oder: Kinder- und Familienzentren) bieten für Kinder, Eltern und Familien Angebote einer leicht zugänglichen Unterstützung und Förderung. Familienzentren sind teilweise an Kindergärten angegliedert."@de ;
      xerl:code "63301150" ;
      xerl:sinceVersion "3.0" .

xerl:replaceref_XE_Telefon
      a       owl:Class .

xerl:XE_Tankstelle_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Tankstelle_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Tankstelle_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Tankstelle."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301500_EN_SozialEinrichtung_Hospiz>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Hospiz"@de ;
      skos:definition "Hospiz ist eine Einrichtung der Sterbebegleitung. Ein Hospiz verfügt meist über wenige Betten und ist ähnlich wie ein kleines Pflegeheim organisiert."@de ;
      xerl:code "63301500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301000_EN_SozialEinrichtung_Kindergarten>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Kindergarten"@de ;
      skos:definition "Kindertagesbetreuung bezeichnet alle Formen der Betreuung von Kindern außerhalb der Familien, meist mit Ausnahme der Schule, des Internats und des Kinderheims."@de ;
      xerl:code "63301000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101200_EN_Gesundheit_Heilpraktiker>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "Heilpraktiker"@de ;
      skos:definition "Heilpraktiker ist eine Berufsbezeichnung für Personen die eine Erlaubnis besitzen, die Heilkunde auszuüben, ohne über eine ärztliche Approbation zu verfügen."@de ;
      xerl:code "63101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304010_EN_Sport_Motocross>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Motocross"@de ;
      skos:definition "Anlage, Gelände oder Gebäude, das zur Durchführung von Motocrossveranstaltung genutzt wird."@de ;
      xerl:code "31304010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_NUTSEBENE_NUTS2
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTSEBENE ;
      rdfs:label "NUTS2" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Regierungsbezirks"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101300_EN_Gesundheit_Apotheke>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "Apotheke"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Einrichtung zur Ausgabe von Medikamenten"@de ;
      xerl:code "63101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Naturschutzgebiet
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Naturschutzgebiet" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101500_EN_Behoerde_Finanzamt>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Finanzamt"@de ;
      skos:definition "Behördenstandort für die Erhebung von Zoll- und Steuerabgaben sowie der Überwachung des grenzüberschreitenden Warenverkehrs."@de ;
      xerl:code "62101500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:objektXalAddress
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektXalAddress"@de ;
      rdfs:range <urn:oasis:names:tc:ciq:xsdschema:xAL:2.0#AddressDetails> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Adresse des OVIS im XAL-Schema"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101010_EN_Behoerde_Bundespolizei>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Bundespolizei"@de ;
      skos:definition "Polizei des Bundes, Geschäftsbereich des Bundesinnenministeriums."@de ;
      xerl:code "62101010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101110_EN_Gesundheit_NotfallAmbulanz>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "NotfallAmbulanz"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Einrichtung zur medizinischen Versorgung. "@de ;
      xerl:code "63101110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Libanesisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Libanesisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202550_EN_GewerbeIndustrie_Dachdecker>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Dachdecker"@de ;
      skos:definition "Dachdecker"@de ;
      xerl:code "72202550" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301100_EN_Kultureinrichtung_Spielbank>
      a       xerl:EN_Kultureinrichtung ;
      rdfs:label "Spielbank"@de ;
      skos:definition "Eine Spielbank, auch Casino bezeichnet, betreibt staatlich konzessionierte Glücksspiele wie Roulette und Black Jack, klassische Kartenspiele wie Baccara und verschiedene Arten von Poker."@de ;
      xerl:code "21301100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BETRIEBSSTOFF_BenzinDiesel
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BETRIEBSSTOFF ;
      rdfs:label "BenzinDiesel" .

xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktMotorik
      a       xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FoerderschwerpunktMotorik" .

xerl:EN_NUTSEBENE_NUTS1
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTSEBENE ;
      rdfs:label "NUTS1" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Bundeslands"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61401400_EN_SchuleSpezial_Verkehrsschule>
      a       xerl:EN_SchuleSpezial ;
      rdfs:label "Verkehrsschule"@de ;
      skos:definition "Eine Verkehrsschule ist ein Ort, an dem Verkehrsteilnehmer (Kinder, Erwachsenene) die Teilnahme am Straßenverkehr lernen. Z.B. Fahrschule zum Erwerb der Fahrerlaubnis für motorisierte Fahrzeuge."@de ;
      xerl:code "61401400" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501600_EN_SonstigerFreizeitweg_Erlebnispfad>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "Erlebnispfad"@de ;
      skos:definition "Einrichtung, die ein besonderes Thema (Wald, Geologie, Historie, Wein...) erlebbar darstellt und vermittelt  (i.d.R. mit interaktiven Elementen). "@de ;
      xerl:code "41501600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101050_EN_Museum_Landeskundemuseum>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Landeskundemuseum"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Landeskunde''.'"@de ;
      xerl:code "21101050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BLICKWINKEL_Dreiviertelkreis
      a       xerl:EN_BLICKWINKEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Dreiviertelkreis" .

xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Abfall
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_VERENTSORG_FACH ;
      rdfs:label "Abfall" .

xerl:EN_TURNUS
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_TURNUS"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_TURNUS_Jaehrlich xerl:EN_TURNUS_Monatlich xerl:EN_TURNUS_Taeglich xerl:EN_TURNUS_Woechentlich)
              ] ;
      skos:definition "Turnus, in dem eine regelmäßig stattfindende Veranstaltung stattfindet."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401810_EN_Dienstleistung_Wettbuero>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Wettbuero"@de ;
      skos:definition "Wettannahme z.B. von Sportwetten."@de ;
      xerl:code "72401810" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401060_EN_Baden_Badesee>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Badesee"@de ;
      skos:definition "Gewässer (See), in dem offiziell das Baden und Schwimmen erlaubt ist."@de ;
      xerl:code "31401060" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Wanderweg
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Wanderweg"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Wanderweg ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_Freizeitweg ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_Freizeitweg ;
      skos:definition "Wanderwege sind in der Örtlichkeit durch Markierungen gekennzeichnete Wege für Wanderer und Spaziergänger. Die Wege werden von den Wandervereinen markiert und von GEObasis.nrw digitalisiert. "@de .

xerl:zielgruppe
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Zielgruppe ;
      rdfs:label "zielgruppe"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_ZIELGRUPPE ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201400_EN_Veranstaltungsort_Wahllokal>
      a       xerl:EN_Veranstaltungsort ;
      rdfs:label "Wahllokal"@de ;
      skos:definition "Ort, an dem eine politische Wahl durchgeführt wird. Der Raum befindet sich meist in einem öffentlichen Gebäude (Schule oder Rathaus) oder in Gemeinderäumen von Kirchen. "@de ;
      xerl:code "51201400" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:istStillgelegt
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istStillgelegt"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101840_EN_Behoerde_FachbehoerdeLandwirtschaft>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeLandwirtschaft"@de ;
      skos:definition "Dienststelle der Agrarverwaltung, z.B. Landwirtschaftsamt"@de ;
      xerl:code "62101840" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Bildung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Bildung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Bildung umfassen Objekte aus den Bereichen Allgemeinbildende Schulen, Weiterbildung, Hochschule und Wissenschaft, Mediatheken und Spezialschulen."@de ;
      xerl:code "61000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101600_EN_Museum_GedenkstaetteNichtReligioes>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "GedenkstaetteNichtReligioes"@de ;
      skos:definition "Authentischer Ort, an dem sich eine historische oder sonstige Begebenheit mit Erinnerungswert ereignet hat. "@de ;
      xerl:code "21101600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:strasse
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Adresse ;
      rdfs:label "strasse"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101250_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Kraftwerk>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Kraftwerk"@de ;
      skos:definition "Ein Kraftwerk (veraltete Bezeichnung: Elektrizitätswerk) ist eine industrietechnische Anlage zur Stromerzeugung."@de ;
      xerl:code "64101250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101350_EN_Rettung_BrandmeldeUndBeobachtungsstelle>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "BrandmeldeUndBeobachtungsstelle"@de ;
      skos:definition "Ort, Anlage, Konstruktion oder Gerät zur Erkennung und Beobachtung von Bränden. (INSPIRE US)"@de ;
      xerl:code "68101350" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701110_EN_Moeblierung_Stahlseil>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Stahlseil"@de ;
      skos:definition "Stahlseil"@de ;
      xerl:code "31701110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101050_EN_Behoerde_Feuerwehr>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Feuerwehr"@de ;
      skos:definition "Hilfsorganisation mit der Aufgabe, bei Bränden, Unfällen, Überschwemmungen und ähnlichen Ereignissen Hilfe zu leisten. "@de ;
      xerl:code "62101050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101550_EN_Museum_MuseumHeimatvertriebene>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "MuseumHeimatvertriebene"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themeschwerpunkt ''Heimatvertriebene''.'"@de ;
      xerl:code "21101550" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22801100_EN_Denkmal_OrtDerErinnerung>
      a       xerl:EN_Denkmal ;
      rdfs:label "OrtDerErinnerung"@de ;
      skos:definition "Ein Ort der Erinnerung (z.B. an ein Historisches Ereignis, Historisches Geschäft), der nicht notwendigerweise mit einem physikalischen Objekt markiert wurde. Gedenksteine oder Gedenktafeln werden genutzt, wenn diese Tafeln an ein Ereignis erinnern sollen."@de ;
      xerl:code "22801100" ;
      xerl:sinceVersion "2.9" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501300_EN_Erholung_Spielplatz>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Spielplatz"@de ;
      skos:definition "'Öffentlich zugängliche Fläche ''Spielplatz'' mit touristischer Bedeutung.'"@de ;
      xerl:code "31501300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Aussichtspunkt
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Aussichtspunkt"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Aussichtspunkt ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Aussichtspunkte bieten eine gute Fernsicht."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101700_EN_Behoerde_Rathaus>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Rathaus"@de ;
      skos:definition "Ein meist repräsentatives Gebäude, das der Stadt oder Gemeindeverwaltung als Haupt- und Verwaltungssitz dient und in der Regel Sitzungs- und Tagungsort des Gemeinde- oder Stadtrates ist."@de ;
      xerl:code "62101700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101400_EN_Museum_Kunstmuseum>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Kunstmuseum"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Kunst'' (Galerie, Gemälde, Modern, usw.).'"@de ;
      xerl:code "21101400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_LandschaftlichReizvoll
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "LandschaftlichReizvoll" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_GASTRONOMIE_KUECHE"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Afghanisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Afrikanisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Amerikanisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Asiatisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Australisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Balkanspezialitäten xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Biergaststätte xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Biokost xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Brasilianisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Chinesisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Deutsch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Fischspezialitäten xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Französisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Gourmetrestaurant xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Griechisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Hähnchenbraterei xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Indisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Indonesisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_International xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Iranisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Italienisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Japanisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Jugoslawisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Koreanisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Kreolisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Kroatisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Libanesisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Mediterran xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Meeresfrüchte xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Mexikanisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Mittelalterlich xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Mongolisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Norwegisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Persisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_RegionaleSpezialitäten xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Rumänisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Schweizerisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Spanisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Steakhaus xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Sushi xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Südamerikanisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Thailändisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Türkisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Ungarisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Vegetarisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Vietnamesisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Ägyptisch xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Österreichisch)
              ] .

xerl:EN_OEVLinie
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_OEVLinie"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Ein OrtVonInteresse der Kategorie OEVLinie ist die planmäßige Route eines öffentlichen Verkehsmittels zwiischen Start- und Endpunkt, beispielsweise die Route der UBahnlinie U5 oder die Buslinie C466."@de ;
      xerl:code "66300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_WGF_WEGABSCHNITT"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Anliegerstrasse xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_BusspurRadfahrerFrei xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_EigenerWeg xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Fahrradstrasse xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_FussRadwegGemeinsam xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_FussRadwegGetrennt xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Fussgaengerbereich xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_FussgaengerzoneRadfahrerFrei xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_FussgaengerzoneZeitlichBegrenzteOeffnung xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_GehwegRadfahrerFrei xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Mehrzweckstreifen xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Radfahrstreifen xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Radweg xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Sonstige xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Strasse xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_VerkehrsberuhigterBereich xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Zone30 <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/EN_WGF_WEGABSCHNITT_ForstWirtschaftsWeg%20> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/EN_WGF_WEGABSCHNITT_Schutzstreifen%20>)
              ] ;
      skos:definition "Wegeführung des Wegabschnitts im Hinblick auf andere Verkehrsteilnehmer."@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601230_EN_Gotteshaus_TempelShintoistisch>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "TempelShintoistisch"@de ;
      skos:definition "Religiöse Stätte des Shint¿. Sie werden in Japan als Schrein bezeichnet, die der Verehrung von Gott, Gottheiten oder auch Seelen dienen."@de ;
      xerl:code "22601230" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66202000_EN_OEVTrasse_VerkehrschifffahrtTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "VerkehrschifffahrtTrasse"@de ;
      skos:definition "Standardkurs der Verkehrsschifffahrt"@de ;
      xerl:code "66202000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301350_EN_Einzelhandel_ReligioesesGeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "ReligioesesGeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von religiösen Andenken, Priestergewändern, Kirchenaustattung"@de ;
      xerl:code "72301350" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:lageFlaeche
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "lageFlaeche"@de ;
      rdfs:range <http://www.opengis.net/gml/3.2#Surface> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusätzliche Flächen-Geometrie des Ortes von Interesse, die die Ausdehnung des Ortes beschreibt (im Gegensatz zum Bezirk)."@de .

xerl:XE_Nachtleben
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Nachtleben"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Nachtleben ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse, die spezielle Angebote für spätere Abendstunden anbieten, wie Bars, Diskotheken oder Vergnügungsmeilen."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66302600_EN_OEVLinie_OBusLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "OBusLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer O-Bus-Linie"@de ;
      xerl:code "66302600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301000_EN_Lehrpfad_Naturlehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "Naturlehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit allgemeinem Schwerpunktthema ''Natur''.'"@de ;
      xerl:code "41301000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101030_EN_Rettung_Notrufeinrichtung>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Notrufeinrichtung"@de ;
      skos:definition "Standort von für Verkehrsteilnehmer in Notsituationen bestimmten Telefonen in einem Behälter oder auf einer Säule. (INSPIRE US)"@de ;
      xerl:code "68101030" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:XE_VerEntsorgungsbetrieb
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_VerEntsorgungsbetrieb"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "In der Kategorie XE_VerEntsorgungsbetrieb sind verschiedene Anlagen der Ver- und Entsorgung wie Kläranlagen, Kraftwerke und Betriebshöfe gebündelt,"@de .

xerl:bis_datum
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "bis_datum"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Beginn der Gültigkeit dieser Öffungszeiten im Format DD.MM"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67301220_EN_Radverkehr_EMobilVermietung>
      a       xerl:EN_Radverkehr ;
      rdfs:label "EMobilVermietung"@de ;
      skos:definition "'Eine EMobilVermietung verleiht Segways, E-Boards oder sonstige Elektromobile an ''Dritte'' i.d.R. gegen Entgelt. Der Verleih von E-Bikes soll unter Fahrradverleih erfasst werden.'"@de ;
      xerl:code "67301220" ;
      xerl:sinceVersion "3.0" .

xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_ART_BESCHILDERUNG"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_BeschilderungSonstiges xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_Informationstafel xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_Knotenpunktwegweiser xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_Markierung xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_Wegweiser xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_WegweiserSTVO)
              ] ;
      skos:definition "Art einer Beschilderung."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11301100_EN_Rast_Grillhuette>
      a       xerl:EN_Rast ;
      rdfs:label "Grillhuette"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche Hütte mit ausgewiesener Grillstelle."@de ;
      xerl:code "11301100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202640_EN_GewerbeIndustrie_Sanitaerinstallation>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Sanitaerinstallation"@de ;
      skos:definition "Sanitaerinstallation"@de ;
      xerl:code "72202640" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:verkehrstext
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "verkehrstext"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Freier Text zur Verkehrsbedeutung der Veranstaltung, Sperrungen oder erhöhtes Verkehrsaufkommen durch Besucher."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101000_EN_Siedlung_Altstadt>
      a       xerl:EN_Siedlung ;
      rdfs:label "Altstadt"@de ;
      skos:definition "Historischer Ortskern oder Ensemble von Häusern mit historischer Besonderheit (Fachwerk, Stadtbild). "@de ;
      xerl:code "22101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

owl:Class
      a       owl:AnnotationProperty .

xerl:EN_TRAEGERART_Privat
      a       xerl:EN_TRAEGERART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Privat" ;
      skos:definition "Privatperson"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305020_EN_Sport_SeilgartenKlettergarten>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "SeilgartenKlettergarten"@de ;
      skos:definition "Künstliche Anlage i.d.R. unter freiem Himmel, in der gesapnnte Seile sowie Strickleitern, Hängebrücken und Holzbalken als Kletterelemente dienen. "@de ;
      xerl:code "31305020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301130_EN_TechnischesBauwerk_Wasserturm>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Wasserturm"@de ;
      skos:definition "Wasserturm mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22301130" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101250_EN_Autoverkehr_Wohnmobilstellplatz>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Wohnmobilstellplatz"@de ;
      skos:definition "Ausgewiesene Fläche zum Abstellen von Wohnmobilen mit Ver- und Entsorgungsinfrastruktur (Wasser, Strom). I.d.R.gegen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "67101250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Autofahrer
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Autofahrer" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102600_EN_NaturLandschaft_Insel>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Insel"@de ;
      skos:definition "Eine in einem Meer oder Binnengewässer liegende, auch bei Flut über den Wasserspiegel hinausragende Landmasse, die vollständig von Wasser umgeben ist, aber nicht als Kontinent gilt."@de ;
      xerl:code "31102600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Abwasser
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_VERENTSORG_FACH ;
      rdfs:label "Abwasser" .

xerl:EN_GewerbeIndustrie
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_GewerbeIndustrie"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Unternehmen/Firma aus dem Bereich Handwerk/Gewerbe oder aus der Industrie"@de ;
      xerl:code "72200000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:sammelgut
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Sammelstelle_Info ;
      rdfs:label "sammelgut"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_GESUND_FACH_Kinder
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Kinder" .

xerl:bewertungText
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Praedikat ;
      rdfs:label "bewertungText"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Textliche Bewertung"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401120_EN_Dienstleistung_Tattoostudio>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Tattoostudio"@de ;
      skos:definition "Tattoostudio das Tattoos oder auch Piercing anbietet."@de ;
      xerl:code "72401120" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201200_EN_Verband_WirtschaftsArbeitgeberverband>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "WirtschaftsArbeitgeberverband"@de ;
      skos:definition "Ein Arbeitgeberverband ist ein Zusammenschluss von Arbeitgebern zum Zwecke gemeinsamer Interessenvertretung gegenüber Gewerkschaften und Staat."@de ;
      xerl:code "62201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_INFOART_Audio
      a       xerl:EN_INFOART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Audio" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Familien
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Familien" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101120_EN_Rettung_Defibrillator>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Defibrillator"@de ;
      skos:definition "Standort eines fest positionierten Defibrillator-Geräts"@de ;
      xerl:code "68101120" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:besuchHatWC
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "besuchHatWC"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501650_EN_SonstigerFreizeitweg_Stadtrundgang>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "Stadtrundgang"@de ;
      skos:definition "Ein Stadtrundgang führt Besucher an die touristisch oder historische interessanten Ort einer Stadt. Der Stadtrundgang kann ein markierter Weg mit Schautafeln oder ein nicht markierter Weg in Infobroschüren oder digitale Stadtrundgänge sein."@de ;
      xerl:code "41501650" ;
      xerl:sinceVersion "3.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72206030_EN_GewerbeIndustrie_Polsterei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Polsterei"@de ;
      skos:definition "Polsterei"@de ;
      xerl:code "72206030" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:VonKnoten
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:label "VonKnoten"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Wegknoten ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301810_EN_Einzelhandel_Modellbaugeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Modellbaugeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Modellbausätzen und -zubehör."@de ;
      xerl:code "72301810" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_Unterkunft
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Unterkunft"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Unterkunft umfassen Objekte aus dem Bereich Übernachtung mit den Funktionen Hotel, Ferienwohnung/Ferienhaus, Jugendherberge, Campingplatz etc."@de ;
      xerl:code "11400000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittBreiteMMax
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittBreiteMMax"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Maximale Breite in Metern"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22801030_EN_Denkmal_Gedenktafel>
      a       xerl:EN_Denkmal ;
      rdfs:label "Gedenktafel"@de ;
      skos:definition "Gedenktafeln sind an Gebäuden oder Steelen angebrachte Tafeln, die an Ereignisse oder Personen erinnern."@de ;
      xerl:code "22801030" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101200_EN_Militaer_Militaerflugplatz>
      a       xerl:EN_Militaer ;
      rdfs:label "Militaerflugplatz"@de ;
      skos:definition "Ein Militärflugplatz (Fliegerhorst bzw. Heeresflugplatz) ist ein vom Militär genutzter Flugplatz."@de ;
      xerl:code "65101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201250_EN_Verband_Kommunalverband>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "Kommunalverband"@de ;
      skos:definition "RVR, LWR, LVR"@de ;
      xerl:code "62201250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201000_EN_Veranstaltungsort_Veranstaltungshalle>
      a       xerl:EN_Veranstaltungsort ;
      rdfs:label "Veranstaltungshalle"@de ;
      skos:definition "Halle oder Gebäude zur Durchführung verschiedener Veranstaltungen (Mehrzweckhalle) oder für bestimmte Arten von Veranstaltungen."@de ;
      xerl:code "51201000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_OEVHaltestelle
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_OEVHaltestelle"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Ein Bahnhof, eine Station, Halte- oder Anlegestelle für verschiedene öffentlich Verkehrsmittel."@de ;
      xerl:code "66100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Glas
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Glas" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402210_EN_Dienstleistung_Reiseunternehmen>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Reiseunternehmen"@de ;
      skos:definition "Veranstalter von Reisen z.B. Busreisen"@de ;
      xerl:code "72402210" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301300_EN_OEVLinie_MuseumsbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "MuseumsbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Museumsbahn. Museumsbahnen sind Eisenbahnen, die mit historischen Schienenfahrzeugen zum Zweck der betriebsfähigen Erhaltung historischer Technik sowie als Anziehungspunkt für den Fremdenverkehr betrieben werden."@de ;
      xerl:code "66301300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:wegVariante
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Freizeitweg ;
      rdfs:label "wegVariante"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_STRECKENVARIANTE ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_Denkmal
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Denkmal"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Denkmal umfassen Gedenksteine, -tafeln sowie Ehrenmale und Kriegsgräberstaetten."@de ;
      xerl:code "22800000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61501200_EN_Mediathek_Archiv>
      a       xerl:EN_Mediathek ;
      rdfs:label "Archiv"@de ;
      skos:definition "Stadtarchiv etc."@de ;
      xerl:code "61501200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301800_EN_Lehrpfad_Vogellehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "Vogellehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Vögel''.'"@de ;
      xerl:code "41301800" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301050_EN_Kultureinrichtung_Kulturzentrum>
      a       xerl:EN_Kultureinrichtung ;
      rdfs:label "Kulturzentrum"@de ;
      skos:definition "Gebäude oder Einrichtung mit regelmäßigen Öffnungszeiten, welche dem kulturellen Austausch z.B. durch gelegentliche Ausstellungen oder als Lesecafé dient. "@de ;
      xerl:code "21301050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:montag1_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "montag1_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401360_EN_Dienstleistung_Steuerberater>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Steuerberater"@de ;
      skos:definition "Steuerberatung für Privatpersonen und Unternehmen"@de ;
      xerl:code "72401360" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11102110_EN_Servicestelle_ToiletteOeffentlichBehindertengerecht>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "ToiletteOeffentlichBehindertengerecht"@de ;
      skos:definition "Öffentliche, behindertengerechte Toilette, die barrierefrei gestaltet ist und von Menschen mit Behinderung in derselben Weise genutzt werden kann wie von Menschen ohne Behinderung "@de ;
      xerl:code "11102110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301500_EN_Sport_Fussball>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Fussball"@de ;
      skos:definition "Anlage/Spielfeld/Gebäude, dass in der Regel für den Fußballsport genutzt wird."@de ;
      xerl:code "31301500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_FOERDERSCHWERPUNKT"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoederschwerpunktGehoerlose xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoederschwerpunktSprache xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktBlinde xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktEmotionaleSozialeEntwicklung xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktGeistigeEntwicklung xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktLernen xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktMotorik xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktSonstiges)
              ] ;
      skos:definition "Förderschwerpunkt einer Förderschule."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201320_EN_Gastronomie_Strausswirtschaft>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "Strausswirtschaft"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Einrichtung, in der Produkte aus eigener Herstellung wie Wein und Bier (Zoigl) und i.d.R. regionale Speisen zum Verzehr angeboten werden. Andere Bezeichnungen sind u.a. Besen, Besa, Häcker oder Rädle."@de ;
      xerl:code "11201320" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Motorradfahrer
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Motorradfahrer" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305500_EN_Sport_Schiessen>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Schiessen"@de ;
      skos:definition "Anlage oder Einrichtung für Sportschützen."@de ;
      xerl:code "31305500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101200_EN_Wanderweg_WanderstreckeVeranstaltungsbezogen>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "WanderstreckeVeranstaltungsbezogen"@de ;
      skos:definition "Wanderevent oder Prozessions-, Wallfahrtsweg"@de ;
      xerl:code "41101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_GehoerloseMenschen
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "GehoerloseMenschen" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_Mediathek
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Mediathek"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Mediathek sind Bibliotheken oder Archive."@de ;
      xerl:code "61500000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401120_EN_Wasserverkehr_Umtragestelle>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Umtragestelle"@de ;
      skos:definition "'Stelle im Verlauf eines Flusses/ Bachs/ Kanals, an der Wasserwanderer zum Aussetzen und Umtragen gezwungen sind, Hilfsmittel sind per Schriftzusatz anzugeben (''Lore'').'"@de ;
      xerl:code "67401120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401200_EN_Kino_KinosaalHistorisch>
      a       xerl:EN_Kino ;
      rdfs:label "KinosaalHistorisch"@de ;
      skos:definition "Kino mit historischer Inneneinrichtung oder Architektur. "@de ;
      xerl:code "21401200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:donnerstag2_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "donnerstag2_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Rollstuhlfahrer
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Rollstuhlfahrer" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701300_EN_Moeblierung_Werbeflaeche>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Werbeflaeche"@de ;
      skos:definition "Werbeflächen sind Anlagen, Plakatwände oder Aushänge, die mit Werbemitteln bestückt werden können."@de ;
      xerl:code "31701300" ;
      xerl:sinceVersion "3.2" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701160_EN_Moeblierung_Steg>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Steg"@de ;
      skos:definition "Steg"@de ;
      xerl:code "31701160" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201110_EN_Tierwelt_VogelparkFalknerei>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "VogelparkFalknerei"@de ;
      skos:definition "Einrichtung, die speziell dem Thema (Greif-)Vögel gewidmet ist. "@de ;
      xerl:code "31201110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71101400_EN_Gewerbegebiet_Sondergebiet>
      a       xerl:EN_Gewerbegebiet ;
      rdfs:label "Sondergebiet"@de ;
      skos:definition "Das Sondergebiet unterscheidet sich von anderen Gebieten, dass hier die Nutzung zweckgebunden ist. (Nutzungen: Einzelhandel, Fremdenverkehr, Kultur ...)."@de ;
      xerl:code "71101400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301510_EN_Sport_Soccerhalle>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Soccerhalle"@de ;
      skos:definition "Gebäude, die regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) der Öffentlichkeit zum Fußballspielen zur Verfügung steht."@de ;
      xerl:code "31301510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402320_EN_Dienstleistung_Orthopaedietechnik>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Orthopaedietechnik"@de ;
      skos:definition "Orthopädietechnik, Anfertigung orthopädischer Erzeugnisse"@de ;
      xerl:code "72402320" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101010_EN_NaturLandschaft_Gartenschaugelaende>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Gartenschaugelaende"@de ;
      skos:definition "Gelände einer Landes- oder Bundesgartenschau"@de ;
      xerl:code "31101010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101310_EN_Autoverkehr_AutoRastplatz>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "AutoRastplatz"@de ;
      skos:definition "Ein AutoRastplatz ist ein Rastplatz an Straßen und Autobahnen für den Aufenthalt während einer Lenkpause."@de ;
      xerl:code "67101310" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Mexikanisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Mexikanisch" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Orthopaedie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Orthopaedie" .

xerl:XE_Ansprechpartner
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Ansprechpartner"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Ansprechpartner ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Person ;
                owl:onProperty xerl:person
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

xerl:XE_OEVLinie_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_OEVLinie_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OEVLinie_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_OEVLinie."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101230_EN_Autoverkehr_Wanderparkplatz>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Wanderparkplatz"@de ;
      skos:definition "Fläche außerhalb geschlossener Ortschaften, auf der PKW zeitweilig geparkt werden dürfen (i.d.R. > 5 PKW)  mit Info-, Hinweis  oder Übersichtstafel zum Verlauf lokaler Wanderwege. "@de ;
      xerl:code "67101230" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402230_EN_Dienstleistung_FuehrungenAnbieter>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "FuehrungenAnbieter"@de ;
      skos:definition "Büro eines Exkursionsanbieters, Stadtführungen, Fremdenführers, Bergführers etc."@de ;
      xerl:code "72402230" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101660_EN_Behoerde_Konsulat>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Konsulat"@de ;
      skos:definition "Konsulat eines ausländischen Staates."@de ;
      xerl:code "62101660" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Unterstuetzung
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Unterstuetzung" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501520_EN_SonstigerFreizeitweg_Schneeschuhwandern>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "Schneeschuhwandern"@de ;
      skos:definition "Verlauf einer ausgewiesenen Schneeschuhwanderstrecke. "@de ;
      xerl:code "41501520" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Sammelstelle
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Sammelstelle"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Sammelstelle ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Sammelstellen sind Orte, an denen Abfall entgegengenommen wird, z.B Recyclinghöfe, Containerstandorte und Hundekotstationen."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11301110_EN_Rast_Grillplatz>
      a       xerl:EN_Rast ;
      rdfs:label "Grillplatz"@de ;
      skos:definition "Ausgewiesener und unterhaltener Platz mit Grillmöglichkeit (i.d.R nach Angaben der Gemeinde)."@de ;
      xerl:code "11301110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Deutsch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Deutsch" .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Gruenabfall
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Gruenabfall" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Kardiologie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Kardiologie" .

xerl:EN_ADMINEBENE_Gemeinde
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ADMINEBENE ;
      rdfs:label "Gemeinde" ;
      skos:definition "Behörde/Institution einer Gemeinde"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67301210_EN_Radverkehr_FahrradMietStation>
      a       xerl:EN_Radverkehr ;
      rdfs:label "FahrradMietStation"@de ;
      skos:definition "Station des öffentlichen Fahrradangebots"@de ;
      xerl:code "67301210" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101100_EN_Siedlung_Marktplatz>
      a       xerl:EN_Siedlung ;
      rdfs:label "Marktplatz"@de ;
      skos:definition "Marktplatz mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Ensemble, Anlage, Größe o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301460_EN_Einzelhandel_Haushaltswarengeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Haushaltswarengeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Haushaltswaren, z.B. Geschirr, Porzellan, Besteck, Töpfen, Küchenutensilien und weitere."@de ;
      xerl:code "72301460" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101550_EN_Behoerde_Zollamt>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Zollamt"@de ;
      skos:definition "Behördenstandort für die Erhebung von Zoll- und Steuerabgaben sowie der Überwachung des grenzüberschreitenden Warenverkehrs."@de ;
      xerl:code "62101550" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Bauwerk_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Bauwerk_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Bauwerk_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen für Bauwerke, insbesondere für Objekte der Featuretypes XE_Bauwerk, XE_Gotteeshaus, XE_TechnischesBauwerk und XE_Siedlung."@de .

xerl:URI
      a       owl:Class .

xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_ZST_WEGABSCHNITT"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT_GlattBefestigt xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT_GrobBefestigt xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT_Unbefestigt xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT_Unbekannt)
              ] ;
      skos:definition "Befestigungszustand eines Wegabschnitts. TFIS-Attribut."@de .

xerl:besuchOeffnungText
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "besuchOeffnungText"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Oeffnungszeiten des Ortes von Interesse als einfacher Text."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101000_EN_Behoerde_Polizei>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Polizei"@de ;
      skos:definition "Dienststelle der Schutzpolizei"@de ;
      xerl:code "62101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Sammelstelle
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Sammelstelle"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64201000_EN_Sammelstelle_Containerstandort> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64201100_EN_Sammelstelle_Recyclinghof> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64201200_EN_Sammelstelle_Hundekotstation>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sammelstelle umfassen Recyclinghöfe und Containerstandorte."@de ;
      xerl:code "64200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61101990_EN_SchuleAllgemein_SchuleAllgemeinSonstige>
      a       xerl:EN_SchuleAllgemein ;
      rdfs:label "SchuleAllgemeinSonstige"@de ;
      skos:definition "Evtl. neu gebildete Schulform einer Allgemeinbildenden Schule, die bisher nicht im Thesaurus verzeichnet ist."@de ;
      xerl:code "61101990" ;
      xerl:sinceVersion "3.2" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61501300_EN_Mediathek_BuecherschrankOeffentlich>
      a       xerl:EN_Mediathek ;
      rdfs:label "BuecherschrankOeffentlich"@de ;
      skos:definition "Öffentlicher Schrank zum Tausch von Büchern."@de ;
      xerl:code "61501300" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301560_EN_Sport_Rugby>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Rugby"@de ;
      skos:definition "Anlage/Spielfeld/Gebäude, dass in der Regel für den Rugbysport genutzt wird."@de ;
      xerl:code "31301560" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Reiter
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Reiter" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301400_EN_Einzelhandel_ElektroHaushalt>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "ElektroHaushalt"@de ;
      skos:definition "Geschäft für Haushaltselektrogeräte, z.B. Beleuchtung, Haushaltsgeräte, Haushalts-/Elektrokleingeräte"@de ;
      xerl:code "72301400" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Verband_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Verband_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Verband_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Verband."@de .

xerl:EN_ADMINEBENE_Bundesland
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ADMINEBENE ;
      rdfs:label "Bundesland" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Bundeslandes"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304550_EN_Sport_DrachenflugParagliding>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "DrachenflugParagliding"@de ;
      skos:definition "'Gelände (i.d.R. ''Wiese am Hang'') mit Startgelegenheit für Drachenflieger oder Paraglider.'"@de ;
      xerl:code "31304550" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:bisDatum
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "bisDatum"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchemadate> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Datum des Endes einer Veranstaltung (optional)"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72203610_EN_GewerbeIndustrie_Fotolabor>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Fotolabor"@de ;
      skos:definition "Fotolabor"@de ;
      xerl:code "72203610" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_Weiterbildung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Weiterbildung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Weiterbildung sind Schulen oder Einrichtungen zur Aus- und Weiterbildung, wie Berufsschulen, Bildungszentren oder Weiterbildungseinrichtungen."@de ;
      xerl:code "61200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:XE_Telefon
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Telefon"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Telefon ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301210_EN_Einzelhandel_Sanitaetshaus>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Sanitaetshaus"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Sanitätsartikeln."@de ;
      xerl:code "72301210" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201250_EN_Radwanderweg_RadwanderwegRegional>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "RadwanderwegRegional"@de ;
      skos:definition "Radwanderweg Kreisebene"@de ;
      xerl:code "41201250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201990_EN_Radwanderweg_RadwanderwegSonstiger>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "RadwanderwegSonstiger"@de ;
      skos:definition "Radwanderweg, sonstiger"@de ;
      xerl:code "41201990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61401050_EN_SchuleSpezial_Musikschule>
      a       xerl:EN_SchuleSpezial ;
      rdfs:label "Musikschule"@de ;
      skos:definition "Als Musikschule wird eine Einrichtung bezeichnet, in der Musik unterrichtet wird."@de ;
      xerl:code "61401050" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101350_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Tanks>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Tanks"@de ;
      skos:definition "Ein Tank ist ein Behälter zur Bevorratung bzw. Lagerung von Flüssigkeiten oder Gasen."@de ;
      xerl:code "64101350" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304000_EN_Sport_Kartbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Kartbahn"@de ;
      skos:definition "'Anlage oder Gebäude, das regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) von der Öffentlichkeit zum ''Kart'' / ''Go-Kart'' fahren genutzt werden kann.'"@de ;
      xerl:code "31304000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Steakhaus
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Steakhaus" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301320_EN_TechnischesBauwerk_Viadukt>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Viadukt"@de ;
      skos:definition "Viadukt mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Größe, Höhe o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22301320" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:anzRaeume
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "anzRaeume"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Anzahl der Veranstaltungsräume des Veranstaltungsortes."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51101050_EN_Veranstaltung_FreizeitVeranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "FreizeitVeranstaltung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Freizeit'''"@de ;
      xerl:code "51101050" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201050_EN_Gastronomie_Eisdiele>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "Eisdiele"@de ;
      skos:definition "Gastronomiebetrieb, in dem überwiegend Speiseeis serviert und verkauft wird, sowie Kaffees aller Art und alkoholische Getränke."@de ;
      xerl:code "11201050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:sonntag2_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "sonntag2_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301200_EN_OEVLinie_SchwebebahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "SchwebebahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Schwebebahn. Eine Schwebebahn ist eine Hängebahn, bei der das Gleis über dem eigentlichen Fahrzeug verläuft und dieses daran aufgehängt ist."@de ;
      xerl:code "66301200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_ADMINHIERARCHYLEVEL"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_1stOrder xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_2ndOrder xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_3rdOrder xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_4thOrder xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_5thOrder xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_6thOrder)
              ] ;
      skos:definition "Verwaltungsebene einer Behörde oder eines Verbandes in Inspire-Syntax"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301820_EN_SozialEinrichtung_Fluechtlingsunterkunft>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Fluechtlingsunterkunft"@de ;
      skos:definition "Soziale Einrichtung zur Unterbringung von Zuwanderern, wie Notunterkünfte oder Wohnheime."@de ;
      xerl:code "63301820" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:XE_Lehrpfad
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Lehrpfad"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Lehrpfad ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_Freizeitweg ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_Freizeitweg ;
      skos:definition "Lehrpfade sind in der Örtlichkeit gekennzeichnete Wege für Wanderer und Spaziergänger, diezu bestimmten Schwerpunktthemen informieren. Die Lehrpfade gliedern sich thematische u.a. in Natur-, Wald- und geologische Lehrpfade."@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Iranisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Iranisch" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11102220_EN_Servicestelle_Trinkwasserstelle>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "Trinkwasserstelle"@de ;
      skos:definition "Eine öffentlich zugängliche Trinkwasserstelle."@de ;
      xerl:code "11102220" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302160_EN_Sport_Tauchen>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Tauchen"@de ;
      skos:definition "Anlage/Gebäude/Schwimmbad in der Tauchsport betrieben werden kann, i.d.R. gegen Entgelt."@de ;
      xerl:code "31302160" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:infoArt
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Externe_Info ;
      rdfs:label "infoArt"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_INFOART ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:beschreibung
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Externe_Info ;
      rdfs:label "beschreibung"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_TAGESZEIT_Mehrtaegig
      a       xerl:EN_TAGESZEIT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Mehrtaegig" ;
      skos:definition "Internatsschulen"@de .

xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS_NichtGenutzt
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS ;
      rdfs:label "NichtGenutzt" .

xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Nordwest
      a       xerl:EN_BLICKRICHTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Nordwest" .

xerl:XE_Denkmal
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Denkmal"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Denkmal ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Denkmal umfassen Gedenksteine, -tafeln sowie Ehrenmale und Kriegsgräberstaetten. Sie beziehen sich auf ein bestimmtes Geschehen oder bestimmte Personen."@de .

xerl:lageFlaecheRolle
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "lageFlaecheRolle"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Bedeutung der im Attribut lageFlaeche zugewiesenen Flächengeometrie, z.B. \"Schulgelände\""@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66102500_EN_OEVHaltestelle_BusHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "BusHSt"@de ;
      skos:definition "Bushaltestelle"@de ;
      xerl:code "66102500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_INFOART_Geometrie
      a       xerl:EN_INFOART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Geometrie" .

xerl:XE_Unternehmen_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Unternehmen_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Unternehmen_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformation für Objekte der Featuretypes XE_Unternehmen, XE_GewerbeIndustrie, XE_Einzelhandel und XE_Dienstleistung."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301500_EN_Einzelhandel_Moebelgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Moebelgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Möbelgeschäft und Wohnbedarf, z.B. Wohnmöbel und -zubehör, Büromöbel, Hausrat (Kochgeschirr und -besteck, Bettzeug, Teppiche, Vorhänge, …"@de ;
      xerl:code "72301500" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22501000_EN_Aussichtspunkt_Aussichtspunkt>
      a       xerl:EN_Aussichtspunkt ;
      rdfs:label "Aussichtspunkt"@de ;
      skos:definition "Hervor-ragender Geländepunkt (z. B. Bergkuppe, Felsen, Hochhaus), von dem aus eine freie Sicht auf das umliegende Gelände möglich ist."@de ;
      xerl:code "22501000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Wegweisung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Wegweisung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31601000_EN_Wegweisung_Wanderwegweiser> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31601050_EN_Wegweisung_Radwegweiser> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31601100_EN_Wegweisung_Reitwegweiser> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31601990_EN_Wegweisung_WegweisungSonstige>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wegweisung umfassen Wegweiser und Schilder für Radwege, Reitwege und Wanderwege."@de ;
      xerl:code "31600000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_NaturLandschaft_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_NaturLandschaft_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_NaturLandschaft_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie NaturLandschaft umfassen Objekte mit den Funktionen See, Höhle, Geologische Objekte, naturpark, Erholungswald, Park, Gartenanlagen etc."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501530_EN_SonstigerFreizeitweg_Winterwanderweg>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "Winterwanderweg"@de ;
      skos:definition "geräumter und präparierter Winterwanderweg"@de ;
      xerl:code "41501530" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:istAmBahnhof
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istAmBahnhof"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501100_EN_Nachtleben_Szeneviertel>
      a       xerl:EN_Nachtleben ;
      rdfs:label "Szeneviertel"@de ;
      skos:definition "Nachtaktives Vergnügungsviertel, z.B. Bermuda Dreick (BO), Reeperbahn (HH), Medienhafen (D)"@de ;
      xerl:code "21501100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401350_EN_Unterkunft_Pension>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "Pension"@de ;
      skos:definition "Definitionen gemäß Tourismusrichtlinien: Beherbergungsbetrieb mit in der Regel mehreren, möblierten, einfach eingerichteten Gästezimmern und eingeschränktem Dienstleistungsangebot wie tägliches Bettenmachen und die Zimmerreinigung."@de ;
      xerl:code "11401350" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101760_EN_Behoerde_Standesamt>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Standesamt"@de ;
      skos:definition "Ein Standesamt, ist ein Amt in der Regel einer Stadt oder Gemeinde, in dem Familienstandsänderungen dokumentiert werden. Z.B. Neugeborene angemeldet oder Trauungen vollzogen werden."@de ;
      xerl:code "62101760" ;
      xerl:sinceVersion "2.5" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Vegetarisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Vegetarisch" .

xerl:XE_Wegweisung_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Wegweisung_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Wegweisung_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wegweisung umfassen Wegweiser und Schilder für Radwege, Reitwege und Wanderwege."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701130_EN_Moeblierung_Leiter>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Leiter"@de ;
      skos:definition "Leiter"@de ;
      xerl:code "31701130" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301510_EN_Einzelhandel_Baumarkt>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Baumarkt"@de ;
      skos:definition "Baumarkt für Heimwerksbedarf, z.B. Eisenwaren, Farben, (Elektro-) Werkzeug, Holz, Baustoffe, Tapeten, Innendekoration, Beschläge f. Türen, Fenster, Möbel, Sanitärinstallationsmaterial, …"@de ;
      xerl:code "72301510" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Museum_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Museum_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Museum_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Information zu der Frage, ob das Museum einen wesentlichen outdoor-Bestandteil hat bzw. ganz daraus besteht (Ja/Nein)."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301480_EN_Einzelhandel_Naehmaschinengeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Naehmaschinengeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Nähmaschinen."@de ;
      xerl:code "72301480" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101100_EN_Gesundheit_KrankenhausKlinik>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "KrankenhausKlinik"@de ;
      skos:definition "Krankenhaus. "@de ;
      xerl:code "63101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_JederTourist
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "JederTourist" .

xerl:liniennummer
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "liniennummer"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:blickrichtung
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Aussichtspunkt_Info ;
      rdfs:label "blickrichtung"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_BLICKRICHTUNG ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:XE_Streckenvariante
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Streckenvariante"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Streckenvariante ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractFeature> ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_STRECKENVARIANTE ;
                owl:onProperty xerl:wegStreckenvariante
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Unterteilung der Streckenführung eines Freizeitweges in Hauptstrecke, Alternativstrecke, abgehender Stichweg."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303500_EN_Sport_Downhill>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Downhill"@de ;
      skos:definition "'Anlage oder Einrichtung, die für ''Berg-ab-Fahrten'' speziell angelegt und ausgewiesen ist.'"@de ;
      xerl:code "31303500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301070_EN_Einzelhandel_Supermarkt>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Supermarkt"@de ;
      skos:definition "Geschäft mit sehr breitem Sortiment, Schwerpunkt Lebensmittel."@de ;
      xerl:code "72301070" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_MetallSchrott
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "MetallSchrott" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401010_EN_Dienstleistung_Schuhmacher>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Schuhmacher"@de ;
      skos:definition "Reparatur und Anfertigung von Schuhen und Lederwaren"@de ;
      xerl:code "72401010" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301400_EN_OEVLinie_ZahnradbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "ZahnradbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Zahnradbahn. Eine Zahnradbahn ist ein schienengebundenes Verkehrsmittel, dessen Triebfahrzeuge die Antriebskraft mittels eines oder mehrerer Zahnräder in Bewegung umsetzen."@de ;
      xerl:code "66301400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_INFOART_Video
      a       xerl:EN_INFOART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Video" .

xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_Wegweiser
      a       xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Wegweiser" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62102000_EN_Behoerde_Verbraucherschutz>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Verbraucherschutz"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen im Ressort Verbraucherschutz."@de ;
      xerl:code "62102000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701200_EN_Moeblierung_Pferdetraenke>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Pferdetraenke"@de ;
      skos:definition "Pferdetränke"@de ;
      xerl:code "31701200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101200_EN_Siedlung_Promenade>
      a       xerl:EN_Siedlung ;
      rdfs:label "Promenade"@de ;
      skos:definition "Großzügiger Fußgängerbereich. Bedeutung und Funktionen variieren von Fußgängerzone, Einkaufsmeile über Fußweg bis zum öffentlichen Forum. Räumliche Anlagen variieren von der Strandpromenade über ehemalige Stadtbefestigungsanlagen bis zu Hafenanlagen."@de ;
      xerl:code "22101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302570_EN_Sport_Sommerskisport>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Sommerskisport"@de ;
      skos:definition "Anlage mit speziellen Bodenbelag zum Ausüben von Skisport während der warmen Jahreszeit. "@de ;
      xerl:code "31302570" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG_Lokal
      a       xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Lokal" ;
      skos:definition "Fachlich von örtlichem Interesse (Gemeindegebiet)"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301000_EN_Einzelhandel_Lebensmittelgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Lebensmittelgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Lebensmittelgeschäft: z.B. Bäckerei, Getränkemarkt, Metzger, Käsegeschäft, Süßwaren, Kaffee & Tee, Delikatessen, Obst & Gemüse, Bioladen, Fisch, Weinhandlung, etc."@de ;
      xerl:code "72301000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301000_EN_Kultureinrichtung_Ausstellungshaus>
      a       xerl:EN_Kultureinrichtung ;
      rdfs:label "Ausstellungshaus"@de ;
      skos:definition "Darbietung von oftmals modernen, zeitgenössischen Ausstellungen, Kunstsammlunge, Galerien und Ähnlichem, vergleichbar mit Angeboten von Museen."@de ;
      xerl:code "21301000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:indoorOutdoor
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Sport_Info ;
      rdfs:label "indoorOutdoor"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201990_EN_Verband_VerbandSonstiger>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "VerbandSonstiger"@de ;
      skos:definition "Verband, der nicht zu den bisher angeführten Arten gehört."@de ;
      xerl:code "62201990" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201120_EN_OEVTrasse_FernBahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "FernBahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg einer Fernbahn. Eine Fernbahn befördert Reisende über längere Strecken mit Intercity-Express (ICE), InterCity (IC) und EuroCity (EC) Fernzügen."@de ;
      xerl:code "66201120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72206010_EN_GewerbeIndustrie_Toepferei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Toepferei"@de ;
      skos:definition "Toepferei"@de ;
      xerl:code "72206010" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Autoverkehr_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Autoverkehr_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Autoverkehr_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_Autoverkehr."@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Norwegisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Norwegisch" .

xerl:anzPersonenMax
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "anzPersonenMax"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Maximale Personenzahl für Veranstaltungen an diesem Ort"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201100_EN_Bauwerk_Burg>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "Burg"@de ;
      skos:definition "Burg mit besonderer touristischer Bedeutung (sichtbares Mauerwerk, Historie). "@de ;
      xerl:code "22201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Gotteshaus
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Gotteshaus"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gotteshaus umfassen Gotteshäuser verschiedener Konfessionen."@de ;
      xerl:code "22600000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ASP_ROLLE_Sekretariat
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ASP_ROLLE ;
      rdfs:label "Sekretariat" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301570_EN_Einzelhandel_Waffenhandel>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Waffenhandel"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Waffen an Berechtigte."@de ;
      xerl:code "72301570" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Hähnchenbraterei
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Hähnchenbraterei" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201200_EN_Tierwelt_Aquarium>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "Aquarium"@de ;
      skos:definition "Einrichtung, die Speziell dem Thema Aquaristik gewidmet ist"@de ;
      xerl:code "31201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:wegVerlauf
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "wegVerlauf"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402350_EN_Dienstleistung_Physiotherapie>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Physiotherapie"@de ;
      skos:definition "Duchführung von Physiotherapien"@de ;
      xerl:code "72402350" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_Militaer
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Militaer"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101000_EN_Militaer_Kaserne> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101010_EN_Militaer_Militaerlager> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101100_EN_Militaer_MilitaerischesSperrgebiet> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101200_EN_Militaer_Militaerflugplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101990_EN_Militaer_MilitaerischeAnlageSonstige>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Militär werden in die Funktionen Militärflugplatz, Sperrgebiet, Kaserne etc. unterteilt."@de ;
      xerl:code "65100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61301100_EN_Wissenschaft_Wissenschaftseinrichtung>
      a       xerl:EN_Wissenschaft ;
      rdfs:label "Wissenschaftseinrichtung"@de ;
      skos:definition "Einrichtung zur Förderung der Wissenschaft und Forschung"@de ;
      xerl:code "61301100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201400_EN_Verband_Fachverband>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "Fachverband"@de ;
      skos:definition "Fachverband bezeichnet den von Personen, Körperschaften und juristischen Personen unter fachlichen Gesichtspunkten zur Vertretung gemeinsamer Interessen."@de ;
      xerl:code "62201400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305010_EN_Sport_Kletterfelsen>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Kletterfelsen"@de ;
      skos:definition "Natürlicher Fels, der für Kletteraktivitäten freigegeben und ggf. ausgestattet ist."@de ;
      xerl:code "31305010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22701990_EN_Religioeses_ReligioesesSonstiges>
      a       xerl:EN_Religioeses ;
      rdfs:label "ReligioesesSonstiges"@de ;
      skos:definition "Orte mit sonstigem, religiösen Bezug, die nicht den bisher aufgeführten, religiös geprägten Orten zuzuordnen sind."@de ;
      xerl:code "22701990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303520_EN_Sport_Radrennbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Radrennbahn"@de ;
      skos:definition "Anlage oder Gebäude, dass zur Durchführung von Radrennen im Bahnradsport genutzt wird"@de ;
      xerl:code "31303520" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:samstag1_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "samstag1_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101990_EN_Wanderweg_WanderwegSonstiger>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "WanderwegSonstiger"@de ;
      skos:definition "Wanderweg, sonstiger"@de ;
      xerl:code "41101990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401910_EN_Dienstleistung_Autoverwertung>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Autoverwertung"@de ;
      skos:definition "Autoverwertung und Schrotthandel"@de ;
      xerl:code "72401910" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:kueche
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Gastronomie_Info ;
      rdfs:label "kueche"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101000_EN_Wanderweg_Hauptwanderweg>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "Hauptwanderweg"@de ;
      skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
      xerl:code "41101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701120_EN_Moeblierung_Eisengriffe>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Eisengriffe"@de ;
      skos:definition "Eisengriffe"@de ;
      xerl:code "31701120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301160_EN_OEVLinie_SBahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "SBahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer S-Bahn. Eine S-Bahn ist eine Stadtschnellbahn und sowohl technisch als auch rechtlich eine Eisenbahn."@de ;
      xerl:code "66301160" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302550_EN_Sport_Skiverleih>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Skiverleih"@de ;
      skos:definition "Anlage, Gebäude oder Einrichtung an der Wintersportgeräte (Ski, Snowboards u.a)  i.d.R. gegen Entgelt gemietet werden können. "@de ;
      xerl:code "31302550" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_UGR_WEGABSCHNITT
      a       owl:Class .

xerl:EN_BLICKWINKEL_Vollkreis
      a       xerl:EN_BLICKWINKEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Vollkreis" .

xerl:EN_TURNUS_Monatlich
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_TURNUS ;
      rdfs:label "Monatlich" .

xerl:montag1_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "montag1_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101110_EN_Behoerde_Seerettungsstation>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Seerettungsstation"@de ;
      skos:definition "Küstendienste, die Gebäude, Liege- oder Anlegeplätze für Seerettungsteams und deren Ausrüstung, Boote und anderen Seefahrzeuge bereitstellen."@de ;
      xerl:code "62101110" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301140_EN_TechnischesBauwerk_Malakowturm>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Malakowturm"@de ;
      skos:definition "Schachtturm im Bergbau mit charakteristischer, gemauerter, massiver Form, meist aus der 2. Hälfte des 19. Jahrhunderts. "@de ;
      xerl:code "22301140" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61101300_EN_SchuleAllgemein_Foerderschule>
      a       xerl:EN_SchuleAllgemein ;
      rdfs:label "Foerderschule"@de ;
      skos:definition "Förderschulen noch weiter differenzieren! Eine Förderschule ist eine Schule für Schüler, die in ihren Bildungs-, Entwicklungs- und Lernmöglichkeiten schwer beeinträchtigt sind."@de ;
      xerl:code "61101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401350_EN_Dienstleistung_Versicherungswesen>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Versicherungswesen"@de ;
      skos:definition "Verkauf von und Beratung zu Versicherungsleistungen."@de ;
      xerl:code "72401350" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Shopping
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Shopping"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Shopping ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Shopping umfassen Objekte aus dem Bereich Einkaufen und Hofläden mit den Funktionen Einkaufszentrum, Einkaufsviertel und -straße, Outletcenter, Fabrikverkauf, Hofverkauf und Direktvermarkter etc."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201000_EN_Radwanderweg_Radverkehrsnetz>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "Radverkehrsnetz"@de ;
      skos:definition "Radverkehrsnetz eines Bundeslandes"@de ;
      xerl:code "41201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Persisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Persisch" .

xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_Markierung
      a       xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Markierung" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201050_EN_TheaterMusik_Variete>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Variete"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Varietéveranstaltungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "21201050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401210_EN_Dienstleistung_GoldschmiedFeinmechaniker>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "GoldschmiedFeinmechaniker"@de ;
      skos:definition "Goldschmied / Feinmechaniker, Reparatur von Uhren, Schmuck und anderen feinmechanischen Gegenständen"@de ;
      xerl:code "72401210" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71401000_EN_Messe_Messestandort>
      a       xerl:EN_Messe ;
      rdfs:label "Messestandort"@de ;
      skos:definition "Messegelände zur Durchführung internationaler, zeitlich begrenzter und wiederkehrender Marketing-Veranstaltung. Die Hallenkapazitäten übersteigen oft 10 ha Größe, die Außengelände oft 5 ha und mehr."@de ;
      xerl:code "71401000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:turnustag
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Veranstaltung_Info ;
      rdfs:label "turnustag"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_TURNUSTAG ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Wochentag für einen regelmäßigen wöchentlichen oder monatlichen Turnus."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201600_EN_OEVTrasse_SesselliftTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "SesselliftTrasse"@de ;
      skos:definition "Verlauf eines Sessellifts"@de ;
      xerl:code "66201600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:mobil
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "mobil"@de .

xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_VerkehrsberuhigterBereich
      a       xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "VerkehrsberuhigterBereich" ;
      skos:definition "max. Tempo 30"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101150_EN_Behoerde_Katastrophenschutz>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Katastrophenschutz"@de ;
      skos:definition "Hilfsorganisationen, die Maßnahmen durchführen, um Leben, Gesundheit oder die Umwelt in oder vor der Entstehung einer Katastrophe zu schützen."@de ;
      xerl:code "62101150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72206040_EN_GewerbeIndustrie_Sattlerei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Sattlerei"@de ;
      skos:definition "Sattlerei"@de ;
      xerl:code "72206040" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Indonesisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Indonesisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101500_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Betriebshof>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Betriebshof"@de ;
      skos:definition "Ein Betriebshof (Depot, Wagenhalle) ist eine Einrichtung der Eisen- und Straßenbahnen, in denen Lokomotiven und Triebwagen, aber auch Omnibusse beheimatet sind."@de ;
      xerl:code "64101500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61201200_EN_Weiterbildung_Fachschule>
      a       xerl:EN_Weiterbildung ;
      rdfs:label "Fachschule"@de ;
      skos:definition "spezielle Berufsschule, z.B. für MTAs, Physiotherapeuten etc."@de ;
      xerl:code "61201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401400_EN_Wasserverkehr_GelbeWelle>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "GelbeWelle"@de ;
      skos:definition "Hinweisschild für Wasserwanderer mit zahlreichen Informationen."@de ;
      xerl:code "67401400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_INDOOR_OUTDOOR"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR_InOutdoor xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR_Indoor xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR_Outdoor)
              ] ;
      skos:definition "Charakterisierung einer Sportanlage oder eines Spielplatzes als Hallenanlage (indoor), Freigelände (outdoor) oder Kombination aus beidem (inOutdoor)."@de .

xerl:EN_ASP_ROLLE_Leitung
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ASP_ROLLE ;
      rdfs:label "Leitung" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201010_EN_Bauwerk_Stadtbefestigung>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "Stadtbefestigung"@de ;
      skos:definition "Stadtbefestigung mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22201010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401590_EN_Dienstleistung_InternetCafe>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "InternetCafe"@de ;
      skos:definition "Zugang zum schnellen Internet ggf. mit Cafe."@de ;
      xerl:code "72401590" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11501200_EN_Shopping_Direktvermarkter>
      a       xerl:EN_Shopping ;
      rdfs:label "Direktvermarkter"@de ;
      skos:definition "Verkauf von Produkten oder Dienstleistungen vom Hersteller oder Untenehmer direkt an den Endverbraucher ohne Zwischenhändler."@de ;
      xerl:code "11501200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102190_EN_NaturLandschaft_GeologischesObjektSonstiges>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "GeologischesObjektSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sonstige geologische Objekte z.B. Geotope !(im Ruhrgebiet)"@de ;
      xerl:code "31102190" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101500_EN_Wanderweg_SichererSchulweg>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "SichererSchulweg"@de ;
      skos:definition "???Sicherer Schulweg aus kommunaler Sicht"@de ;
      xerl:code "41101500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41401050_EN_Reitweg_Hofroute>
      a       xerl:EN_Reitweg ;
      rdfs:label "Hofroute"@de ;
      skos:definition "Reitwege um und an einem Reiterhof/Reitanlage/Reithalle/Stallungen"@de ;
      xerl:code "41401050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101450_EN_Museum_Architekturmuseum>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Architekturmuseum"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Architektur'' (Bauwerke, Baustile, usw.).'"@de ;
      xerl:code "21101450" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:infoStatus
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoStatus"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_BETRIEBSSTATUS ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Status des Objektes aus der Werteliste EN_Betriebsstatus."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501320_EN_Erholung_Wasserspielplatz>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Wasserspielplatz"@de ;
      skos:definition "'Öffentlich zugängliche Fläche ''Wasserspielplatz'' mit touristischer Bedeutung.'"@de ;
      xerl:code "31501320" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Allgemeinmedizin
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Allgemeinmedizin" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301450_EN_Einzelhandel_JuwelierUhrmacher>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "'Juwelier, Uhrmacher, z.B. Uhren, Schmuck"@de ;
      skos:definition " häufig mit UhrmacherService'"@de ;
      xerl:code "72301450;JuwelierUhrmacher" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201990_EN_Tierwelt_TierweltSonstiges>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "TierweltSonstiges"@de ;
      skos:definition "Ort, an dem sonstige, bisher nicht aufgeführte Tiere thematisiert werden."@de ;
      xerl:code "31201990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:dienstag2_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "dienstag2_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301515_EN_Einzelhandel_Malerbedarf>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Malerbedarf"@de ;
      skos:definition "Verkauf von Malerbedarf, Farbe, Pinsel, weitere Utensilien."@de ;
      xerl:code "72301515" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701010_EN_Moeblierung_BankTischKombination>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "BankTischKombination"@de ;
      skos:definition "Bank-Tisch-Kombination"@de ;
      xerl:code "31701010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:knotentyp
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegknoten ;
      rdfs:label "knotentyp"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_KNOTENTYP ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303100_EN_Sport_Pferdeverleih>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Pferdeverleih"@de ;
      skos:definition "Pferdestall/Reithof für den Pony- und Pferdeverleihe, meist für Reitunterricht in der Reithalle und Ausritte im freien Gelände."@de ;
      xerl:code "31303100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:replaceref_XE_Oeffnungszeiten
      a       owl:Class .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66302500_EN_OEVLinie_BusLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "BusLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf eines Bus. Ein Omnibus ist ein großes Straßenfahrzeug, das dem Transport zahlreicher Personen dient, z. B. im Öffentlichen Personennahverkehr. "@de ;
      xerl:code "66302500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Selbsthilfe
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Selbsthilfe" .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101500_EN_OEVHaltestelle_SeilbahnStation>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "SeilbahnStation"@de ;
      skos:definition "Haltestelle einer Seilbahn"@de ;
      xerl:code "66101500" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:zielgruppeText
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Zielgruppe ;
      rdfs:label "zielgruppeText"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:wegBezeichnung
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "wegBezeichnung"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:XE_Veranstaltungsort
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Veranstaltungsort"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Veranstaltungsort ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse mit einer Eignung oder Funktion als Veranstaltungsort für unterschiedliche Veranstaltungen, z.B. Veranstaltungshallen, Tagungszentren, aber auch Schützenplätze und Marktplätze."@de .

xerl:EN_INFOART_Sonstiges
      a       xerl:EN_INFOART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Sonstiges" .

xerl:XE_SchuleAllgemein
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_SchuleAllgemein"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_SchuleAllgemein ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Allgemeinbildende Schulen von der Grundschule bis zur Gesamtschule."@de .

xerl:ortszusatz
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Adresse ;
      rdfs:label "ortszusatz"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Namenszusatz für den Ort"@de .

xerl:EN_TURNUSTAG
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_TURNUSTAG"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_TURNUSTAG_Dienstag xerl:EN_TURNUSTAG_Donnerstag xerl:EN_TURNUSTAG_Freitag xerl:EN_TURNUSTAG_Mittwoch xerl:EN_TURNUSTAG_Montag xerl:EN_TURNUSTAG_Samstag xerl:EN_TURNUSTAG_Sonntag)
              ] ;
      skos:definition "Wochentag, an dem eine regelmäßig stattfindende Veranstaltung stattfindet."@de .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_SozialSchwache
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "SozialSchwache" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66109900_EN_OEVHaltestelle_VerkehrsmittelSonstigesHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "VerkehrsmittelSonstigesHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle für sonstige Verkehrsmittel."@de ;
      xerl:code "66109900" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_FussgaengerzoneZeitlichBegrenzteOeffnung
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FussgaengerzoneZeitlichBegrenzteOeffnung" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101120_EN_Gesundheit_Tagesklinik>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "Tagesklinik"@de ;
      skos:definition "Eine Tagesklinik ist eine Einrichtung der ambulanten/teilstationären Patientenbetreuung."@de ;
      xerl:code "63101120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301050_EN_Logistik_Gleisanschluss>
      a       xerl:EN_Logistik ;
      rdfs:label "Gleisanschluss"@de ;
      skos:definition "Gleisanschluss Güterbahnhof?"@de ;
      xerl:code "71301050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_INFOART
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_INFOART"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_INFOART_Audio xerl:EN_INFOART_Bild xerl:EN_INFOART_Buchung xerl:EN_INFOART_Datenbankobjekt xerl:EN_INFOART_Dokument xerl:EN_INFOART_Geometrie xerl:EN_INFOART_Sonstiges xerl:EN_INFOART_Video xerl:EN_INFOART_Website)
              ] .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201110_EN_OEVTrasse_RegionalBahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "RegionalBahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg einer Regionalbahn zur Beförderung von Personen im öffentlichen Personennahverkehr (ÖPNV)."@de ;
      xerl:code "66201110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:verweis
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:label "verweis"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Externe_Info ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Waerme
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_VERENTSORG_FACH ;
      rdfs:label "Waerme" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66102600_EN_OEVHaltestelle_OBusHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "OBusHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle für elektrisch betriebene Oberleitungsbusse (O-Busse) im öffentlichen Personennahverkehr (ÖPNV)."@de ;
      xerl:code "66102600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701310_EN_Moeblierung_Litfasssaeule>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Litfasssaeule"@de ;
      skos:definition "Eine Litfasssäule ist eine zylinderförmige Werbefläche."@de ;
      xerl:code "31701310" ;
      xerl:sinceVersion "3.2" .

xerl:XE_Landmarke
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Landmarke"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Landmarke ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Landmarke umfassen besonders sehenswerte Objekte wie Aussichtstürme, Landwehren, Skulpturen, Steingräber."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101110_EN_NaturLandschaft_Nationalpark>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Nationalpark"@de ;
      skos:definition "Fläche nach dem Bundesnaturschutzgesetz, die dem großräumigen Schutz von Gebieten von besonderer Eigenart dienen soll."@de ;
      xerl:code "31101110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101890_EN_Behoerde_FachbehoerdeUmwelt>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeUmwelt"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen in den Ressorts Umwelt- und Naturschutz."@de ;
      xerl:code "62101890" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501500_EN_Erholung_Erlebnisbauernhof>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Erlebnisbauernhof"@de ;
      skos:definition "Bauerhof der besondere touristisch Angebote bereitstellt."@de ;
      xerl:code "31501500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102000_EN_NaturLandschaft_Doline>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Doline"@de ;
      skos:definition "Sehenswerte Doline, d.h. schöne landschaftliche Lage oder sonstige Besonderheit."@de ;
      xerl:code "31102000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER_AmbulantStationaer
      a       xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "AmbulantStationaer" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101170_EN_OEVHaltestelle_UBahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "UBahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die insbesondere von Untergrundbahnen (U-Bahn), aber mitunter auch von Straßen- und S-Bahnen bedient wird."@de ;
      xerl:code "66101170" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Gastronomie_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gastronomie_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gastronomie_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gastronomie umfassen Objekte aus dem Bereich Essen und Trinken mit den Funktionen Restaurant, Kneipe, Cafe, Biergarten, Imbiss/Fastfood etc."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301035_EN_Einzelhandel_ObstGemuesegeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "ObstGemuesegeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Obst und Gemüse"@de ;
      xerl:code "72301035" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_STRECKENVARIANTE
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_STRECKENVARIANTE"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_STRECKENVARIANTE_Alternativstrecke xerl:EN_STRECKENVARIANTE_Hauptstrecke xerl:EN_STRECKENVARIANTE_Stichweg)
              ] ;
      skos:definition "Kennzeichung einer Route als Hauptroute, Nebenstrecke oder an einem Ende nicht verbundene Stichstrecke."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301200_EN_Einzelhandel_DrogerieParfuemerie>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "DrogerieParfuemerie"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Drogeriewaren und Parfüm."@de ;
      xerl:code "72301200" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Bauwerk
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Bauwerk"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Bauwerk ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Bauwerk umfassen Objekte wie Stadtbefestigungen, Burgen, Schlösser, die sich durch ihre Historie oder besondere Architektur auszeichnen."@de .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Gas
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_VERENTSORG_FACH ;
      rdfs:label "Gas" .

xerl:istBedeutendeArchitektur
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istBedeutendeArchitektur"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Architektonisch ausgezeichnet."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201200_EN_Radwanderweg_RadwanderwegKommunal>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "RadwanderwegKommunal"@de ;
      skos:definition "Radwanderweg Gemeindeebene"@de ;
      xerl:code "41201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72204110_EN_GewerbeIndustrie_Landmaschinenbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Landmaschinenbau"@de ;
      skos:definition "Landmaschinenbau"@de ;
      xerl:code "72204110" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Mediathek
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Mediathek"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Mediathek ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Mediathek sind Bibliotheken oder Archive."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302200_EN_Sport_Wasserski>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Wasserski"@de ;
      skos:definition "Anlage/Einrichtung, die zum Wasserskifahren genutzt werden kann, i.d.R. gegen Entgelt. Gewässer (See, Fluß, Kanal) auf dem das Wasserskifahren erlaubt ist."@de ;
      xerl:code "31302200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301100_EN_Logistik_Containerterminal>
      a       xerl:EN_Logistik ;
      rdfs:label "Containerterminal"@de ;
      skos:definition "Hafenanlage mit Containerterminal"@de ;
      xerl:code "71301100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61401200_EN_SchuleSpezial_Religionsschule>
      a       xerl:EN_SchuleSpezial ;
      rdfs:label "Religionsschule"@de ;
      skos:definition "Außerschulische Religionsunterricht, außerhalb des offiziellen Schulbetriebs durch die verschiedenen Glaubensgemeinschaften."@de ;
      xerl:code "61401200" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:XE_Gefahrenstelle
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gefahrenstelle"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gefahrenstelle ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gefahrenstelle sind für verschiedenen Gefahrengruppen gefährlich."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401100_EN_Landmarke_Burghuegel>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Burghuegel"@de ;
      skos:definition "Keine sichtbaren (Mauer-)Reste mehr, jedoch Stelle der Burg erkennbar. "@de ;
      xerl:code "22401100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Kanuten
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Kanuten" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402300_EN_Dienstleistung_Optiker>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Optiker"@de ;
      skos:definition "Beratung und Verkauf von Brillen, Kontaktlinsen und optischen Geräten."@de ;
      xerl:code "72402300" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102200_EN_NaturLandschaft_Hoehle>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Hoehle"@de ;
      skos:definition "Natürlich entstandener unterirdischer Hohlraum, der öffentlich zugänglich gemacht ist (ggf. Hinweis: Schlüssel bei...)."@de ;
      xerl:code "31102200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_TURNUSTAG_Dienstag
      a       xerl:EN_TURNUSTAG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Dienstag" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301420_EN_SozialEinrichtung_Seniorenbegegnungsstaette>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Seniorenbegegnungsstaette"@de ;
      skos:definition "Treffpunkt für alte Menschen."@de ;
      xerl:code "63301420" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202110_EN_GewerbeIndustrie_Zimmerei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Zimmerei"@de ;
      skos:definition "Zimmerei"@de ;
      xerl:code "72202110" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201610_EN_OEVTrasse_SkiliftTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "SkiliftTrasse"@de ;
      skos:definition "Verlauf eines Skilifts"@de ;
      xerl:code "66201610" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201150_EN_TheaterMusik_Musicaltheater>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Musicaltheater"@de ;
      skos:definition "Theaterhaus, welches speziell für die Aufführung von Musicals errichtet wurde und/oder der regelmäßigen Aufführung (i.d.R. gegen Entgelt) von Musicals dient . "@de ;
      xerl:code "21201150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201520_EN_OEVTrasse_StandseilbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "StandseilbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg einer Standseilbahn mit Schienenführung und Seilbetrieb, mit der auf kurzer Strecke beträchtliche Höhenunterschiede überwunden werden können."@de ;
      xerl:code "66201520" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:objektUUID
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektUUID"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Dauerhafte, weltweit eindeutige Universal Unique ID für das Objekt."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31306010_EN_Sport_Skateanlage>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Skateanlage"@de ;
      skos:definition "Anlage oder Gebäude für Skater, Inliner, Kunsträder (i.d.R. mit Halfpipe, Parcour)."@de ;
      xerl:code "31306010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101600_EN_Wanderweg_WandervorschlagUnmarkiert>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "WandervorschlagUnmarkiert"@de ;
      skos:definition "Weg ohne örtliche Kennzeichnung"@de ;
      xerl:code "41101600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402310_EN_Dienstleistung_Hoergeraeteakustiker>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Hoergeraeteakustiker"@de ;
      skos:definition "Beratung und Verkauf von Hörgeräten"@de ;
      xerl:code "72402310" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Anaestesie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Anaestesie" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401230_EN_Landmarke_Steingrab>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Steingrab"@de ;
      skos:definition "Steingrab mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
      xerl:code "22401230" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301070_EN_SozialEinrichtung_KinderNotinsel>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "KinderNotinsel"@de ;
      skos:definition "Einrichtung, Behörde, Geschäft, die als Anlaufstelle zum Schutz für Kinder dient, die sich in der Öffentlichkeit bedroht fühlen oder Hilfe benötigen. Meist durch entsprechendes Schild markiert."@de ;
      xerl:code "63301070" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Landschaftsschutzgebiet
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Landschaftsschutzgebiet" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501150_EN_Erholung_Barfusspark>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Barfusspark"@de ;
      skos:definition "Parkanlage, welche der Erfahrung des Tastsinnes der Füße dient."@de ;
      xerl:code "31501150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301570_EN_Sport_Baseball>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Baseball"@de ;
      skos:definition "Sportanlage, Spielstätte oder Stadion für Baseball"@de ;
      xerl:code "31301570" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:bez
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:XE_OviBeziehung xerl:XE_OrtVonInteresse)
              ] ;
      rdfs:label "bez"@de ;
      rdfs:range
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:XE_OrtVonInteresse xerl:XE_OviBeziehung)
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:gruppenart
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Barrierefreiheit_Info ;
      rdfs:label "gruppenart"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_BARRIEREGRUPPE ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:knotensystem
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "knotensystem"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Bezeichnung für das Knotensystem, auf das sich die Schlüsselnummer bezieht, z.B. \"Knotennetz Land NRW\"."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401700_EN_Unterkunft_Heuherberge>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "Heuherberge"@de ;
      skos:definition "Gebäude oder Einrichtung zur Beherbergung von Gästen i.d.R. in landwirtschaftlichen Betrieben mit meist einfachem Standard (schlafen auf Stroh). "@de ;
      xerl:code "11401700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_PsychiatrieSucht
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "PsychiatrieSucht" .

xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_NebenOeffStrasseAufBegleitweg
      a       xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "NebenOeffStrasseAufBegleitweg" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51102250_EN_Veranstaltung_VortragFuehrung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "VortragFuehrung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Vortrag, Führung'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51102250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:gueltigBis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Praedikat ;
      rdfs:label "gueltigBis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchemadate> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Bewertungen werden oft für mehrere Jahr vorgenommen, hier ist das Enddatum des Bewertungszeitraumes zu benennen."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201300_EN_Gastronomie_Kneipe>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "Kneipe"@de ;
      skos:definition "Schankwirtschaft (Gaststätte), die hauptsächlich dem Konsum von Bier, aber auch anderen alkoholischen und nicht-alkoholischen Getränken dient. Da in Kneipen häufig auch kleine Speisen angeboten werden, ist die Grenze zum Restaurant fließend."@de ;
      xerl:code "11201300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11102210_EN_Servicestelle_TelefonOeffentlichBehindertengerecht>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "TelefonOeffentlichBehindertengerecht"@de ;
      skos:definition "Öffentliche, behindertengerechte Telefonzelle, die barrierefreigestaltet ist und von Menschen mit Behinderung in derselben Weise genutzt werden kann wie von Menschen ohne Behinderung (Telefonhaube)"@de ;
      xerl:code "11102210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_AktiveBestager
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "AktiveBestager" .

xerl:mimetype
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Externe_Info ;
      rdfs:label "mimetype"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Ggf. MIME-Type-Bezeichnung für das Datenformat bei Bildern, Audio- und Video-Dateien"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401900_EN_Wasserverkehr_Untiefe>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Untiefe"@de ;
      skos:definition "Stelle mit geringerer Tiefe als in seiner Umgebung üblich. "@de ;
      xerl:code "67401900" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:mittwoch1_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "mittwoch1_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202000_EN_GewerbeIndustrie_Holzindustrie>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Holzindustrie"@de ;
      skos:definition "Unternehmen der Holzindustrie"@de ;
      xerl:code "72202000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101990_EN_Autoverkehr_AutoverkehrSonstiges>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "AutoverkehrSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sonstige Einrichtung für Belange des Autoverkehrs"@de ;
      xerl:code "67101990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201000_EN_Tierwelt_Zoo>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "Zoo"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugänglicher Zoo"@de ;
      xerl:code "31201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Rettung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Rettung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Rettung umfassen Zivilschutz-, Notrufeinrichtungen, Rettungspunkte, Rettungswege, Einrichtungen der Ersten Hilfe und der Feuerbekämpfung, sofern diese nicht als Behördenstandorte geführt werden"@de ;
      xerl:code "68100000" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72205000_EN_GewerbeIndustrie_TextilBekleidungsindustrie>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "TextilBekleidungsindustrie"@de ;
      skos:definition "Unternehmen der Textil- und Bekleidungsindustrie"@de ;
      xerl:code "72205000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51101400_EN_Veranstaltung_Sportveranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "Sportveranstaltung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Sport'''"@de ;
      xerl:code "51101400" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601990_EN_Gotteshaus_GotteshausSonstiges>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "GotteshausSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sakralbauten, die Gottesdiensten, sakralen oder rituellen Handlungen dienen und nicht zu den angeführten religiösen Bauten zählen."@de ;
      xerl:code "22601990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101030_EN_NaturLandschaft_Kleingartenanlage>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Kleingartenanlage"@de ;
      skos:definition "Anlage von abgeteilten Grundstücken, die von Vereinen (Kleingärtnervereinen, Kleingartenvereinen) verwaltet und günstig an Mitglieder als Gartenland verpachtet werden"@de ;
      xerl:code "31101030" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/65101000_EN_Militaer_Kaserne>
      a       xerl:EN_Militaer ;
      rdfs:label "Kaserne"@de ;
      skos:definition "Eine Kaserne ist eine militärische Gebäudeanlage, in der Soldaten abrufbereit untergebracht sind."@de ;
      xerl:code "65101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72204500_EN_GewerbeIndustrie_Metallverarbeitung>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Metallverarbeitung"@de ;
      skos:definition "Unternehmen der Metallverarbeitung"@de ;
      xerl:code "72204500" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Wasser
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_VERENTSORG_FACH ;
      rdfs:label "Wasser" .

xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoederschwerpunktSprache
      a       xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FoederschwerpunktSprache" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401000_EN_Kino_Programmkino>
      a       xerl:EN_Kino ;
      rdfs:label "Programmkino"@de ;
      skos:definition "Kino mit inhaltlicher Filmauswahl. "@de ;
      xerl:code "21401000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303110_EN_Sport_KutschPferdeschlittenfahrt>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "KutschPferdeschlittenfahrt"@de ;
      skos:definition "Punkt an dem Fahrten mit einer Kutsche oder einem Pferdeschlitten angetreten werden können. "@de ;
      xerl:code "31303110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:startHaltestelle
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "startHaltestelle"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Name der Starthaltestelle"@de .

xerl:EN_TRAEGERART_Bund
      a       xerl:EN_TRAEGERART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Bund" ;
      skos:definition "Bund"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301100_EN_OEVLinie_StadtbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "StadtbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Stadtbahn. Eine Stadtbahn ist ein Schienenverkehrssystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV)."@de ;
      xerl:code "66301100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401010_EN_Baden_KurstrandMitStrandkorbverleih>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "KurstrandMitStrandkorbverleih"@de ;
      skos:definition "Strandabschnitt  mit saisonalem Strandkorbverleih, der regelmäßig geregelt zugänglich (i.d.R.gegen Kurta-xe) ist und an dem gebadet werden kann. "@de ;
      xerl:code "31401010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Griechisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Griechisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305400_EN_Sport_Kampfsportschule>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Kampfsportschule"@de ;
      skos:definition "Schule für Kampfsport (z.B. Judo, karate, Boxen oder andere)"@de ;
      xerl:code "31305400" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:besuchIstKostenpflichtig
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "besuchIstKostenpflichtig"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Information darüber, ob das Angebot des Ortes von Interesse kostenfrei oder kostenpflichtig ist."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301820_EN_Einzelhandel_Babyfachmarkt>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Babyfachmarkt"@de ;
      skos:definition "Geschäft für Babyzubehör, Kinderwagen, Kindersitze, Betten, Babyartikeln."@de ;
      xerl:code "72301820" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501990_EN_Nachtleben_NachtlokalSonstiges>
      a       xerl:EN_Nachtleben ;
      rdfs:label "NachtlokalSonstiges"@de ;
      skos:definition "Nachtlokalität (Gastronomiebetrieb), die nicht zu den bisher aufgeführten Kategorien zählt."@de ;
      xerl:code "21501990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:RessourcenZahlMax
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Ressource ;
      rdfs:label "RessourcenZahlMax"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Maximale Anzahl der Ressourcenobjekte, z.B. \"1200\" oder \"2,5\""@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201160_EN_OEVTrasse_SBahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "SBahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg von Stadtschnellbahnen (S-Bahnen) im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV)."@de ;
      xerl:code "66201160" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301470_EN_Einzelhandel_Leuchtengeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Leuchtengeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Leuchten, Lampen und Leuchtmitteln."@de ;
      xerl:code "72301470" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51101350_EN_Veranstaltung_ReligioeseVeranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "ReligioeseVeranstaltung"@de ;
      skos:definition "'Religiöse Veranstaltung, Feierlichkeit aus der Kategorie ''Kirche, Religion'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51101350" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR_Indoor
      a       xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Indoor" .

xerl:freitag1_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "freitag1_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301400_EN_SozialEinrichtung_AltenPflegeheim>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "AltenPflegeheim"@de ;
      skos:definition "Eine Einrichtung, in der pflegebedürftige alte Menschen ganztägig untergebracht und unter der Verantwortung professioneller Pflegekräfte gepflegt und versorgt werden."@de ;
      xerl:code "63301400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101600_EN_OEVHaltestelle_SesselliftStation>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "SesselliftStation"@de ;
      skos:definition "Station eines Sessellifts"@de ;
      xerl:code "66101600" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401200_EN_Baden_Thermalbad>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Thermalbad"@de ;
      skos:definition "Spezialbad mit Thermalwasserbecken."@de ;
      xerl:code "31401200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62000000_EN_Verwaltung>
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Verwaltung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Verwaltung umfassen Objekte aus den Bereichen Behörden und Verbände."@de ;
      xerl:code "62000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61301000_EN_Wissenschaft_Hochschule>
      a       xerl:EN_Wissenschaft ;
      rdfs:label "Hochschule"@de ;
      skos:definition "Universitäten, Fachhochschulen, Fernuniversitäten, Musikhochschulen, Kunsthochschulen"@de ;
      xerl:code "61301000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Logistik
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Logistik"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301000_EN_Logistik_Autobahnanschlussstelle> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301050_EN_Logistik_Gleisanschluss> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301100_EN_Logistik_Containerterminal> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301200_EN_Logistik_VerkehrschifffahrtsHafen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301200_EN_Logistik_VerkehrschifffahrtsHafen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301250_EN_Logistik_Schuettguthafen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301300_EN_Logistik_Gueterverkehrszentrum>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Logistik umfassen Logistikknotenpunkte wie Häfen, Autobahnanschlüsse, Güterverkehrterminals oder Gleisanschlüsse."@de ;
      xerl:code "71300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201100_EN_TheaterMusik_Freilichtbuehne>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Freilichtbuehne"@de ;
      skos:definition "'Anlage oder Einrichtung in der  ''Open-Air'' -Veranstaltungen stattfinden (Schauspiel, Theater, Orchester).'"@de ;
      xerl:code "21201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Jugendliche
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Jugendliche" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101800_EN_Museum_Sternwarte>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Sternwarte"@de ;
      skos:definition "'Gebäude oder Anlage zur Beobachtung von Himmelsobjekten mit regelmäßigen Öffnungszeiten und Zu-gang für ''Dritte'' (ggf. gegen Entgelt).'"@de ;
      xerl:code "21101800" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Motorradfahrer
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Motorradfahrer" .

xerl:XE_Einzelhandel
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Einzelhandel"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Einzelhandel ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Unternehmen/Firma aus dem Bereich Handel."@de .

xerl:abschnittVonKnoten
      a       owl:ObjectProperty .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301015_EN_Einzelhandel_Kaesegeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Kaesegeschaeft"@de ;
      skos:definition "Käsegeschäft"@de ;
      xerl:code "72301015" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67301020_EN_Radverkehr_Fahrradparkhaus>
      a       xerl:EN_Radverkehr ;
      rdfs:label "Fahrradparkhaus"@de ;
      skos:definition "Gebäude, in dem Fahrräder kostenpflichtig und bewacht abgestellt werden können."@de ;
      xerl:code "67301020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Radiologie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Radiologie" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/70000000_EN_Wirtschaft>
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Wirtschaft"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Wirtschaft werden in die Kategorien Gewerbegebiet, Gewerbeimmobilie, Logistik, Messe und Unternehmen unterteilt."@de ;
      xerl:code "70000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101400_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Sendemast>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Sendemast"@de ;
      skos:definition "Dient zur Aufnahme von Antennen für Sendezwecke, oder auch zur unmittelbaren Verwendung als Sendeantenne."@de ;
      xerl:code "64101400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401200_EN_Unterkunft_JugendherbergeGaestehausHotel>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "JugendherbergeGaestehausHotel"@de ;
      skos:definition "Übernachtungsmöglichkeit  des DJH - Verbandes (siehe DJH - Verzeichnis)."@de ;
      xerl:code "11401200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:kontaktAnweisung
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "kontaktAnweisung"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Offenes Textfeld für Anweisungen an den Endanwender."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67301200_EN_Radverkehr_Fahrradvermietung>
      a       xerl:EN_Radverkehr ;
      rdfs:label "Fahrradvermietung"@de ;
      skos:definition "'Einrichtung (''Radgeschäft'', Bahnhof, Touristinfo), die Fahrräder oder Elektrofahrräder (E-Bikes) an ''Dritte'' i.d.R. gegen Entgelt vermietet.'"@de ;
      xerl:code "67301200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301320_EN_Einzelhandel_Buerobedarf>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Buerobedarf"@de ;
      skos:definition "Geschäft für Bürobedarf, z.B. Papier, Bürobedarf, Schreibwaren"@de ;
      xerl:code "72301320" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401300_EN_Unterkunft_Privatzimmer>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "Privatzimmer"@de ;
      skos:definition "Definitionen gemäß Tourismusrichtlinien: Private Zimmervermietung im Haushalt von räumlich abgeschlossene und gepflegten Einheiten mit Sanitäreinrichtungen, Fenster, Heizung, Uhr und Spiegel (Mindeststandard)."@de ;
      xerl:code "11401300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401510_EN_Dienstleistung_Werbeagentur>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Werbeagentur"@de ;
      skos:definition "Dienstleistungen einer Werbeagentur im Marketing und Grafikdesign."@de ;
      xerl:code "72401510" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:barrierefreiFuer
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "barrierefreiFuer"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Barrierefreiheit_Info ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Für 0-n Zielgruppen aus der Liste CL_BarrierefreiGruppe gibt es jeweils einen beschreibenden Text."@de .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Betreuung
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Betreuung" .

xerl:ambulantStationaer
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_SozialEinrichtung_Info ;
      rdfs:label "ambulantStationaer"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101500_EN_NaturLandschaft_Quelle>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Quelle"@de ;
      skos:definition "Bestimmte Stelle aus der Wasser aus der Erde tritt und den Ursprung eines Baches oder Flusses bildet."@de ;
      xerl:code "31101500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301620_EN_Einzelhandel_Musikaliengeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Musikaliengeschaeft"@de ;
      skos:definition "Musikaliengeschäft Verkauf von Instrumenten"@de ;
      xerl:code "72301620" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101500_EN_Museum_ArchaeologischesMuseum>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "ArchaeologischesMuseum"@de ;
      skos:definition "Museen der Archäologie (Altertumsforschung) mit dem Fokus auf die kulturelle Entwicklung der Menschheit und seine Hinterlassenschaften, wie etwa Gebäude, Werkzeuge und Kunstwerke, von der Steinzeit bis zur Neuzeit."@de ;
      xerl:code "21101500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401010_EN_Wasserverkehr_Bootsanlegestelle>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Bootsanlegestelle"@de ;
      skos:definition "Einrichtung zum Anlegen von Booten. "@de ;
      xerl:code "67401010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Familien
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Familien" .

xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG_Ueberregional
      a       xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Ueberregional" ;
      skos:definition "Fachlich von überregionalem Interesse (landesweit und aus anderen Ländern)"@de .

xerl:vonDatum
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "vonDatum"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchemadate> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Datum des Beginns einer Veranstaltung"@de .

xerl:EN_TouristischeInfrastruktur
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_TouristischeInfrastruktur"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich TouristischeInfrastruktur umfassen die Kategorien Servicestellen, Gastronomie, Unterkunft, Rast und Shopping."@de ;
      xerl:code "10000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:sonntag1_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "sonntag1_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66302530_EN_OEVLinie_TouristenbusLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "TouristenbusLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf eines Touristenbus. Eine Touristenbuslinie verbindet auf einer festen Route Sehenswürdigkeiten in einer Stadt oder Region miteinander."@de ;
      xerl:code "66302530" ;
      xerl:sinceVersion "3.0" .

xerl:EN_TAGESZEIT_Ganztags
      a       xerl:EN_TAGESZEIT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Ganztags" .

xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT_GlattBefestigt
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "GlattBefestigt" ;
      skos:definition "Wegabschnitt mit glattem Hartbelag (Bitumen, Asphalt, Beton oder Verbundpflaster). "@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201020_EN_TheaterMusik_Puppentheater>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Puppentheater"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Puppen-Theateraufführungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "21201020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102750_EN_NaturLandschaft_Allee>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Allee"@de ;
      skos:definition "Ein auf beiden Seiten von Bäumen begrenzte Straße oder Weg"@de ;
      xerl:code "31102750" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Italienisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Italienisch" .

xerl:lageBeschreibung
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Adresse ;
      rdfs:label "lageBeschreibung"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformation zur Adresse, z.B. \"im Hinterhaus\" oder \"3. Etage\"."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401110_EN_Dienstleistung_WellnessBeauty>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "WellnessBeauty"@de ;
      skos:definition "Wellness- und Beautydienstleister, z.B. Kosmetik- und Schönheitssalon, Nagelstudio, Massagestudio"@de ;
      xerl:code "72401110" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72201110_EN_GewerbeIndustrie_Imkerei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Imkerei"@de ;
      skos:definition "Zucht von Bienen und Honigproduktion"@de ;
      xerl:code "72201110" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_Behoerde
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Behoerde"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Behörde umfassen Verwaltungsstandorte mit den Funktionen Finanzen, Arbeit, Verkehr, Bürgeramt, Fachbehörde, Polizei, Feuerwehr, Rettungsdienst etc."@de ;
      xerl:code "62100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR_InOutdoor
      a       xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "InOutdoor" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201200_EN_Veranstaltungsort_Tagungshaus>
      a       xerl:EN_Veranstaltungsort ;
      rdfs:label "Tagungshaus"@de ;
      skos:definition "Veranstaltungsort für Tagungen, politische oder wissenschaftliche Zusammenkünfte oder für Bildungsveranstaltungen und Seminare. Tagungshäuser sind häufig (Jugend-)Bildungsstätte, VHS-Sitz oder religiöse Einrichtung."@de ;
      xerl:code "51201200" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61101160_EN_SchuleAllgemein_Sekundarschule>
      a       xerl:EN_SchuleAllgemein ;
      rdfs:label "Sekundarschule"@de ;
      skos:definition "Eine Sekundärschule ist eine weiterführende Schulform in NRW."@de ;
      xerl:code "61101160" ;
      xerl:sinceVersion "2.5" .

xerl:XE_Museum
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Museum"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Museum ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Der Featuretype XE_Museum versammelt Museen mit verschiedenen Schwerpunkten."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101351_EN_Behoerde_Gericht>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Gericht"@de ;
      skos:definition "Standort und Sitz eines Gerichts als Organ der Rechtsprechung (Judikative)."@de ;
      xerl:code "62101351" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31104000_EN_NaturLandschaft_Naturschutzstation>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Naturschutzstation"@de ;
      skos:definition "Einrichtung für den Naturschutz zur Erfassung von Flora und Fauna, die Kartierung von Biotopen, Öffentlichkeitsarbeit, Natur- und Umweltpädagogik und die Durchführung von Veranstaltungen."@de ;
      xerl:code "31104000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66209900_EN_OEVTrasse_VerkehrsmittelSonstigesTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "VerkehrsmittelSonstigesTrasse"@de ;
      skos:definition "Route, auf der sonstige Verkehrmittel verkehren"@de ;
      xerl:code "66209900" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:vorwahlInternational
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Telefon ;
      rdfs:label "vorwahlInternational"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:istWallfahrtsstaette
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istWallfahrtsstaette"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:XE_Sammlung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Sammlung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Sammlung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      owl:Class "" .

xerl:istMiete
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istMiete"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Information zu der Frage, ob das Objekt gemietet werden kann (Ja/Nein)."@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Suedwest
      a       xerl:EN_BLICKRICHTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Suedwest" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11102250_EN_Servicestelle_WLANOeffentlich>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "WLANOeffentlich"@de ;
      skos:definition "Öffentlicher und kostenfreier WLANHotspot der durch Kommune eingerichtet wurde."@de ;
      xerl:code "11102250" ;
      xerl:sinceVersion "2.9" .

xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_WegstreckeGefaehrlich
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "WegstreckeGefaehrlich" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301430_EN_Einzelhandel_TelefonMobilfunkladen>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "TelefonMobilfunkladen"@de ;
      skos:definition "Geschäft in dem Handys und Mobilfunk oder Telefonverträge angeboten werden."@de ;
      xerl:code "72301430" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305200_EN_Sport_Tanzschule>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Tanzschule"@de ;
      skos:definition "Eine meist privat und kommerziell betriebene Einrichtung in einem Gebäude, die dazu dient, Tanzschülern einzeln oder in Gruppen Tänze, Tanzschritte und Tanzfiguren sowie mit dem Tanzen verbundene Fähigkeiten und Fertigkeiten zu vermitteln."@de ;
      xerl:code "31305200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

geosparql:Feature
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "Feature" ;
      rdfs:subClassOf geosparql:SpatialObject .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Jugoslawisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Jugoslawisch" .

xerl:knotenName
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "knotenName"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Ein Name für den Knoten, z.B. \"Kreuzung L236 mit Münsterstraße\" oder \"U-Bahn-Station XYZ\"."@de .

xerl:EN_Freizeitweg
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Freizeitweg"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Freizeitweg gliedern sich in Wege für verschiedenen Nutzer auf."@de ;
      xerl:code "40000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Französisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Französisch" .

xerl:EN_NUTSEBENE_LAU2
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTSEBENE ;
      rdfs:label "LAU2" ;
      skos:definition "Behörde/Institution einer Gemeinde"@de .

xerl:EN_PAEDAGOGIK_Montessori
      a       xerl:EN_PAEDAGOGIK , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Montessori" ;
      skos:definition "Montessoripädagogik"@de .

xerl:EN_NUTSEBENE
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_NUTSEBENE"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_NUTSEBENE_EUR xerl:EN_NUTSEBENE_GLB xerl:EN_NUTSEBENE_LAU1 xerl:EN_NUTSEBENE_LAU2 xerl:EN_NUTSEBENE_NUTS0 xerl:EN_NUTSEBENE_NUTS1 xerl:EN_NUTSEBENE_NUTS2 xerl:EN_NUTSEBENE_NUTS3)
              ] ;
      skos:definition "Verwaltungsebene nach der Verwaltungssystematik der Europäischen Union"@de .

xerl:dienstag2_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "dienstag2_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_BETRIEBSSTOFF_Autogas
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BETRIEBSSTOFF ;
      rdfs:label "Autogas" .

xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_VerkehrsbelastungStark
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "VerkehrsbelastungStark" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31601990_EN_Wegweisung_WegweisungSonstige>
      a       xerl:EN_Wegweisung ;
      rdfs:label "WegweisungSonstige"@de ;
      skos:definition "Wegweiser, sonstige"@de ;
      xerl:code "31601990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101100_EN_NaturLandschaft_Park>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Park"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche Anlage, mit Freizeit- und Erholungswert."@de ;
      xerl:code "31101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT_Unbekannt
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "Unbekannt" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601200_EN_Gotteshaus_Moschee>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "Moschee"@de ;
      skos:definition "Muslimisches Gebetshaus mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
      xerl:code "22601200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301700_EN_Einzelhandel_Autohaus>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "'Autohaus / KFZ-Händler, Verkauf von Autos, Autoteilen und Autozubehör"@de ;
      skos:definition " z.T. mit KFZ-Werkstatt'"@de ;
      xerl:code "72301700;Autohaus" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger>
      a       rdfs:Datatype .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301540_EN_Einzelhandel_Zoohandlung>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Zoohandlung"@de ;
      skos:definition "Eine Zoohandlung is ein Geschäft in dem Zubehör für die Tierhaltung und auch Tiere angeboten werden."@de ;
      xerl:code "72301540" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301990_EN_TechnischesBauwerk_TechnischesBauwerkSonstiges>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "TechnischesBauwerkSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sonstige technische Sehenswürdigkeit mit besonderer touristischer Bedeutung "@de ;
      xerl:code "22301990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_OEVTrasse
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_OEVTrasse"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OEVTrasse ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Eine OEVTrasse ist eine erfasste Fahrstrecke eines öffentlichen Verkehrsmittels, z.B. die Gleise einer Bahn, oder eine Strecke, die regelmäßig von Bussen oder Schiffen befahren wird."@de .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51101150_EN_Veranstaltung_KunstKulturVeranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "KunstKulturVeranstaltung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Kunst und Kultur'''"@de ;
      xerl:code "51101150" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:barriereText
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Barrierefreiheit_Info ;
      rdfs:label "barriereText"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:XE_Oeffnungszeiten
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Oeffnungszeiten"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201250_EN_Tierwelt_Seehundstation>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "Seehundstation"@de ;
      skos:definition "'Gebäude oder Anlage zur Aufzucht von Seehunden mit regelmäßigen Öffungszeiten und Zugang für ''Dritte'' (ggf gegen Entgelt)'"@de ;
      xerl:code "31201250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Servicestelle
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Servicestelle"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Servicestelle ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Servicestelle umfassen Objekte aus dem Bereich der touristischen Information mit den Funktionen Touristinformation, Ticketshop, Infopoint, Post, Toilette, Telefon."@de .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Reiter
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Reiter" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101550_EN_NaturLandschaft_Versickerung>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Versickerung"@de ;
      skos:definition "Aufgrund geologischer Besonderheiten  ganzjährlich oder zeitweilig trockenfallendes Flußbett (z.B. Donau)."@de ;
      xerl:code "31101550" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Siedlung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Siedlung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101000_EN_Siedlung_Altstadt> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101050_EN_Siedlung_InnenstadtOrtskern> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101100_EN_Siedlung_Marktplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101110_EN_Siedlung_Platz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101200_EN_Siedlung_Promenade> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101300_EN_Siedlung_Werkssiedlung> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101990_EN_Siedlung_EnsembleSonstiges>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Siedlung umfassen Objekte wie Plätze, Ortskerne, Altstädte oder Siedlungen, die in ihrer Architektur besonders sind."@de ;
      xerl:code "22100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301025_EN_Einzelhandel_Kaffeegeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Kaffeegeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Kaffee"@de ;
      xerl:code "72301025" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_PAEDAGOGIK_Waldorf
      a       xerl:EN_PAEDAGOGIK , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Waldorf" ;
      skos:definition "Waldorfpädagogik"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401600_EN_Unterkunft_Campingplatz>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "Campingplatz"@de ;
      skos:definition "Bewirtschafteter Platz oder Fläche, auf der gegen Entgelt gezeltet oder gecampt werden kann."@de ;
      xerl:code "11401600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101300_EN_Siedlung_Werkssiedlung>
      a       xerl:EN_Siedlung ;
      rdfs:label "Werkssiedlung"@de ;
      skos:definition "Zusammenhängende Werks- oder auch Zechensiedlung mit charakteristischer Architektur"@de ;
      xerl:code "22101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_AuslaendischeMitbuerger
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "AuslaendischeMitbuerger" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61201000_EN_Weiterbildung_Berufsschule>
      a       xerl:EN_Weiterbildung ;
      rdfs:label "Berufsschule"@de ;
      skos:definition "Berufsschulen bilden den schulischen Teil der Berufsausbildung."@de ;
      xerl:code "61201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101210_EN_Autoverkehr_Autobahnparkplatz>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Autobahnparkplatz"@de ;
      skos:definition "Parkplatzanlage entlang einer Autobahn ohne kommerzielle Dienstleistungen wie Tankstellen, Restaurants, etc."@de ;
      xerl:code "67101210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittStrasse
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittStrasse"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Straßenname dieses Abschnitts"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72209990_EN_GewerbeIndustrie_GewerbeIndustrieSonstiges>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "GewerbeIndustrieSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sonstige Gewerbe- oder Industriebetriebe"@de ;
      xerl:code "72209990" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61201300_EN_Weiterbildung_Volkshochschule>
      a       xerl:EN_Weiterbildung ;
      rdfs:label "Volkshochschule"@de ;
      skos:definition "Eine Volkshochschule (VHS) ist eine gemeinnützige Einrichtung zur Erwachsenen- und Weiterbildung."@de ;
      xerl:code "61201300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG_Regional
      a       xerl:EN_KLASS_BEDEUTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Regional" ;
      skos:definition "Fachlich von regionalem Interesse (Region und Nachbarregionen)"@de .

xerl:ortsteil
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Adresse ;
      rdfs:label "ortsteil"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_Rollstuhlgerecht
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "Rollstuhlgerecht" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202520_EN_GewerbeIndustrie_Tiefbauunternehmen>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Tiefbauunternehmen"@de ;
      skos:definition "Tiefbauunternehmen"@de ;
      xerl:code "72202520" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66302510_EN_OEVLinie_SchulbusLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "SchulbusLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf eines Schulbus. Ein Schulbus ist ein Bus, der speziell für den Transport von Schülern zwischen ihrem Wohnort und der Schule eingesetzt wird."@de ;
      xerl:code "66302510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:XE_Reitweg
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Reitweg"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Reitweg ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_Freizeitweg ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_Freizeitweg ;
      skos:definition "Reitrouten sind ausgeschilderte Wege für Wanderreiter, die teilweise mit Infrastruktureinrichtungen wie Gastronomie und Unterkunft für Reiter und Pferde ausgestattet sind. "@de .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_MenschenMitLernschwierigkeiten
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "MenschenMitLernschwierigkeiten" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302090_EN_Sport_Rudern>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Rudern"@de ;
      skos:definition "Anlage/ Gebäude / Einrichtung an der Boote  Ruderboote gemietet werden können, i.d.R. gegen Entgelt."@de ;
      xerl:code "31302090" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201000_EN_Bauwerk_Stadttor>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "Stadttor"@de ;
      skos:definition "Stadttor mit besonderer touristischen Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201600_EN_Verband_PolitischePartei>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "PolitischePartei"@de ;
      skos:definition "Eine politische Partei ist ein organisierter Zusammenschluss von Menschen, innerhalb des umfassenderen politischen Verbandes."@de ;
      xerl:code "62201600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11301000_EN_Rast_Wanderrastplatz>
      a       xerl:EN_Rast ;
      rdfs:label "Wanderrastplatz"@de ;
      skos:definition "Ausgewiesener und unterhaltener Platz zum Rasten und Vespern, d.h. mit Bank und Tischen (i.d.R nach Angaben der Gemeinden)."@de ;
      xerl:code "11301000" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201000_EN_Gastronomie_Bauernhofcafe>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "Bauernhofcafe"@de ;
      skos:definition "Platz zum Erwerb von Getränken und ggf. Speisen mit Tischen, Stühlen oder Bänken unter freiem Himmel."@de ;
      xerl:code "11201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_BlindeMenschen
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "BlindeMenschen" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67301100_EN_Radverkehr_Fahrradreparatur>
      a       xerl:EN_Radverkehr ;
      rdfs:label "Fahrradreparatur"@de ;
      skos:definition "'Einrichtung (''Radgeschäft'') mit Reparaturmöglichkeit für Fahrräder.'"@de ;
      xerl:code "67301100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER_Ambulant
      a       xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Ambulant" .

xerl:EN_TRAEGERART_Stiftung
      a       xerl:EN_TRAEGERART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Stiftung" .

xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufEigenstaendigemPfad
      a       xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "AufEigenstaendigemPfad" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402200_EN_Dienstleistung_Reisebuero>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Reisebuero"@de ;
      skos:definition "Beratung und Verkauf von Urlaubsreisen, Flügen"@de ;
      xerl:code "72402200" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301600_EN_OEVLinie_SesselliftLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "SesselliftLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf eines Sessellift. Ein Sessellift ist eine Sesselbahn bei der die Seilklemmen der Sesselgehänge fest mit dem Förderseil verbunden sind."@de ;
      xerl:code "66301600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101100_EN_Autoverkehr_Anwohnerparkbereich>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Anwohnerparkbereich"@de ;
      skos:definition "Mit Bewohnerparken wird die Möglichkeit beschrieben, ein Fahrzeug in einem Bereich abstellen zu dürfen, in dem ein Haltverbot gilt oder auf Parkplätzen, die durch Zusatzzeichen für Bewohner reserviert sind."@de ;
      xerl:code "67101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ADMINEBENE_Verwaltungsgemeinschaft
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ADMINEBENE ;
      rdfs:label "Verwaltungsgemeinschaft" ;
      skos:definition "Behörde/Institution einer Verwaltungsgemeinschaft"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101300_EN_OEVHaltestelle_MuseumsbahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "MuseumsbahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle einer Eisenbahnstrecke, die mit historischen Schienenfahrzeugen sowie als Anziehungspunkt für den Fremdenverkehr von Eisenbahnfreunden betrieben wird."@de ;
      xerl:code "66101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Essen
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Essen" .

xerl:XE_Erholung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Erholung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Erholung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Erholung umfassen Objekte mit den Funktionen Parkanlage, Liegewiese, Barfusspark, Bolzplatz, Spielplatz, Freizeitpark etc."@de .

xerl:EN_Traegerabschnitt
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Traegerabschnitt"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Ein Trägerabschnitt fasst Abschnitte von Freizeitwegen zusammen, für die eine Institution oder Person als Träger zuständig ist."@de ;
      xerl:code "42300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:tageszeit
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_SchuleAllgemein_Info ;
      rdfs:label "tageszeit"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_TAGESZEIT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:XE_Gotteshaus
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gotteshaus"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gotteshaus ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gotteshaus umfassen Gotteshäuser verschiedener Konfessionen."@de .

xerl:XE_OEVTrasse_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_OEVTrasse_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OEVTrasse_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_OEVTrasse."@de .

xerl:EN_Gastronomie
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Gastronomie"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gastronomie umfassen Objekte aus dem Bereich Essen und Trinken mit den Funktionen Restaurant, Kneipe, Cafe, Biergarten, Imbiss/Fastfood etc."@de ;
      xerl:code "11200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51102500_EN_Veranstaltung_FestBrauchtum>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "FestBrauchtum"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Brauchtum, Fest, Folklore, Tradition, Kultur'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51102500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301110_EN_OEVLinie_RegionalBahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "RegionalBahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Regionalbahn. Regionalbahnen befördern Personen im öffentlichen Personennahverkehr."@de ;
      xerl:code "66301110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61201100_EN_Weiterbildung_Bildungszentrum>
      a       xerl:EN_Weiterbildung ;
      rdfs:label "Bildungszentrum"@de ;
      skos:definition "Aus- und Fortbildungseinrichtung"@de ;
      xerl:code "61201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101100_EN_Museum_Voelkerkundemuseum>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Voelkerkundemuseum"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Völkerkunde'' (Kelten, Römer, usw.).'"@de ;
      xerl:code "21101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101130_EN_NaturLandschaft_Landschaftspark>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Landschaftspark"@de ;
      skos:definition "im Zusammenhang von Parks und Gärten eine verhältnismäßig große Fläche, eine Landschaft, die nach bestimmten Vorstellungen der Gartenkunst bzw. Landschaftsarchitektur umgeplant und umgestaltet wurde."@de ;
      xerl:code "31101130" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303510_EN_Sport_MountainbikeArena>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "MountainbikeArena"@de ;
      skos:definition "Anlage oder Gelände mit ausgewiesenen und/oder beschilderten Mountainbikewege"@de ;
      xerl:code "31303510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401600_EN_Dienstleistung_Architekturbuero>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Architekturbuero"@de ;
      skos:definition "Architekturbüro zur Planung von Gebäuden etc."@de ;
      xerl:code "72401600" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:objektSynonym
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektSynonym"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Liste von Synonymen zum Objekt als kommaseparierte Liste."@de .

xerl:EN_GESUND_FACH_Neurologie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Neurologie" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>
      a       owl:Class .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61501990_EN_Mediathek_MediathekSonstige>
      a       xerl:EN_Mediathek ;
      rdfs:label "MediathekSonstige"@de ;
      skos:definition "In einer Mediathek können Medien verschiedener Arten genutzt, entliehen oder auch gekauft werden."@de ;
      xerl:code "61501990" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401660_EN_Dienstleistung_Vermessungsbuero>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Vermessungsbuero"@de ;
      skos:definition "Dienstleistung im Bereich Liegenschafts- und Ingenieurvermessungen"@de ;
      xerl:code "72401660" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/xAL:AddressDetails>
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "xAL:AddressDetails"@de ;
      rdfs:range <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/xAL:AddressDetails> ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101880_EN_Behoerde_FachbehoerdeKultur>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeKultur"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen im Ressort Kultur (-förderung)."@de ;
      xerl:code "62101880" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:lagePunktmengeRolle
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "lagePunktmengeRolle"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Bedeutung der im Attribut lagePunktmenge zugewiesenen Punktmenge."@de .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Radweg
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Radweg" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51102700_EN_Veranstaltung_DiscoParty>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "DiscoParty"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Disco, Party, Tanzen, Konzert'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51102700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Lehrpfad
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Lehrpfad"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301000_EN_Lehrpfad_Naturlehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301050_EN_Lehrpfad_Wasserlehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301100_EN_Lehrpfad_Waldlehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301150_EN_Lehrpfad_Baumwipfelpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301200_EN_Lehrpfad_Weinlehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301300_EN_Lehrpfad_Obstlehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301400_EN_Lehrpfad_GeologischerLehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301500_EN_Lehrpfad_ArchaeologischerLehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301600_EN_Lehrpfad_GeschichtlicherLehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301700_EN_Lehrpfad_Kunstlehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301800_EN_Lehrpfad_Vogellehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301900_EN_Lehrpfad_Blindenlehrpfad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301990_EN_Lehrpfad_LehrpfadSonstiger>)
              ] ;
      skos:definition "Lehrpfade sind in der Örtlichkeit durch Markierungen gekennzeichnete Wege für Wanderer und Spaziergänger, diezu bestimmten Schwerpunktthemen informieren."@de ;
      xerl:code "41300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_4thOrder
      a       xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "4thOrder" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Kreises oder einer kreisfreien Stadt"@de .

xerl:abschnittBesMerkmal
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:label "abschnittBesMerkmal"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<urn:oasis:names:tc:ciq:xsdschema:xAL:2.0#AddressDetails>
      a       owl:Class .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31601000_EN_Wegweisung_Wanderwegweiser>
      a       xerl:EN_Wegweisung ;
      rdfs:label "Wanderwegweiser"@de ;
      skos:definition "Wegweiser für Fußwanderungen"@de ;
      xerl:code "31601000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:infoVeranstaltung
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoVeranstaltung"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Informationen zu Veranstaltungen, Führungen, Aktivitäten als freier Text."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402000_EN_Dienstleistung_Bestattungswesen>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Bestattungsunternehmen"@de ;
      skos:definition "Dienstleistungen im Bestattungswesen"@de ;
      xerl:code "72402000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_Messe
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Messe"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Messe gliedern sich in Messestandorte und Congresszentren."@de ;
      xerl:code "71400000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201310_EN_Gastronomie_Biergarten>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "Biergarten"@de ;
      skos:definition "Platz zum Erwerb von Getränken und ggf. Speisen mit Tischen, Stühlen oder Bänken unter freiem Himmel. "@de ;
      xerl:code "11201310" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Fischspezialitäten
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Fischspezialitäten" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101200_EN_Autoverkehr_Parkplatz>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Parkplatz"@de ;
      skos:definition "Fläche, auf der PKW zeitweilig geparkt werden dürfen (i.d.R. > 5 PKW). "@de ;
      xerl:code "67101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:RessourcenZahlTats
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Ressource ;
      rdfs:label "RessourcenZahlTats"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Tatsächliche Belegung oder Anzahl vorhandener Ressourcen dieses Typs"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101150_EN_OEVHaltestelle_StrassenbahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "StrassenbahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die von Straßen-, U- und S-Bahnen bedient wird."@de ;
      xerl:code "66101150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301200_EN_SozialEinrichtung_Behindertenwohnheim>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Behindertenwohnheim"@de ;
      skos:definition "Eine Einrichtung, in der behinderte Menschen ganztägig untergebracht und unter der Verantwortung professioneller Pflegekräfte gepflegt und versorgt werden."@de ;
      xerl:code "63301200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_TheaterMusik
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_TheaterMusik"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse, an denen Theatervorstellungen oder Musikaufführungen vorgeführt werden."@de ;
      xerl:code "21200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501250_EN_Erholung_SpielUndLiegewiese>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "SpielUndLiegewiese"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche Fläche (z.B. in Parks, Anlagen, an Ufern) mit Freizeitcharakter, d.h.die für Freizeitaktivitäten (Ballspiele, Squah, Federball und zum Liegen) benutzt werden darf."@de ;
      xerl:code "31501250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Koreanisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Koreanisch" .

xerl:EN_BETRIEBSSTOFF_Strom
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BETRIEBSSTOFF ;
      rdfs:label "Strom" .

xerl:EN_INFOART_Website
      a       xerl:EN_INFOART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Website" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72201500_EN_GewerbeIndustrie_Lebensmittelindustrie>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Lebensmittelindustrie"@de ;
      skos:definition "Unternehmen der Lebensmittelindustrie"@de ;
      xerl:code "72201500" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401120_EN_Baden_HallenUndFreibad>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "HallenUndFreibad"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Schwimmbad, das für die Öffentlichkeit regelmäßigen zugänglich ist (i.d.R. gegen Entgelt) und über ein Aussenbecken verfügt."@de ;
      xerl:code "31401120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_OEVLinie
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_OEVLinie"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OEVLinie ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_OEVTrasse ;
                owl:onProperty xerl:aufTrasse
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Eine OEVLinie ist die planmäßige Route eines öffentlichen Verkehsmittels zwischen Start- und Endpunkt, beispielsweise die Route der UBahnlinie U5 oder die Buslinie C466."@de .

xerl:EN_VERFUEGBARKEIT
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_VERFUEGBARKEIT"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_VERFUEGBARKEIT_NichtSofortVerfuegbar xerl:EN_VERFUEGBARKEIT_NichtVerfuegbar xerl:EN_VERFUEGBARKEIT_SofortVerfuegbar)
              ] ;
      skos:definition "Kategorisierung der Verfügbarkeit einer publizierten oder zum Verkauf oder zur Vermietung anstehenden Gewerbeimmobilie"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22701080_EN_Religioeses_Wallfahrtsstaette>
      a       xerl:EN_Religioeses ;
      rdfs:label "Wallfahrtsstaette"@de ;
      skos:definition "Ort von wichtiger, religiöser Bedeutung und Ziel vieler religiös motivierter und traditioneller Pilgerreisenden."@de ;
      xerl:code "22701080" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51102290_EN_Veranstaltung_Stadtfuehrung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "Stadtfuehrung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Stadtführung''. Eine Stadtführung beginnt zu einem Termin an einem Startpunkt und Ist eine Veranstaltung mit einem Stadtführer.'"@de ;
      xerl:code "51102290" ;
      xerl:sinceVersion "3.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31101140_EN_NaturLandschaft_Schlosspark>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Schlosspark"@de ;
      skos:definition "Ein Schlosspark (auch Schlossgarten) ist ein zu einem Schloss gehörender Garten, der das Gebäude ergänzt und rahmt."@de ;
      xerl:code "31101140" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601240_EN_Gotteshaus_TempelBuddhistisch>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "TempelBuddhistisch"@de ;
      skos:definition "'Religiöser Ort des Buddhismus mit Gebäuden und Gärten, der die drei Schätze Buddha (¿der Erwachte¿), Dharma (''die Lehre'') und Sangha (''die Gemeinschaft'') vereint. Tempelanlagen dienen häufig buddhistischen Mönchen als Kloster.'"@de ;
      xerl:code "22601240" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_OviBeziehung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_OviBeziehung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OviBeziehung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101100_EN_VerEntsorgungsbetrieb_AbfallRecyclingAnlage>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "AbfallRecyclingAnlage"@de ;
      skos:definition "Anlage zur Müllbehandlung, zum Recycling oder zur Kompostierung."@de ;
      xerl:code "64101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101650_EN_Museum_Planetarium>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Planetarium"@de ;
      skos:definition "Gebäude oder Anlage zur Projektion eines künstlichen Sternenhimmel mit regelmäßigem Programm. "@de ;
      xerl:code "21101650" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401050_EN_Wasserverkehr_Sportboothafen>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Sportboothafen"@de ;
      skos:definition "Anlage, in der Schiffe und Boote i.d.R. gegen Entgelt ein Anlegeplatz erhalten können. "@de ;
      xerl:code "67401050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101050_EN_OEVHaltestelle_GueterbahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "GueterbahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle bzw. Güter-Rangier-Station im Schienensystem der Bahn. Die Station wird von Güter-, Fracht- oder Cargozüge angefahren."@de ;
      xerl:code "66101050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:betriebsstoff
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Tankstelle_Info ;
      rdfs:label "betriebsstoff"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_BETRIEBSSTOFF ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201100_EN_Verband_Arbeitnehmervereinigung>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "Arbeitnehmervereinigung"@de ;
      skos:definition "Eine Gewerkschaft ist ein Interessenverband von Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern."@de ;
      xerl:code "62201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301200_EN_Logistik_VerkehrschifffahrtsHafen>
      a       xerl:EN_Logistik ;
      rdfs:label "VerkehrschifffahrtsHafen"@de ;
      skos:definition "Hafen(becken)anlage, oftmals mit Kai und Mole zum Be- und Entladen von Schiffen für die wirtschaftlich geprägte und überwiegende Binnenschifffahrt auf Flüssen, Kanälen und Seen. "@de ;
      xerl:code "71301200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501350_EN_Erholung_Bolzplatz>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Bolzplatz"@de ;
      skos:definition "Bolzplatz für Freizeitsport"@de ;
      xerl:code "31501350" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302000_EN_Sport_Angelausruestungsverleih>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Angelausruestungsverleih"@de ;
      skos:definition "Anlage, Gebäude oder Einrichtung an der Angelausrüstung gemietet werden kann, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "31302000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Aussichtspunkt
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Aussichtspunkt"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Aussichtspunkte bieten eine gute Fernsicht."@de ;
      xerl:code "22500000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:person
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Ansprechpartner ;
      rdfs:label "person"@de .

xerl:endHaltestelle
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "endHaltestelle"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Name der Endhaltestelle"@de .

xerl:EN_Radwanderweg
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Radwanderweg"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201000_EN_Radwanderweg_Radverkehrsnetz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201050_EN_Radwanderweg_RadverkehrsnetzKommunal> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201100_EN_Radwanderweg_RadverkehrsverbindungUnmarkiert> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201200_EN_Radwanderweg_RadwanderwegKommunal> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201250_EN_Radwanderweg_RadwanderwegRegional> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201300_EN_Radwanderweg_RadwanderwegUeberregional> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201350_EN_Radwanderweg_Verbindungsradwanderweg> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201400_EN_Radwanderweg_RadwandervorschlagUnmarkiert> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201500_EN_Radwanderweg_RadwegFern> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201600_EN_Radwanderweg_RadstreckeVeranstaltungsbezogen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201990_EN_Radwanderweg_RadwanderwegSonstiger>)
              ] ;
      skos:definition "Radwanderwege und Radrouten sind ausgeschilderte Wege für Radfahrer. Beispiele sind das Radwegenetz NRW sowie viele Themenrouten."@de ;
      xerl:code "41200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Gynaekologie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Gynaekologie" .

xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT_Unbefestigt
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "Unbefestigt" ;
      skos:definition "Naturboden"@de .

xerl:XE_Baden
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Baden"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Baden ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Baden umfassen Objekte mit den Funktionen Strand, Freibad, Hallenbad, Badeseen, Thermalbad, Wassertreten etc."@de .

xerl:besuchIstOeffentlich
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "besuchIstOeffentlich"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Antwort auf die Frage \"Ist das Objekt für die Öffentlichkeit zugänglich?\". NICHT auf die Frage, wer der Eigentümer ist."@de .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_GeschuetzterLandschaftsbestandteil
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "GeschuetzterLandschaftsbestandteil" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301110_EN_Einzelhandel_Lederwarengeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Lederwarengeschaeft"@de ;
      skos:definition "Lederwarengeschäft, z.B. Taschen und andere Lederwaren"@de ;
      xerl:code "72301110" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301170_EN_OEVLinie_UBahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "UBahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer U-Bahn. Eine U-Bahn ist ein sich vorwiegend unterirdisch bewegendes Schienenfahrzeug."@de ;
      xerl:code "66301170" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractFeature>
      a       owl:Class .

xerl:EN_SchuleAllgemein
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_SchuleAllgemein"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie SchuleAllgemein umfassen allgemeinbildende Schulen verschiedener Schultypen von der Grundschule bis zum Gymnasium."@de ;
      xerl:code "61100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301700_EN_Lehrpfad_Kunstlehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "Kunstlehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Kunst''.'"@de ;
      xerl:code "41301700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.w3.org/2001/XMLSchemadate>
      a       rdfs:Datatype .

xerl:XE_Gesundheit
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gesundheit"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gesundheit ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Funktionen der Kategorie XE_Gesundheit sind Arztpraxen, Krankenhäuser, Apotheken etc. Eine Differenzierung nach medizinischem Fach erfolgt ggf über die Attributierung."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501200_EN_Erholung_Festwiese>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Festwiese"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugängliche Fläche, welche regelmäßig für (Volks-)Feste genutzt wird. "@de ;
      xerl:code "31501200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:schilderart
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegweisung_Info ;
      rdfs:label "schilderart"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301120_EN_TechnischesBauwerk_Fernsehturm>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Fernsehturm"@de ;
      skos:definition "Röhrenrörmiger Turm in Stahlbetonbauweise zur Verbreitung von Fernseh- und Radiosignale und richtfunkbasierte Telefonsignale, häufig mit Cafés und Aussichtsplattformen ausgestattet."@de ;
      xerl:code "22301120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Kinderwagen
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Kinderwagen" .

xerl:sonntag1_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "sonntag1_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:lageVerlaufRolle
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "lageVerlaufRolle"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Bedeutung der im Attribut lageVerlauf zugewiesenen Liniengeometrie, z.B. \"Trassenführung\"."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401400_EN_Unterkunft_Bauernhofunterkunft>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "Bauernhofunterkunft"@de ;
      skos:definition "Unterkünfte auf dem Bauernhof in dörflich-ländlichem Umfeld mit Einbeziehung der Urlauber in landwirtschaftliche Betriebsabläufe und der Kontakt zu Tieren nach Hof-Art: Urlaubs-Bauernhof, Reiterhof, Winzerhof, Fischerhof, Obsthof, Erlebnishof"@de ;
      xerl:code "11401400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:telefon
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "telefon"@de .

xerl:XE_TheaterMusik
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_TheaterMusik"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_TheaterMusik ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse, an denen Theatervorstellungen oder Musikaufführungen vorgeführt werden."@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Mongolisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Mongolisch" .

xerl:EN_Bauwerk
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Bauwerke"@de , "EN_Bauwerk"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich umfassen Objekte aus den Kategorien Siedlung, Bauwerk, technisches Bauwerk, Landmarke, Aussichtspunkt, Gotteshaus und Religiöses."@de , "Orte von Interesse aus der Kategorie Bauwerk umfassen Objekte wie Stadtbefestigungen, Burgen, Schlösser, die sich durch ihre Historie oder besondere Architektur auszeichnen."@de ;
      xerl:code "22200000" , "22000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102810_EN_NaturLandschaft_Streuobstwiese>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Streuobstwiese"@de ;
      skos:definition "Traditioneller Obstbau mit hochstämmigen Bäumen meist unterschiedlichen Alters und Arten und Sorten, ohne Einsatz synthetischer Behandlungsmittel, zusätzliche Nutzung als Mähwiese zur Heugewinnung, Viehweide und Imkerei (Bestäubung)."@de ;
      xerl:code "31102810" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101100_EN_Rettung_Unfallhilfestelle>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Unfallhilfestelle"@de ;
      skos:definition "Sanitäterstation bei Veranstaltungen"@de ;
      xerl:code "68101100" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:XE_Gastronomie
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gastronomie"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gastronomie ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gastronomie umfassen Objekte aus dem Bereich Essen und Trinken mit den Funktionen Restaurant, Kneipe, Cafe, Biergarten, Imbiss/Fastfood etc."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303060_EN_Sport_Trabrennbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Trabrennbahn"@de ;
      skos:definition "Große Sportanlage zur Austragung von Trabrennen, oft mit Stallungen, Trainingsgelände und Tribünenbauten."@de ;
      xerl:code "31303060" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Person
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Person"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Person ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Telefon ;
                owl:onProperty xerl:telefon
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Telefon ;
                owl:onProperty xerl:fax
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Adresse ;
                owl:onProperty xerl:adresse
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Postfachadresse ;
                owl:onProperty xerl:postfachadresse
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_Telefon ;
                owl:onProperty xerl:mobil
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:URI ;
                owl:onProperty xerl:url
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201450_EN_Veranstaltungsort_Trauzimmer>
      a       xerl:EN_Veranstaltungsort ;
      rdfs:label "Trauzimmer"@de ;
      skos:definition "Ein Ort, an dem eine Trauung durchgeführt werden kann. Z.B. in einem Schloss oder besonderem historischem Gebäude, die nebem dem Standesamt für Trauungen zur Verfügung stehen."@de ;
      xerl:code "51201450" ;
      xerl:sinceVersion "2.5" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101020_EN_Rettung_Rettungshubschrauberlandeplatz>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Rettungshubschrauberlandeplatz"@de ;
      skos:definition "Landeplatz für Rettungshubschrauber"@de ;
      xerl:code "68101020" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:EN_NUTSEBENE_GLB
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTSEBENE ;
      rdfs:label "GLB" ;
      skos:definition "Global, Welt-"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67301010_EN_Radverkehr_Fahrradstation>
      a       xerl:EN_Radverkehr ;
      rdfs:label "Fahrradstation"@de ;
      skos:definition "Einrichtung zum kostenpflichtigen, bewachten Abstellen von Fahrrädern, mit Fahrradverleih und Reparaturservice. Ggf. werden weitere Dienstleistungen wie der Verkauf von Fahrrädern und Zubehör oder touristische Informationen angeboten."@de ;
      xerl:code "67301010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301500_EN_Lehrpfad_ArchaeologischerLehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "ArchaeologischerLehrpfad"@de ;
      skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Archäologie''.'"@de ;
      xerl:code "41301500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101100_EN_Behoerde_Rettungsdienst>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Rettungsdienst"@de ;
      skos:definition "Hilfsorganisationen, die rund um die Uhr bei medizinischen Notfällen aller Art durch den Einsatz von qualifiziertem Rettungsfachpersonal und geeigneten Rettungsmitteln schnell und sachgerecht zu helfen und Leben zu retten. "@de ;
      xerl:code "62101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11301200_EN_Rast_Schutzhuette>
      a       xerl:EN_Rast ;
      rdfs:label "Schutzhuette"@de ;
      skos:definition "'Hütte außerhalb geschlossener Ortschaften mit Unterstellmöglichkeit (Schutz vor Regen) - keine verschlossenen ''Arbeitshütten''.'"@de ;
      xerl:code "11301200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittVonHNrRechts
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittVonHNrRechts"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Von-Hausnummer in Linienrichtung rechts"@de .

xerl:EN_Nachtleben
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Nachtleben"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501000_EN_Nachtleben_BarNachtlokal> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501010_EN_Nachtleben_Tanzlokal> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501050_EN_Nachtleben_Diskothek> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501100_EN_Nachtleben_Szeneviertel> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501150_EN_Nachtleben_Vergnuegungsmeile> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21501990_EN_Nachtleben_NachtlokalSonstiges>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse, die spezielle Angebote für spätere Abendstunden anbieten, wie Bars, Diskotheken oder Vergnügungsmeilen."@de ;
      xerl:code "21500000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Tankstelle
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Tankstelle"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse in dieser Kategorie sind Tankstellen."@de ;
      xerl:code "67200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Freizeitweg
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Freizeitweg"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Freizeitweg ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_STRECKENVARIANTE ;
                owl:onProperty xerl:wegVariante
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Ein Freizeitweg ist eine bezeichnete Route, die sich in der Regel aus Wegabschnitten zusammensetzt."@de .

xerl:abschnittBreiteMMin
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittBreiteMMin"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Minimale Breite in Metern"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62109900_EN_Behoerde_OeffentlicheEinrichtungSonstige>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "OeffentlicheEinrichtungSonstige"@de ;
      skos:definition "Öffentliche Einrichtung, die zu einer anderen Kategorie gehört, als die bisher hier aufgeführten."@de ;
      xerl:code "62109900" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_International
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "International" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202750_EN_GewerbeIndustrie_Messebau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Messebau"@de ;
      skos:definition "Messebauer"@de ;
      xerl:code "72202750" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301012_EN_Einzelhandel_Fischgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Fischgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Fisch und Meeresfrüchten"@de ;
      xerl:code "72301012" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501400_EN_SonstigerFreizeitweg_Klettersteig>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "Klettersteig"@de ;
      skos:definition "Gesicherter Kletterweg  am natürlichen Fels. "@de ;
      xerl:code "41501400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401020_EN_Dienstleistung_Textilreinigung>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "'Textilreinigung, z.B. Waschsalon, Chemische Reinigung"@de ;
      skos:definition " sowohl Selbstbedingung als auch mit Bedienung'"@de ;
      xerl:code "72401020;Textilreinigung" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61401990_EN_SchuleSpezial_SchuleSonstiges>
      a       xerl:EN_SchuleSpezial ;
      rdfs:label "SchuleSonstiges"@de ;
      skos:definition "Schule oder sonstige, vergleichbare Bildungseinrichtung, die nicht bei den bisher genannten Schularten einzustufen ist. "@de ;
      xerl:code "61401990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301710_EN_Sport_Minigolf>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Minigolf"@de ;
      skos:definition "Minigolf und Miniaturgolf"@de ;
      xerl:code "31301710" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101200_EN_Behoerde_Militaer>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Militaer"@de ;
      skos:definition "Militärische Gebäudeanlage, Trainingsplatz oder sonstiger, militärisch genutzer Standort."@de ;
      xerl:code "62101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_NUTSEBENE_LAU1
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTSEBENE ;
      rdfs:label "LAU1" ;
      skos:definition "Behörde/Institution einer Verwaltungsgemeinschaft"@de .

xerl:EN_TRAEGERART_Gewerblich
      a       xerl:EN_TRAEGERART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Gewerblich" ;
      skos:definition "Unternehmen, Gesellschaften"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101160_EN_OEVHaltestelle_SBahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "SBahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die insbesondere von Stadtschnellbahnen (S-Bahnen) bedient wird."@de ;
      xerl:code "66101160" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22701060_EN_Religioeses_Wegekreuz>
      a       xerl:EN_Religioeses ;
      rdfs:label "Wegekreuz"@de ;
      skos:definition "Wegekreuz mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B Schönheit, Historie, Erhaltungsgrad o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22701060" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_JungeSinglesPaare
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "JungeSinglesPaare" .

xerl:objektFax
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektFax"@de ;
      skos:definition "Faxnummer des Ortes von Interesse."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301300_EN_Einzelhandel_Buchhandlung>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Buchhandlung"@de ;
      skos:definition "Eine Buchhandlung verkauft Bücher und digitale Medien"@de ;
      xerl:code "72301300" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301020_EN_Sport_StadionArena>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "StadionArena"@de ;
      skos:definition "Anlage für mehrere Sportarten (z.B.  Leichtathletik, Fußball)."@de ;
      xerl:code "31301020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301300_EN_TechnischesBauwerk_Bruecke>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Bruecke"@de ;
      skos:definition "Brücke mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Größe, Höhe o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22301300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301650_EN_Sport_Tennis>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Tennis"@de ;
      skos:definition "'Tennisanlage, die regelmäßig auch von ''Dritten'' (i.d.R. gegen Entgelt) benutzbar ist.'"@de ;
      xerl:code "31301650" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31103500_EN_NaturLandschaft_Umweltbildungszentrum>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Umweltbildungszentrum"@de ;
      skos:definition "Einrichtung, die sich mit der Erarbeitung von Programmen und Materialien zur Sensibilisierung für die Umwelt und nachhaltige Entwicklung befasst."@de ;
      xerl:code "31103500" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401820_EN_Dienstleistung_Spielhalle>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Spielhalle"@de ;
      skos:definition "Spielhallen mit Münzspielautomaten und weiteren Spielgeräten"@de ;
      xerl:code "72401820" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_BLICKWINKEL
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_BLICKWINKEL"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_BLICKWINKEL_Dreiviertelkreis xerl:EN_BLICKWINKEL_Halbkreis xerl:EN_BLICKWINKEL_Viertelkreis xerl:EN_BLICKWINKEL_Vollkreis)
              ] ;
      skos:definition "Größe des Blickwinkels des Aussichtspunkts"@de .

xerl:infoAnyXML
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoAnyXML"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Andockstelle für die Einhängung von beliebigen weiteren Informationen als XML-StruktAur"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401150_EN_Kino_Autokino>
      a       xerl:EN_Kino ;
      rdfs:label "Autokino"@de ;
      skos:definition "Kino unter freiem Himmel zum Besuch im Auto. "@de ;
      xerl:code "21401150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201150_EN_OEVTrasse_StrassenbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "StrassenbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg von Straßen- und Stadtbahnen im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV)."@de ;
      xerl:code "66201150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66401100_EN_Flughafen_Regionalflughafen>
      a       xerl:EN_Flughafen ;
      rdfs:label "Regionalflughafen"@de ;
      skos:definition "Flughafen mit regionaler Bedeutung."@de ;
      xerl:code "66401100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101600_EN_Behoerde_Ministerium>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Ministerium"@de ;
      skos:definition "Gebäude und Sitz der obersten Behörde eines Staates. Ihre Leitung, der/die Minister/in, gehört der Regierung des Staates bzw. des Landes an."@de ;
      xerl:code "62101600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:gueltigkeitszeitraum
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "gueltigkeitszeitraum"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Freitext für den Zeitraum, in dem die hier abgelegten Zeiten gelten, als Alternative für die Felder von_datum und bis_datum. "@de .

xerl:EN_KNOTENTYP
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_KNOTENTYP"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_KNOTENTYP_Endpunkt xerl:EN_KNOTENTYP_Haltepunkt xerl:EN_KNOTENTYP_Kreuzung)
              ] ;
      skos:definition "Knotenfunktion im topologischen Netz."@de .

xerl:institution
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Praedikat ;
      rdfs:label "institution"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Die prädikatverleihende Organisation"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101220_EN_Autoverkehr_ParkRideParkplatz>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "ParkRideParkplatz"@de ;
      skos:definition "'Mit ''P+R'' gekennzeichneter Parkplatz an einem Haltepunkt des ÖPNV, i.d.R. in den Randbereichen größerer Städte.'"@de ;
      xerl:code "67101220" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Treffpunkt
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Treffpunkt" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302100_EN_Sport_RaftingCanyoning>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "RaftingCanyoning"@de ;
      skos:definition "Ausgewiesene Strecke in einem Fließgewässer, welche für Rafting oder Canyoning geeignet ist"@de ;
      xerl:code "31302100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22101050_EN_Siedlung_InnenstadtOrtskern>
      a       xerl:EN_Siedlung ;
      rdfs:label "InnenstadtOrtskern"@de ;
      skos:definition "Ensemble von Häusern mit besonderer baulicher Prägung (Stadtbild, Architektur, Anlage). "@de ;
      xerl:code "22101050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Landmarke
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Landmarke"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Landmarke umfassen besonders sehenswerte Objekte wie Aussichtstürme, Landwehren, Skulpturen, Steingräber."@de ;
      xerl:code "22400000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_KNOTENTYP_Endpunkt
      a       xerl:EN_KNOTENTYP , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Endpunkt" ;
      skos:definition "Endpunkt im topologischen Wegenetz."@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Ungarisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Ungarisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66302050_EN_OEVLinie_AusflugsschiffLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "AusflugsschiffLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer bestimmten Ausflugsschifffahrtslinie"@de ;
      xerl:code "66302050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301510_EN_OEVLinie_KabinenseilbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "KabinenseilbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Kabinenseilbahn. Bei einer Kabinenseilbahn werden Personen oder Güter an einem umlaufenden Förderseil hängend bewegt."@de ;
      xerl:code "66301510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_VerEntsorgungsbetrieb_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_VerEntsorgungsbetrieb_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_VerEntsorgungsbetrieb_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_VerEntsorgungsbetrieb."@de .

xerl:land
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:XE_Postfachadresse xerl:XE_Adresse)
              ] ;
      rdfs:label "land"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Staat"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67301300_EN_Radverkehr_EBikeLadestation>
      a       xerl:EN_Radverkehr ;
      rdfs:label "EBikeLadestation"@de ;
      skos:definition "Station, Geschäft oder Einrichtung, die das meist kostenfreie Aufladen von Elektrofahrrädern ermöglicht."@de ;
      xerl:code "67301300" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301520_EN_Einzelhandel_PlanzenGartenmarkt>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "PlanzenGartenmarkt"@de ;
      skos:definition "Pflanzen- und Gartenfachhandel, z.B. Blumensträuße, Zierpflanzen, Gartenpflanzen, Gartenerde, Dünger, Saatgut, Gartenaussattung, Gartengeräte, Gartenmöbel"@de ;
      xerl:code "72301520" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101300_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Umspannwerk>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Umspannwerk"@de ;
      skos:definition "Ein Umspannwerk ist Teil des elektrischen Versorgungsnetzes und dient der Verbindung zweier unterschiedlicher Spannungsebenen. "@de ;
      xerl:code "64101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:knotenschluessel
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "knotenschluessel"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Schlüsselnummer oder -zeichenfolge in einem Knotensystem."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701990_EN_Moeblierung_MoeblierungSonstiges>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "MoeblierungSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sonstige Straßen- oder Geländemöblierung, die nicht den bisher aufgeführten Arten zuzuordnen ist. "@de ;
      xerl:code "31701990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202710_EN_GewerbeIndustrie_Fliesenleger>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Fliesenleger"@de ;
      skos:definition "Fliesenleger"@de ;
      xerl:code "72202710" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601010_EN_Gotteshaus_Gemeindehaus>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "Gemeindehaus"@de ;
      skos:definition "Gebäude einer Religionsgemeinschaft zur Ausübung ihrer Religion (Gottesdienstraum) und als Gemeindetreffpunkt (Versammlungsraum) für Bildungs- und Kulturveranstaltungen, u. ä."@de ;
      xerl:code "22601010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31601050_EN_Wegweisung_Radwegweiser>
      a       xerl:EN_Wegweisung ;
      rdfs:label "Radwegweiser"@de ;
      skos:definition "Wegweiser des Radverkehrs"@de ;
      xerl:code "31601050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301000_EN_Logistik_Autobahnanschlussstelle>
      a       xerl:EN_Logistik ;
      rdfs:label "Autobahnanschlussstelle"@de ;
      skos:definition "Autobahnanschlussstelle"@de ;
      xerl:code "71301000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:metaLebenszeitStart
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaLebenszeitStart"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Datum der Eintragung in eine Datenbank. Systemgesteuert. Dient dem automatischen Abgleich zwischen zwei Datenbeständen."@de .

xerl:istIndustriedenkmal
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istIndustriedenkmal"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66102520_EN_OEVHaltestelle_FernbusHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "FernbusHSt"@de ;
      skos:definition "Fernbushaltestelle"@de ;
      xerl:code "66102520" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101310_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Gaspumpstation>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Gaspumpstation"@de ;
      skos:definition "Dient dem Transport von Gas."@de ;
      xerl:code "64101310" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:abschnittLage
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:label "abschnittLage"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:XE_OEVHaltestelle
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_OEVHaltestelle"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OEVHaltestelle ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Ein Bahnhof, eine Station, Halte- oder Anlegestelle für verschiedene öffentlich Verkehrsmittel."@de .

xerl:XE_Tankstelle
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Tankstelle"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Tankstelle ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Eine Tankstelle ist eine Anlage, an der Kraftfahrzeuge mit Benzin und Diesel, Flüssiggas, Erdgas oder Wasserstoff oder mit Strom versorgt werden können."@de .

xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Nord
      a       xerl:EN_BLICKRICHTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Nord" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Inlinerfahrer
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Inlinerfahrer" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61401300_EN_SchuleSpezial_Sprachschule>
      a       xerl:EN_SchuleSpezial ;
      rdfs:label "Sprachschule"@de ;
      skos:definition "Eine Sprachschule oder Sprachenschule ist eine besondere Schule, an der Sprachen gelehrt werden."@de ;
      xerl:code "61401300" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Altkleider
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Altkleider" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72203650_EN_GewerbeIndustrie_Glaserei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Glaserei"@de ;
      skos:definition "Anfertigung von Glas"@de ;
      xerl:code "72203650" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302520_EN_Sport_Eissporthalle>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Eissporthalle"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit Eisbahn die regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) der Öffentlichkeit zum Schlittschuhfahren zur Verfügung steht."@de ;
      xerl:code "31302520" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER_Stationaer
      a       xerl:EN_AMBULANTSTATIONAER , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Stationaer" .

xerl:EN_VERENTSORG_FACH
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_VERENTSORG_FACH"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Abfall xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Abwasser xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Gas xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Strom xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Telekommunikation xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Waerme xerl:EN_VERENTSORG_FACH_Wasser)
              ] ;
      skos:definition "Sparte eines Ver- oder Entsorgungsunternehmens.<"@de .

xerl:metaFreigabe
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaFreigabe"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Hat den Wert \"true\", wenn das Objekt für die Publizierung freigegeben ist (default)."@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Afrikanisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Afrikanisch" .

xerl:EN_Veranstaltung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Veranstaltung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Veranstaltungen sind besondere Orte von Interesse mit Angaben zu Zeit, Dauer, Turnus und Ort. Die Attributierung soll Veranstaltungskalender ermöglichen und gliedert Veranstaltungen thematisch."@de ;
      xerl:code "51100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Radfahrstreifen
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Radfahrstreifen" .

xerl:EN_Wissenschaft
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Wissenschaft"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wissenschaft umfassen Hochschulen und Wissenschaftseinrichtungen"@de ;
      xerl:code "61300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72205500_EN_GewerbeIndustrie_TransportLagerwesen>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "TransportLagerwesen"@de ;
      skos:definition "Unternehmen des Transport- und Lagerwesens"@de ;
      xerl:code "72205500" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_ASP_ROLLE
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_ASP_ROLLE"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_ASP_ROLLE_Hausmeister xerl:EN_ASP_ROLLE_Leitung xerl:EN_ASP_ROLLE_Sekretariat xerl:EN_ASP_ROLLE_Sonstiges)
              ] .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Kinder
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Kinder" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401310_EN_Dienstleistung_Geldwechsel>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Geldwechsel"@de ;
      skos:definition "Ein Geldwechselbüro ist ein Ort um ausländische Währungen zu wechseln."@de ;
      xerl:code "72401310" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT_SteigungBedeutend
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BSM_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "SteigungBedeutend" .

xerl:EN_KLASS_TOURISMUS_Lokalsehenswert
      a       xerl:EN_KLASS_TOURISMUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Lokalsehenswert" ;
      skos:definition "Touristisch von örtlichem Interesse"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202500_EN_GewerbeIndustrie_Baugewerbe>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Baugewerbe"@de ;
      skos:definition "Unternehmen des Baugewerbes"@de ;
      xerl:code "72202500" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61101100_EN_SchuleAllgemein_HauptRealschule>
      a       xerl:EN_SchuleAllgemein ;
      rdfs:label "HauptRealschule"@de ;
      skos:definition "Allgemeinbildende weiterführende Schule der Klassenstufen 5 bis 9 bzw. 10 mit dem Hauptschul-Abschluss (Berufsschulreife) bzw. dem Realschul-Abschluss Mittlere Reife (Fachoberschulreife)."@de ;
      xerl:code "61101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:istUnterirdisch
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istUnterirdisch"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Optional, nur notwendig, wenn der Trassenabschnitt unterirdisch verläuft."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301410_EN_Einzelhandel_Elektronikgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Elektronikgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Elektronikgeschäft, z.B. Computer(zubehör), Fernseher, (Mobil-)Telefone, Navigationsgeräte, Kopiergeräte, Kameras und Kamerazubehör, Software, Autoradios"@de ;
      xerl:code "72301410" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67201000_EN_Tankstelle_Tankstelle>
      a       xerl:EN_Tankstelle ;
      rdfs:label "Tankstelle"@de ;
      skos:definition "Eine Tankstelle ist eine Anlage, an der Kraftfahrzeuge mit Benzin und Diesel, teilweise auch mit Flüssiggas, Erdgas oder Wasserstoff, versorgt werden können."@de ;
      xerl:code "67201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT_GrobBefestigt
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ZST_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:label "GrobBefestigt" ;
      skos:definition "Schotter, Splitt, Wassergebundene Decke, Kopfsteinpflaster"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61101150_EN_SchuleAllgemein_Realschule>
      a       xerl:EN_SchuleAllgemein ;
      rdfs:label "Realschule"@de ;
      skos:definition "Wird mit der Mittleren Reife (Realschulabschluss / Fachoberschulreife) abgeschlossen."@de ;
      xerl:code "61101150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401350_EN_Landmarke_ArchaeologischeStaetteGebaeudeSonstige>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "ArchaeologischeStaetteGebaeudeSonstige"@de ;
      skos:definition "Grabhügel, Gräber mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
      xerl:code "22401350" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Sonstige
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Sonstige" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Brasilianisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Brasilianisch" .

xerl:EN_Servicestelle
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Servicestelle"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Servicestelle umfassen Objekte aus dem Bereich der touristischen Information mit den Funktionen Touristinformation, Ticketshop, Infopoint, Post, Toilette, Telefon."@de ;
      xerl:code "11100000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301990_EN_Kultureinrichtung_KultureinrichtungSonstiges>
      a       xerl:EN_Kultureinrichtung ;
      rdfs:label "KultureinrichtungSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sonstige öffentlich zugängliche kulturelle Einrichtung."@de ;
      xerl:code "21301990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301550_EN_Einzelhandel_Jagdausstattung>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Jagdausstattung"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Jagdausstattung"@de ;
      xerl:code "72301550" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202740_EN_GewerbeIndustrie_MalerLackierer>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "MalerLackierer"@de ;
      skos:definition "MalerLackierer"@de ;
      xerl:code "72202740" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktBlinde
      a       xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FoerderschwerpunktBlinde" .

xerl:EN_INFOART_Datenbankobjekt
      a       xerl:EN_INFOART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Datenbankobjekt" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202620_EN_GewerbeIndustrie_KlimaKaelteanlagenbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "KlimaKaelteanlagenbau"@de ;
      skos:definition "Klima- und Kälteanlagenbau"@de ;
      xerl:code "72202620" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201100_EN_Veranstaltungsort_Kongresszentrum>
      a       xerl:EN_Veranstaltungsort ;
      rdfs:label "Kongresszentrum"@de ;
      skos:definition "Veranstaltungsgebäude / Zentrum für politische oder wissenschaftliche Kongresse, Tagungen, Seminare oder Zusammenkünfte weiterer Art."@de ;
      xerl:code "51201100" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_OVIBEZIEHUNG_IstInDerNaeheVon
      a       xerl:EN_OVIBEZIEHUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "IstInDerNaeheVon" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Wassersportler
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Wassersportler" .

xerl:EN_GESUND_FACH_SonstigesFachgebiet
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "SonstigesFachgebiet" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401990_EN_Kino_KinoSonstiges>
      a       xerl:EN_Kino ;
      rdfs:label "KinoSonstiges"@de ;
      skos:definition "Kino, welches keiner anderen Definition zugeordnet werden kann. "@de ;
      xerl:code "21401990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64201200_EN_Sammelstelle_Hundekotstation>
      a       xerl:EN_Sammelstelle ;
      rdfs:label "Hundekotstation"@de ;
      skos:definition "Spezieller Sammelbehälter für Hundekot, besteht oft aus Abfallbehälter und Tütenspender."@de ;
      xerl:code "64201200" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101040_EN_Autoverkehr_Parkhaus>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Parkhaus"@de ;
      skos:definition "Gebäude oder Untergeschoss eines Gebäudes, das zum Parken von PKW dient (i.d.R. kostenpflichtig). "@de ;
      xerl:code "67101040" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11501000_EN_Shopping_Einkaufsstrasse>
      a       xerl:EN_Shopping ;
      rdfs:label "Einkaufsstrasse"@de ;
      skos:definition "Einkaufsstraße mit z.B. Fußgängerzone in der Stadt"@de ;
      xerl:code "11501000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202510_EN_GewerbeIndustrie_Bauunternehmen>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Bauunternehmen"@de ;
      skos:definition "Bauunternehmen"@de ;
      xerl:code "72202510" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Nordost
      a       xerl:EN_BLICKRICHTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Nordost" .

xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE_Mountainbiker
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:label "Mountainbiker" .

xerl:mittwoch2_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "mittwoch2_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:blickwinkel
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Aussichtspunkt_Info ;
      rdfs:label "blickwinkel"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_BLICKWINKEL ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:lageBezirkRolle
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "lageBezirkRolle"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Bedeutung der im Attribut lageBezirk zugewiesenen Flächengeometrie, z.B. \"Schulbezirk\"."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701140_EN_Moeblierung_Gelaender>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Gelaender"@de ;
      skos:definition "Geländer"@de ;
      xerl:code "31701140" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:istFreilichtmuseum
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istFreilichtmuseum"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Freilichtmuseen unterscheiden sich in Ihrer äußerlichen Gestalt von den anderen Museen, der Inhalt kann aus einem der anderen Themenfeldern kommen."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101400_EN_Wanderweg_Spazierweg>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "Spazierweg"@de ;
      skos:definition "Funktion/Einordnung eines Fußweges"@de ;
      xerl:code "41101400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301045_EN_Einzelhandel_Weinhandlung>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Weinhandlung"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Wein und Spirituosen"@de ;
      xerl:code "72301045" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301300_EN_Logistik_Gueterverkehrszentrum>
      a       xerl:EN_Logistik ;
      rdfs:label "Gueterverkehrszentrum"@de ;
      skos:definition "GVZ der Bahn zur Verladung Bahn-LKW und umgekehrt."@de ;
      xerl:code "71301300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501050_EN_Erholung_Freizeitanlage>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Freizeitanlage"@de ;
      skos:definition "Anlage oder Einrichtung, die mehreren Sportarten (Tennis, Minigolf, Skating) und/oder der Freizeit (Liegewiese) dient."@de ;
      xerl:code "31501050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ADMINEBENE_Kreis
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ADMINEBENE ;
      rdfs:label "Kreis" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Kreises oder einer kreisfreien Stadt"@de .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Suechtige
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Suechtige" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301010_EN_SozialEinrichtung_Kinderbetreuung>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Kinderbetreuung"@de ;
      skos:definition "Betreuung von Kindern außerhalb von Kindergärten und -tagestätten in Famielien oder bei Tagesmüttern (Kurzzeitkinderpflege)"@de ;
      xerl:code "63301010" ;
      xerl:sinceVersion "2.7" .

xerl:EN_TURNUSTAG_Samstag
      a       xerl:EN_TURNUSTAG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Samstag" .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303090_EN_Sport_Reitstadion>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Reitstadion"@de ;
      skos:definition "Stadion/Sportpark für den Reitsport: Springwettkämpfe, Dressurreiten, Voltigieren, Fahrwettkämpfe, u. ä."@de ;
      xerl:code "31303090" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72409990_EN_Dienstleistung_DienstleistungSonstige>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "DienstleistungSonstige"@de ;
      skos:definition "Sonstige Unternehmen aus dem Bereich Dienstleistung"@de ;
      xerl:code "72409990" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Augen
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Augen" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51101250_EN_Veranstaltung_NaturLandschaftVeranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "NaturLandschaftVeranstaltung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Natur, Landschaft, Umwelt'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51101250" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401070_EN_Baden_StrandbadBadeplatz>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "StrandbadBadeplatz"@de ;
      skos:definition "Uferbereich der regelmäßig geregelt zugänglich (i.d.R.gegen Entgelt) ist und an dem gebadet werden kann."@de ;
      xerl:code "31401070" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401420_EN_Dienstleistung_Detektei>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Detektei"@de ;
      skos:definition "Büro eines Privatdetektives"@de ;
      xerl:code "72401420" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301060_EN_SozialEinrichtung_Babyklappe>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Babyklappe"@de ;
      skos:definition "Eine Babyklappe ermöglicht es Müttern in Not, ihr Neugeborenes anonym bei einer Institution abzugeben."@de ;
      xerl:code "63301060" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:lagePunktmenge
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "lagePunktmenge"@de ;
      rdfs:range <http://www.opengis.net/gml/3.2#MultiPoint> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusätzliche Multipoint-Geometrie des Ortes von Interesse."@de .

xerl:adminebene
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:XE_Verband_Info xerl:XE_Behoerde_Info)
              ] ;
      rdfs:label "adminebene"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_ADMINEBENE ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:infoVerweis
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoVerweis"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Externe_Info ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufForstLandwirtschaftsweg
      a       xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "AufForstLandwirtschaftsweg" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202720_EN_GewerbeIndustrie_Teppichleger>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Teppichleger"@de ;
      skos:definition "Teppichleger"@de ;
      xerl:code "72202720" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63201990_EN_Tiermedizin_TiermedizinSonstiges>
      a       xerl:EN_Tiermedizin ;
      rdfs:label "TiermedizinSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sonstige, medizinische Einrichtung zur Behandlung von Tieren, die nicht zu den bisher Aufgeführten zählt."@de ;
      xerl:code "63201990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401990_EN_Landmarke_LandmarkeSonstige>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "LandmarkeSonstige"@de ;
      skos:definition "Auffällige Markierung oder besonderes, weithin sichtbares Merkmal in der Landschaft, das nicht zu den bisher angeführten Kategorien zählt (z. B. freistehende, markante große Bäume oder Bauobjekte)."@de ;
      xerl:code "22401990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Wegknoten
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Wegknoten"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Wegknoten ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractFeature> ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:XE_OrtVonInteresse ;
                owl:onProperty xerl:gehoertZuOVI
              ] ;
      rdfs:subClassOf
              [ a       owl:Restriction ;
                owl:allValuesFrom xerl:EN_KNOTENTYP ;
                owl:onProperty xerl:knotentyp
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Wegeknoten bilden optionale Start- und Endpunkte für Wegabschnitte. "@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66202530_EN_OEVTrasse_TouristenbusTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "TouristenbusTrasse"@de ;
      skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer Touristenbuslinien verkehren"@de ;
      xerl:code "66202530" ;
      xerl:sinceVersion "3.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101230_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Wasserwerk>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Wasserwerk"@de ;
      skos:definition "Ein Wasserwerk ist eine Anlage zur Aufbereitung und Bereitstellung von Trinkwasser."@de ;
      xerl:code "64101230" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:titel
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:XE_Person xerl:XE_Externe_Info)
              ] ;
      rdfs:label "titel"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72204510_EN_GewerbeIndustrie_Metallbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Metallbau"@de ;
      skos:definition "Metallbau"@de ;
      xerl:code "72204510" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21000000_EN_Kultur>
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Kultur"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Kultur umfassen Objekte aus den Kategorien Museum, Theater, Musik, Kultureinrichtung, Kino und Nachtleben."@de ;
      xerl:code "21000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41101050_EN_Wanderweg_Fernwanderweg>
      a       xerl:EN_Wanderweg ;
      rdfs:label "Fernwanderweg"@de ;
      skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
      xerl:code "41101050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301700_EN_Sport_Golf>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Golf"@de ;
      skos:definition "'Golfanlage, die regelmäßig auch von ''Dritten'' (i.d.R. gegen Entgelt) benutzbar ist.'"@de ;
      xerl:code "31301700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.opengis.net/gml/3.2#MultiPoint>
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf geosparql:Geometry .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11501020_EN_Shopping_Einkaufszentrum>
      a       xerl:EN_Shopping ;
      rdfs:label "Einkaufszentrum"@de ;
      skos:definition "Einkaufszentrum mit einer räumlichen Konzentration von Einzelhandelsgeschäften und Dienstleistungsfirmen, zentralen Parkplätzen und oftmals erweiterten, vielfältigen Angeboten wie Kinos (z. B. Centro Oberhausen)."@de ;
      xerl:code "11501020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Rumänisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Rumänisch" .

xerl:montag2_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "montag2_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Sondermuell
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Sondermuell" ;
      skos:definition "Schadstoffe"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11501110_EN_Shopping_Fabrikverkauf>
      a       xerl:EN_Shopping ;
      rdfs:label "Fabrikverkauf"@de ;
      skos:definition "Verkaufsstelle, an der Hersteller ihre Produkte an der Produktionsstätte direkt an den Kunden und daher zumeist unter dem üblichen Preisniveau vertreiben (mindestens ein Zwischenhändler entfällt)."@de ;
      xerl:code "11501110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101010_EN_OEVHaltestelle_DraisinenbahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "DraisinenbahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle für meist vierrädrige Bahndienstfahrzeuge (Draisinen), die mit Muskel- oder Motorantrieb ausgestattet sind. Sie dienen als Hilfsfahrzeug bei Inspektionen sowie für touristische Zwecke."@de ;
      xerl:code "66101010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305000_EN_Sport_Kletteranlage>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Kletteranlage"@de ;
      skos:definition "Künstliche Anlage (Indoor / Outdoor) die ggf. gegen Entgelt für den Klettersport errichtet wurde."@de ;
      xerl:code "31305000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:foerderung
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_SchuleAllgemein_Info ;
      rdfs:label "foerderung"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Schweizerisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Schweizerisch" .

xerl:freitag2_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "freitag2_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301980_EN_SozialEinrichtung_AmbulanterSozialerDienst>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "AmbulanterSozialerDienst"@de ;
      skos:definition "Ein ambulanter Sozialer Dienst erbringt soziale Dienstleistungen in der häuslichen Umgebung der Bedürftigen. Z.B. Essenslieferung, Beratung."@de ;
      xerl:code "63301980" ;
      xerl:sinceVersion "2.6" .

xerl:EN_Sport
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Sport"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301000_EN_Sport_Sportanlage> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301000_EN_Sport_Sporthalle> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301010_EN_Sport_Sportpark> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301020_EN_Sport_StadionArena> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301500_EN_Sport_Fussball> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301510_EN_Sport_Soccerhalle> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301550_EN_Sport_AmericanFootball> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301560_EN_Sport_Rugby> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301570_EN_Sport_Baseball> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301600_EN_Sport_Beachvolleyball> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301610_EN_Sport_Basketball> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301650_EN_Sport_Tennis> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301660_EN_Sport_Squash> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301670_EN_Sport_Badminton> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301700_EN_Sport_Golf> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301710_EN_Sport_Minigolf> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301750_EN_Sport_Bowling> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301760_EN_Sport_Kegeln> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301770_EN_Sport_Bouleplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302000_EN_Sport_Angelausruestungsverleih> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302010_EN_Sport_Angeln> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302050_EN_Sport_Bootsvermietung> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302060_EN_Sport_Motorbootbetrieb> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302070_EN_Sport_Segeln> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302080_EN_Sport_KanuKajak> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302090_EN_Sport_Rudern> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302100_EN_Sport_RaftingCanyoning> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302150_EN_Sport_Tauchausruestungsverleih> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302160_EN_Sport_Tauchen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302200_EN_Sport_Wasserski> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302210_EN_Sport_Windsurfing> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302500_EN_Sport_Bobbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302510_EN_Sport_Eisbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302520_EN_Sport_Eissporthalle> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302530_EN_Sport_Rodelbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302540_EN_Sport_Skisport> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302550_EN_Sport_Skiverleih> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302560_EN_Sport_Snowboarding> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302570_EN_Sport_Sommerskisport> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302580_EN_Sport_Sprungschanze> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303000_EN_Sport_Hunderennbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303050_EN_Sport_Pferderennbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303060_EN_Sport_Trabrennbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303070_EN_Sport_Reitanlage> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303080_EN_Sport_Reiterhof> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303090_EN_Sport_Reitstadion> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303100_EN_Sport_Pferdeverleih> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303110_EN_Sport_KutschPferdeschlittenfahrt> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303500_EN_Sport_Downhill> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303510_EN_Sport_MountainbikeArena> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303520_EN_Sport_Radrennbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304000_EN_Sport_Kartbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304010_EN_Sport_Motocross> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304020_EN_Sport_Rennstrecke> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304500_EN_Sport_Flugsport> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304510_EN_Sport_Modellflug> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304550_EN_Sport_DrachenflugParagliding> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304560_EN_Sport_BallonfahrtZeppelin> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305000_EN_Sport_Kletteranlage> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305010_EN_Sport_Kletterfelsen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305020_EN_Sport_SeilgartenKlettergarten> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305100_EN_Sport_NordicWalkingStartpunkt> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305200_EN_Sport_Tanzschule> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305500_EN_Sport_Trampolin> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305400_EN_Sport_Kampfsportschule> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305500_EN_Sport_Schiessen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31306000_EN_Sport_Rollschuhbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31306010_EN_Sport_Skateanlage> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31306020_EN_Sport_Sommerrodelbahn> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31309900_EN_Sport_SportSonstiges>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sport umfassen Stadien, Sportanlagen und weitere Indoor- und Outdoor-Sportstandorte gegliedert in einzelne Sportarten."@de ;
      xerl:code "31300000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301220_EN_Einzelhandel_Erotikshop>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Erotikshop"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Erotikwaren, Sexspielzeug etc."@de ;
      xerl:code "72301220" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Verband
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Verband"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Verband ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Verband werden in die Funktionen Tourismus-, Wasserverband, Berufsorganisation, Partei, Kommunalverband etc. unterteilt"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301440_EN_Einzelhandel_Fotogeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Fotogeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Fotoaparaten, Entwickeln von Fotos oder Anfertigung von Fotos durch einen Fotografen"@de ;
      xerl:code "72301440" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Arbeit
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Arbeit" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Fussgaengerbereich
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Fussgaengerbereich" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102700_EN_NaturLandschaft_Wald>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Wald"@de ;
      skos:definition "Ökosystem, dass überwiegend aus Bäumen besteht, eine pflanzliche und tierische hohe Vielfalt aufweist und ein eigenes Waldklima prägt."@de ;
      xerl:code "31102700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101300_EN_Museum_Technikmuseum>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Technikmuseum"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Technik'' (Auto, Flugzeug, Schiffe usw.).'"@de ;
      xerl:code "21101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601210_EN_Gotteshaus_Synagoge>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "Synagoge"@de ;
      skos:definition "Jüdisches Gebetshaus mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
      xerl:code "22601210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:donnerstag1_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "donnerstag1_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302080_EN_Sport_KanuKajak>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "KanuKajak"@de ;
      skos:definition "Gewässer (See, Fluß, Kanal) auf dem Kanu oder Kajak fahren erlaubt ist. "@de ;
      xerl:code "31302080" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66302000_EN_OEVLinie_VerkehrschifffahrtLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "VerkehrschifffahrtLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer bestimmten Verkehrsschifffahrtslinie"@de ;
      xerl:code "66302000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51109900_EN_Veranstaltung_VeranstaltungSonstige>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "VeranstaltungSonstige"@de ;
      skos:definition "Sonstige Veranstaltung, die keiner hier angeführten Kategorie entspricht."@de ;
      xerl:code "51109900" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301520_EN_OEVLinie_StandseilbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "StandseilbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Standseilbahn. Eine Standseilbahn ist ein schienengebundenes Verkehrsmittel, deren Fahrbetriebsmittel auf Schienen oder anderen festen Führungen fahren und durch ein oder mehrere Seile bewegt werden."@de ;
      xerl:code "66301520" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:dienstag1_bis
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "dienstag1_bis"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_ADMINEBENE_Staat
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ADMINEBENE ;
      rdfs:label "Staat" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Staates, z.B. Deutschlands"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101400_EN_OEVHaltestelle_ZahnradbahnStation>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "ZahnradbahnStation"@de ;
      skos:definition "Haltestelle einer Zahnradbahn"@de ;
      xerl:code "66101400" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_KLASS_TOURISMUS_Ueberregionalsehenswert
      a       xerl:EN_KLASS_TOURISMUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Ueberregionalsehenswert" ;
      skos:definition "Touristisch von überregionalem Interesse (landesweit und aus anderen Ländern)"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201010_EN_OEVTrasse_DraisinenbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "DraisinenbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Streckenverlauf einer Draisinenbahn. Als Draisine wird ein meist vierrädriges Bahndienstfahrzeug bezeichnet, das als Hilfsfahrzeug zur Inspektion von Eisenbahnstrecken sowie für touristische Zwecke verwendet wird. "@de ;
      xerl:code "66201010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_VERFUEGBARKEIT_NichtSofortVerfuegbar
      a       xerl:EN_VERFUEGBARKEIT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "NichtSofortVerfuegbar" .

xerl:RessourcenTyp
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Ressource ;
      rdfs:label "RessourcenTyp"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Name der Ressource"@de .

xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Ost
      a       xerl:EN_BLICKRICHTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Ost" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601150_EN_Gotteshaus_Kloster>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "Kloster"@de ;
      skos:definition "Kloster oder Klostergebäude mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
      xerl:code "22601150" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Veranstaltungsort_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Veranstaltungsort_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Veranstaltungsort_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformation für Objekte des Featuretypes XE_Veranstaltungsort."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201000_EN_TheaterMusik_Theater>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Theater"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Theateraufführungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "21201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Rast
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Rast"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Rast ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Rast umfassen Objekte mit den Funktionen Rastplatz, Schutzhütte, Grillhütte, Wasserrastplatz etc."@de .

xerl:EN_PAEDAGOGIK
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_PAEDAGOGIK"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_PAEDAGOGIK_Montessori xerl:EN_PAEDAGOGIK_Waldorf)
              ] ;
      skos:definition "Pädagogisches Konzept besonderer allgemeiner Schulen."@de .

xerl:turnus
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Veranstaltung_Info ;
      rdfs:label "turnus"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_TURNUS ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Turnus einer regelmäßig stattfindenden Veranstaltung, z.B. eines Wochenmarkts."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22801040_EN_Denkmal_Kriegerehrenmal>
      a       xerl:EN_Denkmal ;
      rdfs:label "Kriegerehrenmal"@de ;
      skos:definition "Denkmal zur Ehre und zum Gedenken an gefallene Soldaten."@de ;
      xerl:code "22801040" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.opengis.net/gml/3.2#Surface>
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf geosparql:Geometry .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201050_EN_Radwanderweg_RadverkehrsnetzKommunal>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "RadverkehrsnetzKommunal"@de ;
      skos:definition "Kassifizierung und unterste Ebene im Radverkehrsnetz. Das kommunale Radverkehrsnetz ergänzt die landesweite Radweg-Infrastruktur. Kommunale Radwege werden in großen Städten noch aufgeteilt in stadtweite Velorouten, Bezirks- oder Stadtteilrouten."@de ;
      xerl:code "41201050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Tierwelt
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Tierwelt"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Tierwelt umfassen Objekte mit den Funktionen Tierpark, Wildgehege, Zoo, Vogelfreigehege, Aquarium etc."@de ;
      xerl:code "31200000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Japanisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Japanisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101260_EN_Autoverkehr_Behindertenparkplatz>
      a       xerl:EN_Autoverkehr ;
      rdfs:label "Behindertenparkplatz"@de ;
      skos:definition "Ausschließlich für Behinderte zugelassener Parkplatz im Straßenraum, z.B. Parkbox oder Parkstreifen, der nicht nur für einen einzelnen Bewohner mit Behinderung zugelassen ist."@de ;
      xerl:code "67101260" ;
      xerl:sinceVersion "2.9" .

xerl:EN_BLICKRICHTUNG_Sued
      a       xerl:EN_BLICKRICHTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Sued" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401700_EN_Wasserverkehr_SperrungFuerWassersport>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "SperrungFuerWassersport"@de ;
      skos:definition "Generelles oder per Schriftzusatz auf bestimmte Nutzungsarten beschränktes Verbot."@de ;
      xerl:code "67401700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Maenner
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Maenner" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301310_EN_TechnischesBauwerk_Aquaedukt>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Aquaedukt"@de ;
      skos:definition "Aquädukt mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Größe, Höhe o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22301310" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS_Naturpark
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Naturpark" .

xerl:infoBeschreibung
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoBeschreibung"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Beschreibender Informationstext zum OrtVonInteresse."@de .

xerl:besuchImbiss
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "besuchImbiss"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Information über eine Verpflegungsmöglichkeit am oder im Ort von Interesse."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401520_EN_Unterkunft_Motel>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "Motel"@de ;
      skos:definition "Gebäude oder Einrichtung zur Beherbergung von Gästen i.d.R. in Nachbarschaft zu großen Verkehrsachsen."@de ;
      xerl:code "11401520" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Chinesisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Chinesisch" .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Papier
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Papier" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201200_EN_Gastronomie_ImbissFastfood>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "ImbissFastfood"@de ;
      skos:definition "Gastronomische Einrichtung für den Verkauf von Imbiss-Speisen, einer Zwischenmahlzeit (auch Snack genannt). Fast Food sind Schnellimbiss-Speisen, bei denen die Zeitspanne zwischen Bestellung und Erhalt meist weniger als zehn Minuten beträgt."@de ;
      xerl:code "11201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305500_EN_Sport_Trampolin>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Trampolin"@de ;
      skos:definition "Anlage oder Einrichtung zum Trampolinspringen. Mit mehreren Tampolins in einer Halle oder einem Trampolinpark."@de ;
      xerl:code "31305300" ;
      xerl:sinceVersion "3.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31306020_EN_Sport_Sommerrodelbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Sommerrodelbahn"@de ;
      skos:definition "'Schienengebundene Anlage, die ''ganzjährig'' als Rodelbahn geöffnet ist.'"@de ;
      xerl:code "31306020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301640_EN_Einzelhandel_Kunsthandwerk>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Kunsthandwerk"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Kunsthandwerk"@de ;
      xerl:code "72301640" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Wanderer
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Wanderer" .

xerl:EN_KLASS_TOURISMUS_Regionalsehenswert
      a       xerl:EN_KLASS_TOURISMUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Regionalsehenswert" ;
      skos:definition "Touristisch von regionalem Interesse (Besucher aus Region und Nachbarregionen)"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72203500_EN_GewerbeIndustrie_Chemie>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Chemie"@de ;
      skos:definition "Unternehmen der Chemische Industrie"@de ;
      xerl:code "72203500" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401580_EN_Dienstleistung_Videothek>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Videothek"@de ;
      skos:definition "Verleih von Videos und Unterhaltungssoftware"@de ;
      xerl:code "72401580" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:anrede
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "anrede"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Obdachlose
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Obdachlose" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401450_EN_Unterkunft_FerienwohnungFerienhaus>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "FerienwohnungFerienhaus"@de ;
      skos:definition "Kassifizierung nach dem Deutschen Tourismusverband: Möblierte, gepflegte, in sich abgeschlossene Wohneinheit mit separater Eingangstür, sanitären Anlagen, Heizung, Küche, Sitzgelegenheiten und weiterer Grundausstattung.  "@de ;
      xerl:code "11401450" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66102510_EN_OEVHaltestelle_SchulbusHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "SchulbusHSt"@de ;
      skos:definition "Schulbushaltestelle"@de ;
      xerl:code "66102510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71101200_EN_Gewerbegebiet_Industriegebiet>
      a       xerl:EN_Gewerbegebiet ;
      rdfs:label "Industriegebiet"@de ;
      skos:definition "Ein Industriegebiet ist ein im Flächennutzungsplan für Produktionsbetriebe vorgesehenes Baugebiet."@de ;
      xerl:code "71101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/EN_WGF_WEGABSCHNITT_ForstWirtschaftsWeg%20>
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "ForstWirtschaftsWeg " .

xerl:EN_VERFUEGBARKEIT_SofortVerfuegbar
      a       xerl:EN_VERFUEGBARKEIT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "SofortVerfuegbar" .

xerl:XE_Veranstaltung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Veranstaltung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Veranstaltung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Veranstaltungen sind besondere Orte von Interesse mit Angaben zu Zeit, Dauer, Turnus und Ort. Die Attributierung soll Veranstaltungskalender ermöglichen und gliedert Veranstaltungen thematisch."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401620_EN_Dienstleistung_Immobiliendienstleister>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Immobiliendienstleister"@de ;
      skos:definition "Dienstleistungen im Bereich Entwicklung, Verkauf und Verwaltung von Immobilien "@de ;
      xerl:code "72401620" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Mittelalterlich
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Mittelalterlich" .

xerl:XE_Unternehmen
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Unternehmen"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Unternehmen ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Sonstige Unternehmen und Einrichtungen werden durch eine Einordnung in das Branchenverzeichnis vom Statistischen Bundesamts (Wirtschaftszweige 2008) differenziert. Grundsätzlich geeignet für alle Unternehmen, aber weniger \"bürgernah\" als die Kategorien XE_Handel, XE_Gewerbe und XE_Dienstleistung"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201050_EN_OEVTrasse_GueterbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "GueterbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg einer Güterbahn, der zum Transport von Gütern dient."@de ;
      xerl:code "66201050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401610_EN_Wasserverkehr_Leuchttonne>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Leuchttonne"@de ;
      skos:definition "Seezeichen "@de ;
      xerl:code "67401610" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_TURNUSTAG_Montag
      a       xerl:EN_TURNUSTAG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Montag" .

xerl:XE_Sammelstelle_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Sammelstelle_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Sammelstelle_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Sammelstelle."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201010_EN_TheaterMusik_Kindertheater>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Kindertheater"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen speziell auf Kinder ausgerichtete Theateraufführungen, i.d.R. ge-gen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "21201010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101300_EN_Behoerde_OeffentlicheOrdnung>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "OeffentlicheOrdnung"@de ;
      skos:definition "Ordnungsbehörden wie die Polizei und Ordnungsämter, zu deren originäre Aufgaben die Aufrechterhaltung der öffentlichen Ordnung und Sicherheit (Gesamtheit der ungeschriebenen Regeln) zählt."@de ;
      xerl:code "62101300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_OEVHaltestelle_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_OEVHaltestelle_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OEVHaltestelle_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_OEVHaltestelle."@de .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Arbeitslose
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Arbeitslose" .

xerl:hatTraeger
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Traegerabschnitt ;
      rdfs:label "hatTraeger"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301310_EN_SozialEinrichtung_Kurzzeitpflegeeinrichtung>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Kurzzeitpflegeeinrichtung"@de ;
      skos:definition "Kurzzeitpflege steht für eine zeitlich begrenzte Pflege in Bezug auf: Krankenpflege, Altenpflege."@de ;
      xerl:code "63301310" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:adresse
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "adresse"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41401000_EN_Reitweg_Reitweg>
      a       xerl:EN_Reitweg ;
      rdfs:label "Reitweg"@de ;
      skos:definition "Ausgewiesener Reitweg. "@de ;
      xerl:code "41401000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Senioren
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Senioren" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63101030_EN_Gesundheit_Dialysezentrum>
      a       xerl:EN_Gesundheit ;
      rdfs:label "Dialysezentrum"@de ;
      skos:definition "Einrichtung zur Behandlung von Nierenkrankheiten, Durchführung von Blutreinigungsverfahren und Nierenersatztherapien."@de ;
      xerl:code "63101030" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_STRECKENVARIANTE_Stichweg
      a       xerl:EN_STRECKENVARIANTE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Stichweg" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301630_EN_Einzelhandel_Musikgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Musikgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von CDS, Platten"@de ;
      xerl:code "72301630" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Postfachadresse
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Postfachadresse"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Postfachadresse ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302530_EN_Sport_Rodelbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Rodelbahn"@de ;
      skos:definition "Anlage, Einrichtung oder Hang, der regelmäßig (ggf. gegen Entgelt) von der Öffentlichkeit zum Rodeln oder Schlittenfahren genutzt werden kann."@de ;
      xerl:code "31302530" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301610_EN_OEVLinie_SkiliftLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "SkiliftLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf eines Skilift. Ein Skilift ist eine mechanische Vorrichtung, die Skiläufer mit angeschnallten Skiern bergaufwärts befördert."@de ;
      xerl:code "66301610" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/61201400_EN_Weiterbildung_Weiterbildungseinrichtung>
      a       xerl:EN_Weiterbildung ;
      rdfs:label "Weiterbildungseinrichtung"@de ;
      skos:definition "Träger und Anbieter öffentlicher Erwachsenenbildung / Weiterbildung (u.a. Familienbildungsstätten, Volkshochschulen, gewerkschaftliche und kirchliche Einrichtungen, Bildungswerke, Akademien, Bildungszentren der Kammern, private Bildungseinrichtungen)"@de ;
      xerl:code "61201400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201350_EN_Veranstaltungsort_Festplatz>
      a       xerl:EN_Veranstaltungsort ;
      rdfs:label "Festplatz"@de ;
      skos:definition "Geeigneter Platz zur regelmäßigen Durchführung von Bürger- und Volksfesten, Schützenfesten, Zirkus-Gastspielen sowie für weitere Freiluftveranstaltungen."@de ;
      xerl:code "51201350" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:abschnittInfo
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "abschnittInfo"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusätzliche beschreibende Information zu diesem Abschnitt."@de .

xerl:EN_TURNUS_Woechentlich
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_TURNUS ;
      rdfs:label "Woechentlich" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401500_EN_Wasserverkehr_Kilometrierung>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Kilometrierung"@de ;
      skos:definition "Seezeichen "@de ;
      xerl:code "67401500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Elektronik
      a       xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Elektronik" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72201600_EN_GewerbeIndustrie_Suessigkeitenproduktion>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Suessigkeitenproduktion"@de ;
      skos:definition "Herstellung von Bonbons, Pralienen, Schokolade"@de ;
      xerl:code "72201600" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64000000_EN_VerEntsorgung>
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_VerEntsorgung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Ver- und Entsorgung werden in die Kategorien Ver- und Entsorgungsbetrieb und Sammelstelle unterteilt."@de ;
      xerl:code "64000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401610_EN_Unterkunft_Jugendzeltplatz>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "Jugendzeltplatz"@de ;
      skos:definition "Bewirtschafteter Platz oder Fläche für Kinder und Jugendliche, auf der gegen Entgelt gezeltet oder gecampt werden kann."@de ;
      xerl:code "11401610" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Moeblierung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Moeblierung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701000_EN_Moeblierung_Ruhebank> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701010_EN_Moeblierung_BankTischKombination> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701100_EN_Moeblierung_Steighilfe> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701110_EN_Moeblierung_Stahlseil> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701120_EN_Moeblierung_Eisengriffe> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701130_EN_Moeblierung_Leiter> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701140_EN_Moeblierung_Gelaender> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701150_EN_Moeblierung_TreppeStufen> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701160_EN_Moeblierung_Steg> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701200_EN_Moeblierung_Pferdetraenke> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701210_EN_Moeblierung_Anbindebalken> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701300_EN_Moeblierung_Werbeflaeche> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701310_EN_Moeblierung_Litfasssaeule> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701990_EN_Moeblierung_MoeblierungSonstiges>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Möblierung umfassen Einrichtungen an Freizeitwegen mit den Funktionen Ruhebank, BankTischKombination, Steighilfen, Geländer, TreppeStufe,"@de ;
      xerl:code "31700000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501310_EN_Erholung_Abenteuerspielplatz>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Abenteuerspielplatz"@de ;
      skos:definition "'Öffentlich zugängliche Fläche ''Abenteuerspielplatz'' mit touristischer Bedeutung.'"@de ;
      xerl:code "31501310" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Adresse
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Adresse"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Adresse ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101220_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Windenergieanlage>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Windenergieanlage"@de ;
      skos:definition "Eine Windenergieanlage wandelt die kinetische Energie des Windes in elektrische Energie um und speist sie in das Stromnetz ein."@de ;
      xerl:code "64101220" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303000_EN_Sport_Hunderennbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Hunderennbahn"@de ;
      skos:definition "Anlage/Einrichtung/Gebäude, das zur Durchführung von Hunderennen genutzt wird."@de ;
      xerl:code "31303000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:schildernummer
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "schildernummer"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:istBewacht
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "istBewacht"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_BETRIEBSSTATUS_ImBau
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BETRIEBSSTATUS ;
      rdfs:label "ImBau" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101990_EN_Museum_MuseumSonstiges>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "MuseumSonstiges"@de ;
      skos:definition "Museum oder Ausstellung, welche(s) keiner genauen Definition zugeordnet werden kann"@de ;
      xerl:code "21101990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_ENTSORG_SAMMELGUT"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Altkleider xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Elektrogeraete xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Elektronik xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Glas xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Gruenabfall xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_MetallSchrott xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Papier xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Restmuell xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Sondermuell xerl:EN_ENTSORG_SAMMELGUT_Sperrmuell)
              ] ;
      skos:definition "Art des an einer Sammelstelle entgegengenommenen Abfalls."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401610_EN_Dienstleistung_Innenarchitekturbuero>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Innenarchitekturbuero"@de ;
      skos:definition "Planung von Inneneinrichtungen"@de ;
      xerl:code "72401610" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301260_EN_TechnischesBauwerk_Fontaene>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Fontaene"@de ;
      skos:definition "Fontäne mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Höhe, Wasserspiel). "@de ;
      xerl:code "22301260" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67401300_EN_Wasserverkehr_Werft>
      a       xerl:EN_Wasserverkehr ;
      rdfs:label "Werft"@de ;
      skos:definition "Einrichtung zur Produktion und Reparatur von Schiffen und Booten. "@de ;
      xerl:code "67401300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302050_EN_Sport_Bootsvermietung>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Bootsvermietung"@de ;
      skos:definition "Anlage/ Gebäude / Einrichtung an der Boote (Tretboote, Kanus, Ruderboote u.a) gemietet werden können, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "31302050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201120_EN_Bauwerk_Herrenhaus>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "Herrenhaus"@de ;
      skos:definition "Gut, Herrenhaus mit besonderer touristischer Bedeutung (Bauhistorie, Größe). "@de ;
      xerl:code "22201120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72302330_EN_Dienstleistung_MedizinischeGeraete>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "MedizinischeGeraete"@de ;
      skos:definition "medizinische Erzeugnisse, z.B. Laborgeräte"@de ;
      xerl:code "72402330" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66202600_EN_OEVTrasse_OBusTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "OBusTrasse"@de ;
      skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer O-Buslinien verkehren"@de ;
      xerl:code "66202600" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101352_EN_Behoerde_Gefaengnis>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "Gefaengnis"@de ;
      skos:definition "Gebäude einer Justizvollzugsanstalt zur sicheren Unterbringung von Untersuchungs- und Strafgefangenen, die üblicherweise von einer gesicherten hohen Mauer oder einem entsprechenden Zaun umgeben sind."@de ;
      xerl:code "62101352" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:XE_Gefahrenstelle_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Gefahrenstelle_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Gefahrenstelle_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_Gefahrenstelle."@de .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_Rollator
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Rollator" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72101000_EN_Unternehmen_Unternehmen>
      a       xerl:EN_Unternehmen ;
      rdfs:label "Unternehmen"@de ;
      skos:definition "Marktwirtschaftlicher, gewinnorientierter, privater Betrieb."@de ;
      xerl:code "72101000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11101300_EN_Servicestelle_Geldautomat>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "Geldautomat"@de ;
      skos:definition "Technische Einrichtung bzw. technisches Gerät zur Bargeldabhebung oder auch -einzahlung bei Geld- und Kreditinstituten. "@de ;
      xerl:code "11101300" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31701100_EN_Moeblierung_Steighilfe>
      a       xerl:EN_Moeblierung ;
      rdfs:label "Steighilfe"@de ;
      skos:definition "Steighilfe"@de ;
      xerl:code "31701100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BETRIEBSSTATUS_Geplant
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_BETRIEBSSTATUS ;
      rdfs:label "Geplant" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72201000_EN_GewerbeIndustrie_LandForstFischereiwirtschaft>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "LandForstFischereiwirtschaft"@de ;
      skos:definition "Unternehmen der Land-, Forst und Fischereiwirtschaft"@de ;
      xerl:code "72201000" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301110_EN_SozialEinrichtung_Jugendzentrum>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Jugendzentrum"@de ;
      skos:definition "Eine Einrichtung der offenen Kinder- und Jugendarbeit."@de ;
      xerl:code "63301110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66202100_EN_OEVTrasse_AutofaehreTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "AutofaehreTrasse"@de ;
      skos:definition "Standardkurs einer Autofähre"@de ;
      xerl:code "66202100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71101100_EN_Gewerbegebiet_GewerbeIndustriegebiet>
      a       xerl:EN_Gewerbegebiet ;
      rdfs:label "GewerbeIndustriegebiet"@de ;
      skos:definition "Namen noch anpassen an BauGB"@de ;
      xerl:code "71101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Externe_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Externe_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Externe_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      owl:Class "" ;
      skos:definition "Verweis auf eine Identität des Objekts in einem anderen System, z.B. in einem Buchungssystem oder einer Fachdatenbank. Kann auch ein Link zu einer Multimediadatei sein."@de .

xerl:XE_Religioeses
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Religioeses"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Religioeses ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Religioeses umfassen Friedhöfe, Wegekreuze, religiöse Wallfahrts- und Gedenkstätten."@de .

xerl:nutsebene
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:XE_Verband_Info xerl:XE_Behoerde_Info)
              ] ;
      rdfs:label "nutsebene"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_NUTSEBENE ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101210_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Solaranlage>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Solaranlage"@de ;
      skos:definition "Eine Solaranlage ist eine technische Anlage zur Umwandlung von Sonnenenergie in eine andere Energieform."@de ;
      xerl:code "64101210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201060_EN_TheaterMusik_Kleinkunstbuehne>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Kleinkunstbuehne"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Kabarettveranstaltungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "21201060" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Fahrradstrasse
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Fahrradstrasse" .

xerl:hatKochgelegenheit
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "hatKochgelegenheit"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Information zu der Frage, ob der Veranstaltungsort eine Kochgelegenheit für die Eigenversorgung hat (Ja/Nein)"@de .

xerl:infoFlaecheM2
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoFlaecheM2"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Flächengröße in m²."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31501400_EN_Erholung_Labyrinth>
      a       xerl:EN_Erholung ;
      rdfs:label "Labyrinth"@de ;
      skos:definition "Ein System von Wegen, das durch zahlreiche Richtungsänderungen ein Verfolgen oder Abschreiten des Musters zu einem Rätsel macht. Labyrinthe können als Bauwerk und Pflanzung (Heckenirrgarten und Maislabyrinth) ausgeführt sein."@de ;
      xerl:code "31501400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301800_EN_SozialEinrichtung_Obdachloseneinrichtung>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Obdachloseneinrichtung"@de ;
      skos:definition "Soziale Einrichtung für Menschen ohne festen Wohnsitz, wie Notunterkünfte als Übergangswohnplätze. "@de ;
      xerl:code "63301800" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101830_EN_Behoerde_FachbehoerdeForst>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeForst"@de ;
      skos:definition "Dienststelle der Forstverwaltung"@de ;
      xerl:code "62101830" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_BLICKWINKEL_Halbkreis
      a       xerl:EN_BLICKWINKEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Halbkreis" .

xerl:EN_BARRIEREGRUPPE_SehbehinderteMenschen
      a       xerl:EN_BARRIEREGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "SehbehinderteMenschen" .

xerl:von_datum
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "von_datum"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Ende der Gültigkeit dieser Öffnungszeiten  im Format DD.MM"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202760_EN_GewerbeIndustrie_Markisenbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Markisenbau"@de ;
      skos:definition "Markisenbau"@de ;
      xerl:code "72202760" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401320_EN_Dienstleistung_GeldverleihPfandleihe>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "GeldverleihPfandleihe"@de ;
      skos:definition "Geldverleiher, der Kleinkredite gegen hohe Zinssätze anbietet, oder Pfandgegenstände gegen Geld eintauscht."@de ;
      xerl:code "72401320" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Wasserverkehr
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Wasserverkehr"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Wasserverkehr ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wasserverkehr fassen Einrichtungen für Wassersportler zusammen."@de .

xerl:donnerstag1_von
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Oeffnungszeiten ;
      rdfs:label "donnerstag1_von"@de ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301040_EN_Einzelhandel_Getraenkemarkt>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Getraenkemarkt"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Getränken und Spirituosen"@de ;
      xerl:code "72301040" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_GESUND_FACH_InnereMedizin
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "InnereMedizin" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301770_EN_Sport_Bouleplatz>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Bouleplatz"@de ;
      skos:definition "Anlage/Spielfeld, das zum Boulespiel genutzt wird"@de ;
      xerl:code "31301770" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11101050_EN_Servicestelle_Ticketshop>
      a       xerl:EN_Servicestelle ;
      rdfs:label "Ticketshop"@de ;
      skos:definition "Verkaufsstelle für Theater- und Konzertkarten, für Sportveranstalungen und Events aller Art."@de ;
      xerl:code "11101050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501510_EN_SonstigerFreizeitweg_Skipiste>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "Skipiste"@de ;
      skos:definition "Skipiste für Abfahrtski"@de ;
      xerl:code "41501510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67301000_EN_Radverkehr_Fahrradbox>
      a       xerl:EN_Radverkehr ;
      rdfs:label "Fahrradbox"@de ;
      skos:definition "Abschließbare Box in der Radwanderer Fahrräder mit Gepäck sicher verstauen können."@de ;
      xerl:code "67301000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Mehrzweckstreifen
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Mehrzweckstreifen" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301010_EN_Einzelhandel_Fleischerei>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Fleischerei"@de ;
      skos:definition "Fleischerei Metzger"@de ;
      xerl:code "72301010" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41401200_EN_Reitweg_Wanderreitroute>
      a       xerl:EN_Reitweg ;
      rdfs:label "Wanderreitroute"@de ;
      skos:definition "Ausgewiesener Reitweg. "@de ;
      xerl:code "41401200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Biergaststätte
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Biergaststätte" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201350_EN_Gastronomie_Brauerei>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "Brauerei"@de ;
      skos:definition "Gebäude (Brauhaus), an dem Bier oder andere Gärgetränke gebraut werden. Brauerei bezeichnet auch das Unternehmen, das Bier herstellt und vertreibt. Auch Sojasauce und manche alkoholfreie Erfrischungsgetränke werden im Brauereiverfahren hergestellt."@de ;
      xerl:code "11201350" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201050_EN_Tierwelt_TierparkWildgehege>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "TierparkWildgehege"@de ;
      skos:definition "Öffentlich zugänglicher Park, Garten oder Gehege mit lebenden Tieren (ggf. gegen Entgelt)"@de ;
      xerl:code "31201050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72402110_EN_Dienstleistung_Tierpension>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Tierpension"@de ;
      skos:definition "Einrichtung in der man seine Tiere gegen Bezahlung für einen begrenzten Zeitraum (z.B. Urlaub) unterbringen kann."@de ;
      xerl:code "72402110" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101200_EN_Museum_MuseumGeschichte>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "MuseumGeschichte"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Geschichte''.'"@de ;
      xerl:code "21101200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Radverkehr
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Radverkehr"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Radverkehr ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Radverkehr fassen Einrichtungen zusammen, die für Radfahrer von besonderem Interesse sind, z.B. Radverleih, -reparatur und -abstellmöglichkeiten."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301100_EN_Einzelhandel_Bekleidungsgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Bekleidungsgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Bekleidungswarengeschäft, z.B. Boutique, Mode"@de ;
      xerl:code "72301100" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:abschnittWegefuehrung
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:label "abschnittWegefuehrung"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktLernen
      a       xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FoerderschwerpunktLernen" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201990_EN_TheaterMusik_TheaterMusikSonstiges>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "TheaterMusikSonstiges"@de ;
      skos:definition "Theater, Bühne oder Saal, dem keine spezielle Bedeutung zugewiesen werden kann. "@de ;
      xerl:code "21201990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Tierwelt
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Tierwelt"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Tierwelt ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Tierwelt umfassen Objekte mit den Funktionen Tierpark, Wildgehege, Zoo, Vogelfreigehege, Aquarium etc."@de .

xerl:XE_Wissenschaft
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Wissenschaft"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Wissenschaft ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wissenschaft umfassen Hochschulen und Wissenschaftseinrichtungen"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201400_EN_OEVTrasse_ZahnradbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "ZahnradbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg einer Zahnradbahn auf Strecken mit zumeist stärkeren Steigungen."@de ;
      xerl:code "66201400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_Kino
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Kino"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401000_EN_Kino_Programmkino> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401050_EN_Kino_Multiplexkino> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401100_EN_Kino_Freilichtkino> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401150_EN_Kino_Autokino> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401200_EN_Kino_KinosaalHistorisch> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401990_EN_Kino_KinoSonstiges>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse, an denen Filme vorgeführt werden."@de ;
      xerl:code "21400000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_NUTSEBENE_EUR
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTSEBENE ;
      rdfs:label "EUR" ;
      skos:definition "Europa"@de .

xerl:BisKnoten
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Wegabschnitt ;
      rdfs:label "BisKnoten"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Wegknoten ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_GehwegRadfahrerFrei
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "GehwegRadfahrerFrei" .

xerl:EN_TRAEGERART_Land
      a       xerl:EN_TRAEGERART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Land" ;
      skos:definition "Land"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11501990_EN_Shopping_ShoppingSonstiges>
      a       xerl:EN_Shopping ;
      rdfs:label "ShoppingSonstiges"@de ;
      skos:definition "Alle weiteren Einkaufsstätten mit spezialisierten Angeboten und Dienstleistungen, die nicht den üblichen Kategorien zuzuordnen sind. "@de ;
      xerl:code "11501990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:XE_Aussichtspunkt_Info
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Aussichtspunkt_Info"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Aussichtspunkt_Info ;
      rdfs:subClassOf xerl:Info , <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Aussichtspunkt."@de .

xerl:EN_TRAEGERART
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_TRAEGERART"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_TRAEGERART_Bund xerl:EN_TRAEGERART_Gewerblich xerl:EN_TRAEGERART_Kirchlich xerl:EN_TRAEGERART_Kommunal xerl:EN_TRAEGERART_Land xerl:EN_TRAEGERART_Privat xerl:EN_TRAEGERART_Stiftung xerl:EN_TRAEGERART_VereinVerband)
              ] ;
      skos:definition "Art des Trägers"@de .

xerl:EN_GESUND_FACH
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_GESUND_FACH"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_GESUND_FACH_Allgemeinmedizin xerl:EN_GESUND_FACH_Anaestesie xerl:EN_GESUND_FACH_Augen xerl:EN_GESUND_FACH_Chirurgie xerl:EN_GESUND_FACH_Dermatologie xerl:EN_GESUND_FACH_Geriatrie xerl:EN_GESUND_FACH_Gynaekologie xerl:EN_GESUND_FACH_HalsNasenOhren xerl:EN_GESUND_FACH_InnereMedizin xerl:EN_GESUND_FACH_Kardiologie xerl:EN_GESUND_FACH_Kinder xerl:EN_GESUND_FACH_Neurologie xerl:EN_GESUND_FACH_Orthopaedie xerl:EN_GESUND_FACH_Palliativmedizin xerl:EN_GESUND_FACH_PsychiatrieSucht xerl:EN_GESUND_FACH_Radiologie xerl:EN_GESUND_FACH_SonstigesFachgebiet xerl:EN_GESUND_FACH_Sportmedizin xerl:EN_GESUND_FACH_Urologie xerl:EN_GESUND_FACH_Zahnheilkunde)
              ] ;
      skos:definition "Medizinisches Fach, das durch eine Arztpraxis oder Klinik abgedeckt wird."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201160_EN_Gastronomie_MensaKantine>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "MensaKantine"@de ;
      skos:definition "Kantinen und Mensen (Universitätsmittagstisch) verpflegen Mitarbeiter und Studierende mit warmem Essen, das in der Regel (staatlich) subventioniert wird. Gegen einen Zuschlag stehen Kantinen und Mensen allen Gästen offen."@de ;
      xerl:code "11201160" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Verbraucher
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Verbraucher" .

xerl:infoRessource
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoRessource"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201700_EN_Verband_ReligioeseVereinigung>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "ReligioeseVereinigung"@de ;
      skos:definition "Eine Glaubensgemeinschaft oder auch Religionsgemeinschaft ist eine Organisation, die die gemeinschaftliche Ausübung einer Religion bezweckt."@de ;
      xerl:code "62201700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201350_EN_Radwanderweg_Verbindungsradwanderweg>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "Verbindungsradwanderweg"@de ;
      skos:definition "Radwege, die eine Verbindung oder Abkürzungen innerhalb einer oder zwischen verschiedenen Radwanderrouten bilden, z.T. ohne Ausschilderung. "@de ;
      xerl:code "41201350" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201200_EN_TheaterMusik_Opernhaus>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "Opernhaus"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Opern- und/oder Operettenaufführungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "21201200" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Sushi
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Sushi" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/64101120_EN_VerEntsorgungsbetrieb_Muellverbrennungsanlage>
      a       xerl:EN_VerEntsorgungsbetrieb ;
      rdfs:label "Muellverbrennungsanlage"@de ;
      skos:definition "Müllverbrennung ist die Verbrennung von Abfall zum Zwecke der Entsorgung des Abfalls unter Nutzung der enthaltenen Energie und einhergehend mit der Reduzierung der Menge zur Deponierung."@de ;
      xerl:code "64101120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101000_EN_Rettung_Rettungspunkt>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Rettungspunkt"@de ;
      skos:definition "Anfahrtsstelle für Rettungsfahrzeuge"@de ;
      xerl:code "68101000" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:XE_Rettung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Rettung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Rettung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Rettung umfassen Rettungspunkte, Rettungswege, Helikopterlandeplätze."@de .

xerl:verfuegbarkeit
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Gewerbeimmobilie_Info ;
      rdfs:label "verfuegbarkeit"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_VERFUEGBARKEIT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Information zur sofortigen, erst späteren oder nicht gegebenen Verfügbarkeit des Objekts."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302580_EN_Sport_Sprungschanze>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Sprungschanze"@de ;
      skos:definition "Anlage oder Gebäude zum Skispringen, i.d.R. professionelle Nutzung."@de ;
      xerl:code "31302580" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11501100_EN_Shopping_OutletCenter>
      a       xerl:EN_Shopping ;
      rdfs:label "OutletCenter"@de ;
      skos:definition "Direktverkauf von Herstellern von Markenwaren in eigens hierfür angemieteten Ladenflächen, um die eigenen Produkte (oftmals Produktionsüberschüsse, B-Waren oder Auslaufmodelle der Bekleidungsbranche) preisreduziert anzubieten."@de ;
      xerl:code "11501100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:sozialangebot
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_SozialEinrichtung_Info ;
      rdfs:label "sozialangebot"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_SOZIALANGEBOT ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21301020_EN_Kultureinrichtung_AtelierKuenstlerhaus>
      a       xerl:EN_Kultureinrichtung ;
      rdfs:label "AtelierKuenstlerhaus"@de ;
      skos:definition "Künstlerwerkstatt und Arbeitsstätte für kreatives Schaffen, die nach Kunstsparten unterschieden werden können. Ein Künstlerhaus vereint mehrere Ateliers verschiedener Künstler oder die Hauptwirkungsstätte (oft auch Wohnsitz) eines Künstlers."@de ;
      xerl:code "21301020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT_AufFusswegFussgaengerzone
      a       xerl:EN_LWG_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "AufFusswegFussgaengerzone" ;
      skos:definition "Privilegierung der Fußgänger"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/71301250_EN_Logistik_Schuettguthafen>
      a       xerl:EN_Logistik ;
      rdfs:label "Schuettguthafen"@de ;
      skos:definition "Hafenanlage für Schüttgut"@de ;
      xerl:code "71301250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401050_EN_Baden_BadestelleMeerSee>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "BadestelleMeerSee"@de ;
      skos:definition "Strandabschnitt, an dem offiziell das Baden und Schwimmen erlaubt ist.und dessen Badewasserqualität von amtlicher Stelle regelmäßig überwacht wird. "@de ;
      xerl:code "31401050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201500_EN_OEVTrasse_SeilbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "SeilbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg einer Seilbahn für den Personen- oder Gütertransport (Luftseilbahnen, Bergseilbahn, Schienenseilbahn u. ä.)."@de ;
      xerl:code "66201500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72206020_EN_GewerbeIndustrie_Seilerei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Seilerei"@de ;
      skos:definition "Seilerei"@de ;
      xerl:code "72206020" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302070_EN_Sport_Segeln>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Segeln"@de ;
      skos:definition "Gewässer (See, Uferzone, Fluß) auf dem offiziell das Segeln erlaubt ist."@de ;
      xerl:code "31302070" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GESUND_FACH_Urologie
      a       xerl:EN_GESUND_FACH , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Urologie" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201510_EN_OEVTrasse_KabinenseilbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "KabinenseilbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg einer Seilschwebebahn mit Kabinen. "@de ;
      xerl:code "66201510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201990_EN_Bauwerk_BauwerkSonstiges>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "BauwerkSonstiges"@de ;
      skos:definition "Sonstiges Bauwerk mit besonderer touristischer Bedeutung "@de ;
      xerl:code "22201990" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401370_EN_Dienstleistung_Wirtschaftspruefer>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Wirtschaftspruefer"@de ;
      skos:definition "Dienstleistung im Bereich der Wirtschaftsprüfung für Unternehmen"@de ;
      xerl:code "72401370" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41201500_EN_Radwanderweg_RadwegFern>
      a       xerl:EN_Radwanderweg ;
      rdfs:label "RadwegFern"@de ;
      skos:definition "Europäisches und Deutsches Radnetz"@de ;
      xerl:code "41201500" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202730_EN_GewerbeIndustrie_Parkettleger>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Parkettleger"@de ;
      skos:definition "Parkettleger"@de ;
      xerl:code "72202730" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:infoTraegerart
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoTraegerart"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_TRAEGERART ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Art des Trägers. Wert aus der Werteliste EN_Traegerart."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302560_EN_Sport_Snowboarding>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Snowboarding"@de ;
      skos:definition "Gelände mit ausgewiesenen Snowboardparcours. "@de ;
      xerl:code "31302560" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22301110_EN_TechnischesBauwerk_Leuchtturm>
      a       xerl:EN_TechnischesBauwerk ;
      rdfs:label "Leuchtturm"@de ;
      skos:definition "Leuchtturm mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Größe, Höhe o.ä.). "@de ;
      xerl:code "22301110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:metaZuletztBearbeitetAm
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaZuletztBearbeitetAm"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Datum der letzten Bearbeitung des Datensatzes. Systemgesteuert. Dient dem automatischen Abgleich zwischen zwei Datenbeständen."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101510_EN_OEVHaltestelle_KabinenseilbahnStation>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "KabinenseilbahnStation"@de ;
      skos:definition "Haltestelle einer Kabinenseilbahn"@de ;
      xerl:code "66101510" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31201100_EN_Tierwelt_Vogelfreigehege>
      a       xerl:EN_Tierwelt ;
      rdfs:label "Vogelfreigehege"@de ;
      skos:definition "Große geschlossene Anlage, in der Vögel die Möglichkeit zum Fliegen haben."@de ;
      xerl:code "31201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:klassifizierungTourismus
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "klassifizierungTourismus"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_KLASS_TOURISMUS ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Touristische Klassifizierung des Ortes von Interesse"@de .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_FussgaengerzoneRadfahrerFrei
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FussgaengerzoneRadfahrerFrei" .

owl:maxCardinality
      a       owl:AnnotationProperty .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401300_EN_Dienstleistung_BankFinanzwesen>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "BankFinanzwesen"@de ;
      skos:definition "Dienstleistungen im Banken und Finanzsektor"@de ;
      xerl:code "72401300" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304020_EN_Sport_Rennstrecke>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Rennstrecke"@de ;
      skos:definition "Anlage für Autorennen, i.d.R. professionelle Nutzung."@de ;
      xerl:code "31304020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401400_EN_Dienstleistung_Rechtsanwalt>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Rechtsanwalt"@de ;
      skos:definition "Ein Rechtsanwalt vertritt Mandanten in Rechtsfragen."@de ;
      xerl:code "72401400" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304510_EN_Sport_Modellflug>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Modellflug"@de ;
      skos:definition "'Gelände (i.d.R. ''Wiese'') zum Start und zur Landung von Modellflugzeugen.'"@de ;
      xerl:code "31304510" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11201100_EN_Gastronomie_BewirtschafteteHuette>
      a       xerl:EN_Gastronomie ;
      rdfs:label "BewirtschafteteHuette"@de ;
      skos:definition "Es werden Speisen und Getränke zum Verzehr angeboten, ohne Übernachtungsmöglichkeit. "@de ;
      xerl:code "11201100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101100_EN_OEVHaltestelle_StadtbahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "StadtbahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die von Straßen-, U- und S-Bahnen bedient wird."@de ;
      xerl:code "66101100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:metaInfodatum
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaInfodatum"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Datum, an dem die Informationen zum Ort von Interesse erhoben wurden."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301120_EN_OEVLinie_FernBahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "FernBahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Fernbahn. Eine Fernbahn befördert Reisenden über längere Strecken mit Eisenbahn-Zügen. "@de ;
      xerl:code "66301120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:infoExterneInfo
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "infoExterneInfo"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Referenzierung weiterer externer Informationen zum Objekt. Z.B. Webseite"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401210_EN_Baden_Heilbad>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Heilbad"@de ;
      skos:definition "Spezialbad mit Schwerpunkt heilmedizinischer Anwendung, welches überwiegend öffentlich zugänglich ist."@de ;
      xerl:code "31401210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66301010_EN_OEVLinie_DraisinenbahnLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "DraisinenbahnLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Draisinenbahn. Als Draisine wird ein Bahndienstfahrzeug bezeichnet, das als Hilfsfahrzeug zur Inspektion von Eisenbahnstrecken sowie zum Transport von Arbeitern und Werkzeug verwendet wird. "@de ;
      xerl:code "66301010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66101120_EN_OEVHaltestelle_FernBahnHSt>
      a       xerl:EN_OEVHaltestelle ;
      rdfs:label "FernBahnHSt"@de ;
      skos:definition "Haltestelle bzw. Bahnhof im Schienensystem des öffentlichen Personenfernverkehrs (SPNV). Die Station wird u. a. von den Fernzügen Intercity-Express (ICE), InterCity (IC) und EuroCity (EC) angefahren."@de ;
      xerl:code "66101120" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202540_EN_GewerbeIndustrie_Fensterbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Fensterbau"@de ;
      skos:definition "Fensterbau"@de ;
      xerl:code "72202540" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:XE_Dienstleistung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_Dienstleistung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_Dienstleistung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Unternehmen/Firma aus dem Bereich Dienstleistungen"@de .

xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR_Outdoor
      a       xerl:EN_INDOOR_OUTDOOR , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Outdoor" .

xerl:aufTrasse
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OEVLinie ;
      rdfs:label "aufTrasse"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_OEVTrasse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31302060_EN_Sport_Motorbootbetrieb>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Motorbootbetrieb"@de ;
      skos:definition "Gewässer (See, Ufer, Fluß), in/an dem offiziell das Motobootfahren erlaubt ist"@de ;
      xerl:code "31302060" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601000_EN_Gotteshaus_Kirche>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "Kirche"@de ;
      skos:definition "Christliches Gebetshaus mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
      xerl:code "22601000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21101250_EN_Museum_Naturkundemuseum>
      a       xerl:EN_Museum ;
      rdfs:label "Naturkundemuseum"@de ;
      skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Naturkunde'' (Fauna, Flora, usw.).'"@de ;
      xerl:code "21101250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/EN_NATURSCHUTZSTATUS_Nationales%20Naturmonument>
      a       xerl:EN_NATURSCHUTZSTATUS , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Nationales Naturmonument" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102760_EN_NaturLandschaft_HervorragenderBaum>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "HervorragenderBaum"@de ;
      skos:definition "Baum der durch seine Größe und/oder Form aus seiner Umgebung sich hervorhebt und weithin sichbar ist."@de ;
      xerl:code "31102760" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67301030_EN_Radverkehr_Fahrradabstellanlage>
      a       xerl:EN_Radverkehr ;
      rdfs:label "Fahrradabstellanlage"@de ;
      skos:definition "Alles, wo man ein Fahrrad sicher abstellen und anschließen kann. Bike&Ride-Parkplätze über ein Prädikat kennzeichnen!"@de ;
      xerl:code "67301030" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_EigenerWeg
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "EigenerWeg" .

xerl:EN_INFOART_Buchung
      a       xerl:EN_INFOART , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Buchung" .

xerl:EN_BLICKRICHTUNG_West
      a       xerl:EN_BLICKRICHTUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "West" .

xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL_2ndOrder
      a       xerl:EN_ADMINHIERARCHYLEVEL , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "2ndOrder" ;
      skos:definition "Behörde/Institution eines Bundeslandes"@de .

xerl:objektAdresse
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektAdresse"@de ;
      skos:definition "Adresse des Ortes von Interesse."@de .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Zone30
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Zone30" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201300_EN_OEVTrasse_MuseumsbahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "MuseumsbahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Verkehrsweg einer Eisenbahnstrecke, der mit historischen Schienenfahrzeugen sowie als Anziehungspunkt für den Fremdenverkehr genutzt wird."@de ;
      xerl:code "66201300" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401220_EN_Dienstleistung_Copyshop>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Copyshop"@de ;
      skos:definition "Geschäft in dem Kopien und Ausdrucke angefertigt werden können"@de ;
      xerl:code "72401220" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:lageVerlauf
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "lageVerlauf"@de ;
      rdfs:range <http://www.opengis.net/gml/3.2#Curve> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Zusätzliche Liniengeometrie des Ortes von Interesse."@de .

xerl:gefahrengruppe
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Gefahrenstelle_Info ;
      rdfs:label "gefahrengruppe"@de ;
      rdfs:range xerl:EN_GEFAHRENGRUPPE ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

xerl:url
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "url"@de .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Notruf
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Notruf" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301610_EN_Einzelhandel_AntiquitaetenKunstgeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "AntiquitaetenKunstgeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Antiquitäten und Kunst"@de ;
      xerl:code "72301610" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31304560_EN_Sport_BallonfahrtZeppelin>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "BallonfahrtZeppelin"@de ;
      skos:definition "Gelände mit regelmäßigen Angeboten an Ballon- oder Zeppelinfahrten"@de ;
      xerl:code "31304560" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62101810_EN_Behoerde_FachbehoerdeGesundheit>
      a       xerl:EN_Behoerde ;
      rdfs:label "FachbehoerdeGesundheit"@de ;
      skos:definition "Fachbehörde für Lebensmittelsicherheit, Gesundheit, Tiergesundheit sowie Arbeitsschutz/Produktsicherheit, etc. "@de ;
      xerl:code "62101810" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72206070_EN_GewerbeIndustrie_Buchbinderei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Buchbinderei"@de ;
      skos:definition "Buchbinderei"@de ;
      xerl:code "72206070" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303080_EN_Sport_Reiterhof>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Reiterhof"@de ;
      skos:definition "Gehöft mit vorhandener Reit-Infrastruktur zur Pferdehaltung und häufig mit angegliederter Reitschule."@de ;
      xerl:code "31303080" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11401110_EN_Unterkunft_WanderheimUnbewirtschaftet>
      a       xerl:EN_Unterkunft ;
      rdfs:label "WanderheimUnbewirtschaftet"@de ;
      skos:definition "Übernachtungsmöglichkeit ohne Bewirtung, die i.d.R. von einerm Wanderverein oder den Naturfreunden getragen wird."@de ;
      xerl:code "11401110" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301210_EN_SozialEinrichtung_Behindertenwohngemeinschaft>
      a       xerl:EN_SozialEinrichtung ;
      rdfs:label "Behindertenwohngemeinschaft"@de ;
      skos:definition "siehe Betreutes Wohnen"@de ;
      xerl:code "63301210" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Türkisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Türkisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72204520_EN_GewerbeIndustrie_Schlosserei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Schlosserei"@de ;
      skos:definition "Schlosserei"@de ;
      xerl:code "72204520" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301660_EN_Sport_Squash>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Squash"@de ;
      skos:definition "Sporthalle, Sportstätte, Center u. ä. für Squash"@de ;
      xerl:code "31301660" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS_AndersGenutzt
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_NUTZUNGSSTATUS ;
      rdfs:label "AndersGenutzt" .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:metaGueltigStart
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "metaGueltigStart"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Start- oder Freischaltungsdatum eines Eintrages z.B. für die Anzeige in Veranstaltungskalendern."@de .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Mountainbiker
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Mountainbiker" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301600_EN_Einzelhandel_Gebrauchtwaren>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "'Gebrauchtwarengeschäft"@de ;
      skos:definition " z.B. Gebrauchtwarenladen, Eineuroshops, Trödelläden, Wohlfahrt'"@de ;
      xerl:code "72301600;Gebrauchtwaren" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:fax
      a       owl:AnnotationProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Person ;
      rdfs:label "fax"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22201050_EN_Bauwerk_Wachturm>
      a       xerl:EN_Bauwerk ;
      rdfs:label "Wachturm"@de ;
      skos:definition "Antiker oder mittelalterlicher Wachturm mit touristischer Bedeutung. "@de ;
      xerl:code "22201050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301750_EN_Sport_Bowling>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Bowling"@de ;
      skos:definition "'Bowlingbahn in einem Gebäude, die regelmäßig auch von ''Dritten'' (i.d.R. gegen Entgelt) benutzbar ist.'"@de ;
      xerl:code "31301750" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51102600_EN_Veranstaltung_GastronomischeVeranstaltung>
      a       xerl:EN_Veranstaltung ;
      rdfs:label "GastronomischeVeranstaltung"@de ;
      skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Essen, Trinken'' u. ä.'"@de ;
      xerl:code "51102600" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101250_EN_Rettung_Bereitstellungsraum>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Bereitstellungsraum"@de ;
      skos:definition "Eine Fläche, die in Krisenfällen als Treffpunkt zum Sammeln und Versorgen einer großen Zahl externer Einsatzkräfte dient."@de ;
      xerl:code "68101250" ;
      xerl:sinceVersion "3.2" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66201170_EN_OEVTrasse_UBahnTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "UBahnTrasse"@de ;
      skos:definition "Vorwiegend unterirdisch verlaufender Verkehrsweg für Untergrundbahnen (U-Bahn) im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV)."@de ;
      xerl:code "66201170" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202120_EN_GewerbeIndustrie_Tischlerei>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Tischlerei"@de ;
      skos:definition "Tischlerei"@de ;
      xerl:code "72202120" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

[]    owl:maxCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41501700_EN_SonstigerFreizeitweg_AutorouteTouristisch>
      a       xerl:EN_SonstigerFreizeitweg ;
      rdfs:label "AutorouteTouristisch"@de ;
      skos:definition "'Ausgewiesene ''Straße''  mit eigenem Zeichen (i.d. R. braun) z.B. Deutsche Limesstraße, Burgenstraße.'"@de ;
      xerl:code "41501700" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401650_EN_Dienstleistung_Schornsteinfeger>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Schornsteinfeger"@de ;
      skos:definition "Kehren der Schornsteine und Überwachung von Feuerungsanlagen"@de ;
      xerl:code "72401650" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301550_EN_Sport_AmericanFootball>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "AmericanFootball"@de ;
      skos:definition "Anlage/Spielfeld/Gebäude, dass in der Regel für  America-Football-Sport genutzt wird."@de ;
      xerl:code "31301550" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:Enumeration
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "Enumeration" ;
      rdfs:subClassOf xerl:XErleben2 .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401400_EN_Baden_Wassertreten>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Wassertreten"@de ;
      skos:definition "'Künstliches, begehbares Wasserbecken (i. d. R. mit ''Rundlauf - Kneipp-Verfahren'').'"@de ;
      xerl:code "31401400" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:bewertungEinheit
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_Praedikat ;
      rdfs:label "bewertungEinheit"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Einheit der Bewertung z.B. Sterne, Punkte, "@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Spanisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Spanisch" .

xerl:XE_SozialEinrichtung
      a       owl:Class , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "XE_SozialEinrichtung"@de ;
      rdfs:range xerl:XE_SozialEinrichtung ;
      rdfs:subClassOf xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 , xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      skos:definition "Die Kategorie XE_SozialEinrichtung umfasst verschiedenste Beratungs-,  Hilfs- und Betreuungseinrichtungen. Die Funktionsliste enthält die häufigsten Einrichtungsarten. "@de .

xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG_BeschilderungSonstiges
      a       xerl:EN_ART_BESCHILDERUNG , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "BeschilderungSonstiges" .

xerl:objektName
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektName"@de ;
      rdfs:range <http://xoev.de/latinchars/1_1/datatypes#String.Latin> ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Name des Ortes von Interesse"@de .

xerl:branchentext
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "branchentext"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Text zum Branchenschlüssel, stammt i.d.R. auch aus dem Verzeichnis und sollte mit dem Schlüssel konsistent sein"@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303070_EN_Sport_Reitanlage>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Reitanlage"@de ;
      skos:definition "Anlage mit Reithalle, Stall und Außenanlagen wie Reitplätze, Springplätze, Pferdekoppeln und ggf. weiteren Anlagen wie Longierhalle oder Wohn- und Unterbringungsgebäude."@de ;
      xerl:code "31303070" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202600_EN_GewerbeIndustrie_Installateur>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "Installateur"@de ;
      skos:definition "Installateur"@de ;
      xerl:code "72202600" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/62201000_EN_Verband_Berufsorganisation>
      a       xerl:EN_Verband ;
      rdfs:label "Berufsorganisation"@de ;
      skos:definition "Unterschied zur Kammer?"@de ;
      xerl:code "62201000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_VerkehrsberuhigterBereich
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "VerkehrsberuhigterBereich" .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_Österreichisch
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Österreichisch" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/11301020_EN_Rast_Pferderastplatz>
      a       xerl:EN_Rast ;
      rdfs:label "Pferderastplatz"@de ;
      skos:definition "Einrichtungen für das Rasten mit Pferden an Wanderreitwegen mit Anbindebalken und/oder Pferdetränke"@de ;
      xerl:code "11301020" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:besuchAngebot
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "besuchAngebot"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Information über besondere Ausstattung oder besondere Dienstleistungen."@de .

xerl:EN_ZIELGRUPPE_Frauen
      a       xerl:EN_ZIELGRUPPE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Frauen" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31303050_EN_Sport_Pferderennbahn>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Pferderennbahn"@de ;
      skos:definition "Stadionähnliche Anlage für - i.d.R. professionellen Pferdesport."@de ;
      xerl:code "31303050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22401010_EN_Landmarke_Aussichtsturm>
      a       xerl:EN_Landmarke ;
      rdfs:label "Aussichtsturm"@de ;
      skos:definition "'Öffentlich zugängliche Gebäude mit einer möglichst weiten Fernsicht (ggf. mit Hinweis: ''Schlüssel bei...'').'"@de ;
      xerl:code "22401010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31301010_EN_Sport_Sportpark>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "Sportpark"@de ;
      skos:definition "Großes parkähnliches Sportgelände mit mehreren Sportanlagen für verschiedene Sportarten  (z.B.  Leichtathletik, Fußball)."@de ;
      xerl:code "31301010" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_FreizeitErholung
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_FreizeitErholung"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich FreizeitErholung umfassen Objekte der Natur, Tierwelt, Sport, Baden, Erholung sowie"@de ;
      xerl:code "30000000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72401520_EN_Dienstleistung_Druckerei>
      a       xerl:EN_Dienstleistung ;
      rdfs:label "Druckerei"@de ;
      skos:definition "Druckdienstleistungen auf Papier und sonstigen Materialien"@de ;
      xerl:code "72401520" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66202520_EN_OEVTrasse_FernbusTrasse>
      a       xerl:EN_OEVTrasse ;
      rdfs:label "FernbusTrasse"@de ;
      skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer Fernbuslinien verkehren"@de ;
      xerl:code "66202520" ;
      xerl:sinceVersion "2.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31305100_EN_Sport_NordicWalkingStartpunkt>
      a       xerl:EN_Sport ;
      rdfs:label "NordicWalkingStartpunkt"@de ;
      skos:definition "I.d.R. Parkplatz mit entsprechender Orientierungstafel. "@de ;
      xerl:code "31305100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:objektEmail
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain xerl:XE_OrtVonInteresse ;
      rdfs:label "objektEmail"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "E-Mailadresse des Ortes von Interesse."@de .

xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT_Anliegerstrasse
      a       xerl:EN_WGF_WEGABSCHNITT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Anliegerstrasse" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72202770_EN_GewerbeIndustrie_GartenLandschaftsbau>
      a       xerl:EN_GewerbeIndustrie ;
      rdfs:label "GartenLandschaftsbau"@de ;
      skos:definition "Garten- und Landschaftsbau"@de ;
      xerl:code "72202770" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:fachgebiet
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:XE_VerEntsorgungsbetrieb_Info xerl:XE_Gesundheit_Info)
              ] ;
      rdfs:label "fachgebiet"@de ;
      rdfs:range
              [ a       owl:Class ;
                owl:unionOf (xerl:EN_GESUND_FACH xerl:EN_VERENTSORG_FACH)
              ] ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 .

[]    owl:minCardinality "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchemanonNegativeInteger> .

xerl:EN_ZIELGRUPPE
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_ZIELGRUPPE"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_ZIELGRUPPE_AktiveBestager xerl:EN_ZIELGRUPPE_Arbeitslose xerl:EN_ZIELGRUPPE_AuslaendischeMitbuerger xerl:EN_ZIELGRUPPE_Autofahrer xerl:EN_ZIELGRUPPE_Behinderte xerl:EN_ZIELGRUPPE_ErwachseneSingles xerl:EN_ZIELGRUPPE_Familien xerl:EN_ZIELGRUPPE_Frauen xerl:EN_ZIELGRUPPE_Geschaeftsreisende xerl:EN_ZIELGRUPPE_Inlinefahrer xerl:EN_ZIELGRUPPE_Jeder xerl:EN_ZIELGRUPPE_JederTourist xerl:EN_ZIELGRUPPE_Jugendliche xerl:EN_ZIELGRUPPE_JungeSinglesPaare xerl:EN_ZIELGRUPPE_Kinder xerl:EN_ZIELGRUPPE_Landwirte xerl:EN_ZIELGRUPPE_Maenner xerl:EN_ZIELGRUPPE_Motorradfahrer xerl:EN_ZIELGRUPPE_Mountainbiker xerl:EN_ZIELGRUPPE_Obdachlose xerl:EN_ZIELGRUPPE_Pflegebeduerftige xerl:EN_ZIELGRUPPE_Radfahrer xerl:EN_ZIELGRUPPE_Reiter xerl:EN_ZIELGRUPPE_Senioren xerl:EN_ZIELGRUPPE_Skifahrer xerl:EN_ZIELGRUPPE_Sonstige xerl:EN_ZIELGRUPPE_SozialSchwache xerl:EN_ZIELGRUPPE_Suechtige xerl:EN_ZIELGRUPPE_Touristen xerl:EN_ZIELGRUPPE_TraditionelleBestager xerl:EN_ZIELGRUPPE_Verbraucher xerl:EN_ZIELGRUPPE_Wanderer)
              ] .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401000_EN_Baden_Strand>
      a       xerl:EN_Baden ;
      rdfs:label "Strand"@de ;
      skos:definition "Küstenfläche mit Sand, teilweise mit Steinen durchsetzt, Baden ist möglich. "@de ;
      xerl:code "31401000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_ASP_ROLLE_Hausmeister
      a       owl:NamedIndividual , xerl:EN_ASP_ROLLE ;
      rdfs:label "Hausmeister" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21401050_EN_Kino_Multiplexkino>
      a       xerl:EN_Kino ;
      rdfs:label "Multiplexkino"@de ;
      skos:definition "Großkino mit großer Auswahl kommerzieller Filme. "@de ;
      xerl:code "21401050" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72309990_EN_Einzelhandel_EinzelhandelSonstiger>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "EinzelhandelSonstiger"@de ;
      skos:definition "Sonstiger Einzelhandel"@de ;
      xerl:code "72309990" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:branchenschluessel
      a       owl:DatatypeProperty , owl:ObjectProperty ;
      rdfs:label "branchenschluessel"@de ;
      rdfs:subPropertyOf xerl:XErleben2 ;
      skos:definition "Kategorisierung der Unternehmensbranche anhand eines Branchenschlüssels."@de .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/68101200_EN_Rettung_Zivilschutzeinrichtung>
      a       xerl:EN_Rettung ;
      rdfs:label "Zivilschutzeinrichtung"@de ;
      skos:definition "Eine Einrichtung, die der Zivilbevölkerung in Katastrophen- und Notsituationen Schutz und Obdach bietet. (INSPIRE US)"@de ;
      xerl:code "68101200" ;
      xerl:sinceVersion "2.8" .

xerl:EN_TAGESZEIT
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_TAGESZEIT"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (xerl:EN_TAGESZEIT_Abends xerl:EN_TAGESZEIT_Ganztags xerl:EN_TAGESZEIT_Halbtags xerl:EN_TAGESZEIT_Mehrtaegig)
              ] ;
      skos:definition "Zeitraum, in dem die Schüler einer Schule garantiert betreut werden."@de .

xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE_RegionaleSpezialitäten
      a       xerl:EN_GASTRONOMIE_KUECHE , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "RegionaleSpezialitäten" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/72301020_EN_Einzelhandel_Suesswarengeschaeft>
      a       xerl:EN_Einzelhandel ;
      rdfs:label "Suesswarengeschaeft"@de ;
      skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Süßigkeiten oder Schokolade"@de ;
      xerl:code "72301020" ;
      xerl:sinceVersion "3.1" .

xerl:EN_Baden
      a       owl:Class ;
      rdfs:label "EN_Baden"@de ;
      rdfs:subClassOf xerl:Enumeration ;
      owl:equivalentClass
              [ a       owl:Class ;
                owl:oneOf (<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401000_EN_Baden_Strand> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401010_EN_Baden_KurstrandMitStrandkorbverleih> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401020_EN_Baden_Hundestrand> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401050_EN_Baden_BadestelleMeerSee> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401060_EN_Baden_Badesee> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401070_EN_Baden_StrandbadBadeplatz> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401100_EN_Baden_Hallenbad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401110_EN_Baden_Freibad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401120_EN_Baden_HallenUndFreibad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401130_EN_Baden_Lehrschwimmbecken> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401150_EN_Baden_Erlebnisbad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401200_EN_Baden_Thermalbad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401210_EN_Baden_Heilbad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401220_EN_Baden_Mineralbad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401250_EN_Baden_SaunaDampfbad> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401300_EN_Baden_FKKGelaende> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401310_EN_Baden_FKKBaden> <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31401400_EN_Baden_Wassertreten>)
              ] ;
      skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Baden umfassen Objekte mit den Funktionen Strand, Freibad, Hallenbad, Badeseen, Thermalbad, Wassertreten etc."@de ;
      xerl:code "31400000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31103000_EN_NaturLandschaft_Naturerlebnis>
      a       xerl:EN_NaturLandschaft ;
      rdfs:label "Naturerlebnis"@de ;
      skos:definition "Sehenswürdigkeit in der Natur, der keine besondere Eigenschaft zugewiesen werden kann."@de ;
      xerl:code "31103000" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktSonstiges
      a       xerl:EN_FOERDERSCHWERPUNKT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "FoerderschwerpunktSonstiges" .

xerl:EN_SOZIALANGEBOT_Transport
      a       xerl:EN_SOZIALANGEBOT , owl:NamedIndividual ;
      rdfs:label "Transport" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/41301900_EN_Lehrpfad_Blindenlehrpfad>
      a       xerl:EN_Lehrpfad ;
      rdfs:label "Blindenlehrpfad"@de ;
      skos:definition "Lehr- und Erlebnispfad für Blinde und Sehbehinderte. "@de ;
      xerl:code "41301900" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/21201250_EN_TheaterMusik_KonzertsaalHalle>
      a       xerl:EN_TheaterMusik ;
      rdfs:label "KonzertsaalHalle"@de ;
      skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Konzerten, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
      xerl:code "21201250" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/66302100_EN_OEVLinie_AutofaehreLinie>
      a       xerl:EN_OEVLinie ;
      rdfs:label "AutofaehreLinie"@de ;
      skos:definition "Linienverlauf einer Autofähre. Eine Autofähre ist ein zumeist motorgetriebenes Wasserfahrzeug für den Transport von Personen- und Lastkraftwagen sowie deren Insassen."@de ;
      xerl:code "66302100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .

<http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/22601100_EN_Gotteshaus_Kapelle>
      a       xerl:EN_Gotteshaus ;
      rdfs:label "Kapelle"@de ;
      skos:definition "Kapelle mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
      xerl:code "22601100" ;
      xerl:sinceVersion "1.0" .
