{"@context": "http://iiif.io/api/presentation/3/context.json", "id": "https://i3mainz.github.io/SemGISOntologies/iiif/mf/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel/manifest.json", "type": "Manifest", "label": {"en": ["KinderNotinsel (63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel)"]}, "homepage": [{"id": "http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel", "type": "Text", "label": {"en": ["http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel"]}, "format": "text/html", "language": ["en"]}], "metadata": [{"label": {"en": ["type"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.w3.org/2002/07/owl#Class\">http://www.w3.org/2002/07/owl#Class</a>"]}}, {"label": {"en": ["label"]}, "value": {"en": ["KinderNotinsel"]}}, {"label": {"en": ["subClassOf"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_SozialEinrichtung\">http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_SozialEinrichtung</a>"]}}, {"label": {"en": ["equivalentClass"]}, "value": {"en": ["nbcb038a107a84d3085f5cf6bf9ef2f04b3602"]}}, {"label": {"en": ["definition"]}, "value": {"en": ["Einrichtung, Beh\u00f6rde, Gesch\u00e4ft, die als Anlaufstelle zum Schutz f\u00fcr Kinder dient, die sich in der \u00d6ffentlichkeit bedroht f\u00fchlen oder Hilfe ben\u00f6tigen. Meist durch entsprechendes Schild markiert."]}}, {"label": {"en": ["Property:P18"]}, "value": {"en": ["http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel.svg"]}}, {"label": {"en": ["code"]}, "value": {"en": ["63301070"]}}, {"label": {"en": ["sinceVersion"]}, "value": {"en": ["3.1"]}}], "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel.svg/canvas/p1", "height": 480, "width": 640, "type": "Canvas", "label": {"en": ["KinderNotinsel Image 2"]}, "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel.svg/canvas/p1/1", "type": "AnnotationPage", "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel.svg/annotation/p1/1", "type": "Annotation", "motivation": "painting", "body": {"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel.svg", "type": "Image", "format": "image/png"}, "target": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel.svg/canvas/p1"}]}], "annotations": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel.svg/canvas/p1/annopage-2", "type": "AnnotationPage", "items": []}]}], "summary": {"en": ["{'http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition': 'Einrichtung, Beh\u00f6rde, Gesch\u00e4ft, die als Anlaufstelle zum Schutz f\u00fcr Kinder dient, die sich in der \u00d6ffentlichkeit bedroht f\u00fchlen oder Hilfe ben\u00f6tigen. Meist durch entsprechendes Schild markiert.'}"]}}