{"http://www.adv-online.de/namespaces/adv/gid/6.0#kennung": ["41007"], "http://www.semgis.de/geodata#polygonStyle": [" \"fill\":true, \"fillColor\":\"#ff0700\" , \"stroke\":true, \"color\":\"black\" , \"stroke-width\":\"1\"  "], "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": ["http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty", "http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": ["AX_FlaecheBesondererFunktionalerPraegung"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf": ["http://www.adv-online.de/namespaces/adv/gid/6.0#AX_TatsaechlicheNutzung", "n2162057b26a0447f9c5512c806ecd47bb2723", "n2162057b26a0447f9c5512c806ecd47bb2724", "n2162057b26a0447f9c5512c806ecd47bb2725", "n2162057b26a0447f9c5512c806ecd47bb2726", "n2162057b26a0447f9c5512c806ecd47bb2727", "n2162057b26a0447f9c5512c806ecd47bb2728", "n2162057b26a0447f9c5512c806ecd47bb2729", "n2162057b26a0447f9c5512c806ecd47bb2730"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf": ["http://www.adv-online.de/namespaces/adv/gid/6.0#AX_TatsaechlicheNutzung"], "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition": ["'Fl\u00e4che besonderer funktionaler Pr\u00e4gung' ist eine baulich gepr\u00e4gte Fl\u00e4che einschlie\u00dflich der mit ihr im Zusammenhang stehenden Freifl\u00e4che, auf denen vorwiegend Geb\u00e4ude und/oder Anlagen zur Erf\u00fcllung \u00f6ffentlicher Zwecke oder historische Anlagen vorhanden sind."]}