{"http://www.semgis.de/geodata#propOrder": ["gruenflaechenFaktor;gaertnerischanzulegen"], "http://www.semgis.de/geodata#standard": ["xplanung"], "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": ["http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": ["Zu begr\u00fcnende Grundst\u00fccksfl\u00e4che\n"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": ["LP_ZuBegruenendeGrundstueckflaeche"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf": ["http://www.xplanung.de/xplangml/5/0#LP_Flaechenobjekt", "nf294dd1473224f9d9079e9053156c4beb1943", "nf294dd1473224f9d9079e9053156c4beb1944"]}