{"@context": "http://iiif.io/api/presentation/3/context.json", "id": "https://i3mainz.github.io/SemGISOntologies/iiif/mf/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald/manifest.json", "type": "Manifest", "label": {"en": ["Wald (31102700_XE_NaturLandschaft_Wald)"]}, "homepage": [{"id": "http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald", "type": "Text", "label": {"en": ["http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald"]}, "format": "text/html", "language": ["en"]}], "metadata": [{"label": {"en": ["type"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.w3.org/2002/07/owl#Class\">http://www.w3.org/2002/07/owl#Class</a>"]}}, {"label": {"en": ["label"]}, "value": {"en": ["Wald"]}}, {"label": {"en": ["subClassOf"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_NaturLandschaft\">http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_NaturLandschaft</a>"]}}, {"label": {"en": ["equivalentClass"]}, "value": {"en": ["nc5ca5db3dd2c4169a0c12f294ac4e364b1688"]}}, {"label": {"en": ["definition"]}, "value": {"en": ["\u00d6kosystem, dass \u00fcberwiegend aus B\u00e4umen besteht, eine pflanzliche und tierische hohe Vielfalt aufweist und ein eigenes Waldklima pr\u00e4gt."]}}, {"label": {"en": ["Property:P18"]}, "value": {"en": ["http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald.svg"]}}, {"label": {"en": ["code"]}, "value": {"en": ["31102700"]}}, {"label": {"en": ["sinceVersion"]}, "value": {"en": ["1.0"]}}], "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald.svg/canvas/p1", "height": 480, "width": 640, "type": "Canvas", "label": {"en": ["Wald Image 2"]}, "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald.svg/canvas/p1/1", "type": "AnnotationPage", "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald.svg/annotation/p1/1", "type": "Annotation", "motivation": "painting", "body": {"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald.svg", "type": "Image", "format": "image/png"}, "target": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald.svg/canvas/p1"}]}], "annotations": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald.svg/canvas/p1/annopage-2", "type": "AnnotationPage", "items": []}]}], "summary": {"en": ["{'http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition': '\u00d6kosystem, dass \u00fcberwiegend aus B\u00e4umen besteht, eine pflanzliche und tierische hohe Vielfalt aufweist und ein eigenes Waldklima pr\u00e4gt.'}"]}}