@prefix : <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#> .
@prefix xo: <http://rhizomik.net/redefer/xsl/xsd2owl-functions.xsl> .
@prefix xs: <&xs;> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix xkat: <&xkat;> .
@prefix geosparql: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@base <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe> .

<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe> rdf:type owl:Ontology ;
                                                            owl:imports <http://www.opengis.net/gml/3.2#> ,
                                                                        <http://xoev.de/schemata/code/1_0#> ;
                                                            rdfs:comment "OWL ontology generated by the xsd2owl XML Style Sheet (http://rhizomik.net/redefer)" .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality
owl:maxCardinality rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#minCardinality
owl:minCardinality rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear
xsd:gYear rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#abkuerzung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#abkuerzung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aktualisierungsstand
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aktualisierungsstand> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                 rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anforderungsNachricht
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anforderungsNachricht> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                  rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GUID> ;
                                                                  rdfs:comment "GUID der Anforderungs-Nachricht (datenaustausch.anforderung.0103), auf dessen Anfrage eine Datenlieferung erfolgt."@de ;
                                                                  rdfs:label "anforderungsNachricht"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anforderungsstelle
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anforderungsstelle> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                               rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP> ;
                                                               rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StelleEbenen> ;
                                                               rdfs:comment "Angaben zur Stelle, über die die Ressource angefordert werden kann bzw. muss."@de ;
                                                               rdfs:label "anforderungsstelle"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ansprechpartner
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ansprechpartner> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                            rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                            rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenSE> ;
                                                            rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle> ;
                                                            rdfs:comment "Angaben zur Stelle, über die die Ressource angefordert werden kann bzw. muss."@de ;
                                                            rdfs:label "ansprechpartner"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#any
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#any> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                rdfs:label "any" .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBeatmungsgeraete
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBeatmungsgeraete> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSchwerststrahlenverletzte
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSchwerststrahlenverletzte> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSonderisolierstation
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSonderisolierstation> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlIntensivbetten
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlIntensivbetten> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                 rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlOperationssaele
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlOperationssaele> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlVersorgterEinwohner
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlVersorgterEinwohner> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                      rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlversorgtereinwohner
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlversorgtereinwohner> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                      rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#art
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#art> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Luftfahrzeug> ;
                                                rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Luftfahrzeugart> ;
                                                rdfs:comment "Angabe der Art des Luftfahrzeuges (Hubschrauber oder Flächenflugzeug)"@de ;
                                                rdfs:label "art"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDerUnterkunft
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDerUnterkunft> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDesLagergutes
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDesLagergutes> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artundmengedesgefahrenstoffs
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artundmengedesgefahrenstoffs> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aufnahmekapazitaet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aufnahmekapazitaet> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ausfallzeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ausfallzeit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                        rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KritischeAusfallzeit> ;
                                                        rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.KritischeAusfallzeit> ;
                                                        rdfs:comment "Angaben zur kritischen Ausfallzeit"@de ;
                                                        rdfs:label "ausfallzeit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#behandlungskapazitaetFuerSchwerstbrandverletzte
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#behandlungskapazitaetFuerSchwerstbrandverletzte> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                            rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bemerkung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bemerkung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                      rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#besitztBugklappe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#besitztBugklappe> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#betreiber
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#betreiber> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                      rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                      rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenSE> ;
                                                      rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle> ;
                                                      rdfs:comment "Angaben zum Betreiber der schützenswerten Einrichtung"@de ;
                                                      rdfs:label "betreiber"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#betroffenepersonen
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#betroffenepersonen> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezeichnung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezeichnung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezeichnungausKatalog
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezeichnungausKatalog> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                  rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Faehigkeit> ;
                                                                  rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                                                                  rdfs:comment "Katalogbezeichnung der Fähigkeit der Ressource"@de ;
                                                                  rdfs:label "bezeichnungausKatalog"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezirk
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezirk> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#breite
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#breite> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bundesland
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bundesland> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                       rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#VerwaltungspolitischeKodierung> ;
                                                       rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
                                                       rdfs:comment """In Deutschland bezeichnet ein Bundesland eine bestimmte Region und umfasst mehrere Kreise und Bezirke (Ausnahme bilden die sogenannten Stadtstaaten).

Die Bezeichnung eines Bundeslandes erfolgt durch die Angabe eines Schlüssels zur Identifikation des Bundeslandes innerhalb des Landes.

Zur Angabe des Bundeslandes wird eine Codeliste gemäß ISO 3166 verwendet."""@de ;
                                                       rdfs:label "bundesland"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                 rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                 rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gefahrnummer> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gemeindeschluessel> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Geschlecht> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kennung> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kommunikationskanal> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.KritischeAusfallzeit> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Luftfahrzeugart> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Regionalschluessel> ,
                                                             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Sektor> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dateneinpflegendeStelle
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dateneinpflegendeStelle> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                    rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP> ,
                                                                                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenSE> ;
                                                                    rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle> ;
                                                                    rdfs:comment "Angaben über die für die Aktualisierung des Datensatzes zuständige Stelle."@de ;
                                                                    rdfs:label "dateneinpflegendeStelle"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#datenquelle
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#datenquelle> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminationsmoeglichkeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminationsmoeglichkeit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminierbar
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminierbar> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#eigentuemer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#eigentuemer> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                        rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#FahrzeugGeraet> ;
                                                        rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer> ;
                                                        rdfs:comment "Angabe über den Eigentümer des Fahrzeugs bzw. Geräts sofern abweichend vom Besitzer. (Bund, Land, Landkreis, Stadt/Gemeinde, Privat, Hilfsorganisation)"@de ;
                                                        rdfs:label "eigentuemer"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#einheit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#einheit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                    rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#MobileKomponente> ;
                                                    rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Einheit> ;
                                                    rdfs:comment "nähere Angaben zu einer Einheit"@de ;
                                                    rdfs:label "einheit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#einsatzdauer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#einsatzdauer> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#einsatzregion
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#einsatzregion> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                          rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                          rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#MobileKomponente> ;
                                                          rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion> ;
                                                          rdfs:comment "Angabe der Einsatzregion der mobilen Komponente."@de ;
                                                          rdfs:label "einsatzregion"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#empfaenger
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#empfaenger> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#erreichbarkeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#erreichbarkeit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle> ;
                                                           rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Erreichbarkeit> ;
                                                           rdfs:comment "Angaben zur Erreichbarkeit der Stelle."@de ;
                                                           rdfs:label "erreichbarkeit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#erstellungsZeitpunkt
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#erstellungsZeitpunkt> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                 rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#experte
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#experte> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                    rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#MobileKomponente> ;
                                                    rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Experte> ;
                                                    rdfs:comment "nähere Angaben zu einem Experten."@de ;
                                                    rdfs:label "experte"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fachgebiet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fachgebiet> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#faehigkeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#faehigkeit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                       rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP> ;
                                                       rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Faehigkeit> ;
                                                       rdfs:comment "Angabe einer oder mehrer Fähigkeiten, die abgefragt werden sollen."@de ,
                                                                    "Angaben zur Fähigkeit/Einsatzmöglichkeit der Ressource gemäß Fähigkeitskatalog."@de ;
                                                       rdfs:label "faehigkeit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fahrzeug> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                     rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                     rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#FahrzeugGeraet> ;
                                                     rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug> ;
                                                     rdfs:comment "Angaben über ein Fahrzeug."@de ;
                                                     rdfs:label "fahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fahrzeugUndGeraet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fahrzeugUndGeraet> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                              rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                              rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#MobileKomponente> ;
                                                              rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#FahrzeugGeraet> ;
                                                              rdfs:comment "Angabe, dass die mobile Komponente ein Fahrzeug bzw. Gerät ist. Nähere Angaben zum Fahrzeug bzw. Gerät folgen."@de ;
                                                              rdfs:label "fahrzeugUndGeraet"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#familienname
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#familienname> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fehlerhafteNachricht
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fehlerhafteNachricht> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                 rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                 rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GUID> ;
                                                                 rdfs:comment "GUID der Nachricht, bei deren Verarbeitung ein Fehler aufgetreten ist."@de ;
                                                                 rdfs:label "fehlerhafteNachricht"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fehlerhinweis
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fehlerhinweis> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                          rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#funkrufname
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#funkrufname> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geburtsjahr
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geburtsjahr> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefaehrdetesObjekt
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefaehrdetesObjekt> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                               rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#SchuetzenswerteEinrichtung> ;
                                                               rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GefaehrdetesObjekt> ;
                                                               rdfs:comment "Angabe zum gefaehrdeten Objekt"@de ;
                                                               rdfs:label "gefaehrdetesObjekt"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefahrenkreis
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefahrenkreis> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                          rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefahrenpotenzial
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefahrenpotenzial> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                              rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                              rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#RisikobehafteteAnlage> ;
                                                              rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Gefahrenpotenzial> ;
                                                              rdfs:comment "Angaben zum Gefahrenpotenzial"@de ;
                                                              rdfs:label "gefahrenpotenzial"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefahrnummer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefahrnummer> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Gefahrenpotenzial> ;
                                                         rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gefahrnummer> ;
                                                         rdfs:comment "Angaben zur Hauptgefahr"@de ;
                                                         rdfs:label "gefahrnummer"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gehoertzu
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gehoertzu> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                      rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                      rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP> ;
                                                      rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GUID> ;
                                                      rdfs:comment """Verweis auf den Primärschlüssel eines übergeordnetes Hilfeleistungspotenzials, zu welchem diese Ressource gehört. Anzuwenden bspw. zur Angabe der Zugehörigkeit zu einer Einheit. 


Der Primärschlüssel dient einer eindeutigen Identifizierung des Datensatzes und ist immer von der jeweiligen dateneinpflegenden Stelle festzulegen. Durch die Verwendung eines Primärschlüssels wird sichergestellt, dass die Datensätze bei Aktualisierungen eindeutig zugeordnet werden können. Als Primärschlüssel wird eine GUID verwendet:
Globally Unique Identifier (GUID): Eine global eindeutige Zahl mit 128 Bit nach RFC 4122. Kann zur Bildung global eindeutiger Datensatz-Identifier oder Nachrichten-Identifier benutzt werden."""@de ;
                                                      rdfs:label "gehoertzu"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gemeindeschluessel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gemeindeschluessel> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                               rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#VerwaltungspolitischeKodierung> ;
                                                               rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gemeindeschluessel> ;
                                                               rdfs:comment """Ein Gemeindeschlüssel ist ein Schlüssel zur Identifikation einer Gemeinde oder sonstiger Gebietskörperschaften (Kreis, Bezirk, Bundesland).

Anmerkung: In Deutschland ist der Amtliche Gemeindeschlüssel (AGS) als Gemeindeschlüssel 8-stellig und bundesweit gültig. Der AGS wird vom Statistischen Bundesamt herausgegeben. Empfohlene Codeliste(n): AGS (Amtlicher Gemeindeschlüssel - 8-stellig)

Beispiel: 15352002 (Stadt Aschersleben)"""@de ;
                                                               rdfs:label "gemeindeschluessel"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geometrie
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geometrie> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                      rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                      rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Standort> ;
                                                      rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Geometrie> ;
                                                      rdfs:comment "Container von in OGC GML (Geography Markup Language) kodierten Rauminformationen."@de ;
                                                      rdfs:label "geometrie"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geraet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geraet> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                   rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#FahrzeugGeraet> ;
                                                   rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Geraet> ;
                                                   rdfs:comment "Angaben über ein Gerät (ortsveränderbares Einsatzmittel (Sondertechnik) außer Fahrzeuge, Bsp.: \"mobile Stromerzeugung\")"@de ;
                                                   rdfs:label "geraet"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gesamtAnzahlBetten
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gesamtAnzahlBetten> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gesamtlagerflaeche
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gesamtlagerflaeche> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                               rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagerkapazitaet> ;
                                                               rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                               rdfs:comment "Angabe der Gesamtlagerfläche in Quadratmetern."@de ;
                                                               rdfs:label "gesamtlagerflaeche"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geschlecht
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geschlecht> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                       rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Experte> ;
                                                       rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Geschlecht> ;
                                                       rdfs:comment "Angabe des Geschlechts eines Experten"@de ;
                                                       rdfs:label "geschlecht"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gewicht
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gewicht> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                    rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#FahrzeugGeraet> ;
                                                    rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.1fraction> ;
                                                    rdfs:comment "Angabe des Gewichts eines Fahrzeugs bzw. Geräts in Tonnen"@de ;
                                                    rdfs:label "gewicht"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hausnummer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hausnummer> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hoehe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hoehe> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hubleistungBeiMaxAusladung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hubleistungBeiMaxAusladung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                       rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Kranfahrzeug> ;
                                                                       rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                                       rdfs:comment "Angaben der Hubleistung bei maximaler Ausladung gemäß Herstellerangaben in Tonnen."@de ;
                                                                       rdfs:label "hubleistungBeiMaxAusladung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hubrettungsfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hubrettungsfahrzeug> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug> ;
                                                                rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hubrettungsfahrzeug> ;
                                                                rdfs:comment "Angaben zu Hubrettungsfahrzeugen"@de ;
                                                                rdfs:label "hubrettungsfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hubschrauberlandeplatz
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hubschrauberlandeplatz> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#identifzierungsnummer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#identifzierungsnummer> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#imverbundmitprimaerschlussel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#imverbundmitprimaerschlussel> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                         rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KRITIS> ;
                                                                         rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GUID> ;
                                                                         rdfs:comment """Angabe des Primärschlüssels eines Objekts, welches mit dem beschriebenen Objekt im Verbund arbeitet. Sofern mehrere Objekte angegeben werden sollen, sollen diese in separate Elemente aufgenommen werden und nicht durch Komma getrennt innerhalb einer Element-Angabe aufgeführt werden. 


Dient der Abbildung von Abhängigkeiten mehrerer Infrastrukturen (bei Ausfall einer KRITIS sind die hier mit ihrem Primärschlüssel benannten KRITIS ggf. ebenfalls betroffen)."""@de ;
                                                                         rdfs:label "imverbundmitprimaerschlussel"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#inhaber
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#inhaber> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                    rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP> ;
                                                    rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle> ;
                                                    rdfs:comment "Angaben zum fachlichen/örtlichen Ansprechpartner für die Ressource."@de ;
                                                    rdfs:label "inhaber"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAbrollbehaelter
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAbrollbehaelter> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAnhaenger
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAnhaenger> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAutarkEinsetzbar
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAutarkEinsetzbar> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDauerhaftVerfuegbar
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDauerhaftVerfuegbar> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDienstlich
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDienstlich> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                          rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istFerngesteuert
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istFerngesteuert> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istGelaendegaengig
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istGelaendegaengig> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienengebunden
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienengebunden> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienentauglich
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienentauglich> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kanal
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kanal> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                  rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Erreichbarkeit> ;
                                                  rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kommunikationskanal> ;
                                                  rdfs:comment """Der \"kanal\" gibt an, über welchen Kommunikationskanal eine Erreichbarkeit besteht.  

Beispiele: Telefon, Fax, E-Mail"""@de ;
                                                  rdfs:label "kanal"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kennung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kennung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kranfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kranfahrzeug> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug> ;
                                                         rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Kranfahrzeug> ;
                                                         rdfs:comment "Angaben zu Kranfahrzeugen."@de ;
                                                         rdfs:label "kranfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#krankenhaus
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#krankenhaus> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                        rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungseinrichtung> ;
                                                        rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Krankenhaus> ;
                                                        rdfs:comment "Angabe von Eigenschaften eines Krankenhauses."@de ;
                                                        rdfs:label "krankenhaus"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kreis
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kreis> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kritis
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kritis> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                   rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#SchuetzenswerteEinrichtung> ;
                                                   rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KRITIS> ;
                                                   rdfs:comment "Angabe zur Kritischen Infrastruktur"@de ;
                                                   rdfs:label "kritis"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kritischeausfallzeiten
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kritischeausfallzeiten> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                   rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KRITIS> ;
                                                                   rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KritischeAusfallzeit> ;
                                                                   rdfs:comment "Angabe der Zeiteinheit, ab welcher ein Ausfall einer kritischen Infrastruktur als kritisch zu bewerten ist."@de ;
                                                                   rdfs:label "kritischeausfallzeiten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kuehlbarerAnteil
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kuehlbarerAnteil> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                             rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagerkapazitaet> ;
                                                             rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                             rdfs:comment "Angabe des kühlbaren Anteils der Gesamtlagerfläche in Quadratmetern."@de ;
                                                             rdfs:label "kuehlbarerAnteil"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laborInstitutBehoerde
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laborInstitutBehoerde> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                  rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hilfeleistungspotenzial> ;
                                                                  rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#LaborInstitutBehoerde> ;
                                                                  rdfs:comment "Angabe von Eigenschaften eines Labors/Institut/einer Behörde."@de ;
                                                                  rdfs:label "laborInstitutBehoerde"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laderampeVorhanden
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laderampeVorhanden> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laenge
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laenge> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laengeKranausleger
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laengeKranausleger> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                               rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Kranfahrzeug> ;
                                                               rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                               rdfs:comment "Angabe der Länge des Kranauslegers in Meter."@de ;
                                                               rdfs:label "laengeKranausleger"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#lagergut
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#lagergut> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                     rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                     rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungslager> ;
                                                     rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagergut> ;
                                                     rdfs:comment "Angaben zum Lagergut des Versorgungslagers."@de ;
                                                     rdfs:label "lagergut"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#lagerkapazitaet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#lagerkapazitaet> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                            rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                            rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungseinrichtung> ;
                                                            rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagerkapazitaet> ;
                                                            rdfs:comment "Angabe von Eigenschaften einer Lagerkapazität. Eine Lagerkapazität ist eine Lagerfläche zur Zwischenlagerung von Gütern, Geräten und Verstorbenen aus dem Schadensgebiet"@de ;
                                                            rdfs:label "lagerkapazitaet"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#landfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#landfahrzeug> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug> ;
                                                         rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Landfahrzeug> ;
                                                         rdfs:comment "Angaben zu Landfahrzeugen"@de ;
                                                         rdfs:label "landfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#leistungsmerkmal
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#leistungsmerkmal> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                             rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Geraet> ,
                                                                         <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KRITIS> ;
                                                             rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Leistungsmerkmal> ;
                                                             rdfs:comment "Beschreibung von einsatzrelevanten Leistungsfähigkeitsmerkmalen für Sonderausstattungen von Fahrzeugen oder Geräten."@de ;
                                                             rdfs:label "leistungsmerkmal"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                          rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#loeschfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#loeschfahrzeug> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug> ;
                                                           rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Loeschfahrzeug> ;
                                                           rdfs:comment "Angaben zu Löschfahrzeugen"@de ;
                                                           rdfs:label "loeschfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#luftfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#luftfahrzeug> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug> ;
                                                         rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Luftfahrzeug> ;
                                                         rdfs:comment "Angaben zu Luftfahrzeugen"@de ;
                                                         rdfs:label "luftfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#maxAusladung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#maxAusladung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Kranfahrzeug> ;
                                                         rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                         rdfs:comment "Angaben der maximalen Ausladung des Krans gemäß Herstellerangaben in Meter."@de ;
                                                         rdfs:label "maxAusladung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#maxHubleistung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#maxHubleistung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Kranfahrzeug> ;
                                                           rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                           rdfs:comment "Angabe der maximalen Hubleistung in Tonnen."@de ;
                                                           rdfs:label "maxHubleistung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#maxStapelhoehe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#maxStapelhoehe> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagerkapazitaet> ;
                                                           rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                           rdfs:comment "Angabe der maximalen Stapelhöhe in Metern."@de ;
                                                           rdfs:label "maxStapelhoehe"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#merkmalsname
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#merkmalsname> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#mindestlagerbestand
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#mindestlagerbestand> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#mobileKomponente
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#mobileKomponente> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                             rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hilfeleistungspotenzial> ;
                                                             rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#MobileKomponente> ;
                                                             rdfs:comment "Angabe von Eigenschaften einer mobilen Komponente"@de ;
                                                             rdfs:label "mobileKomponente"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nachrichtenID
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nachrichtenID> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                          rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                          rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Nachrichtenkopf> ;
                                                          rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GUID> ;
                                                          rdfs:comment "Eine eindeutige Nachrichtennummer. Die verarbeitenden Anwendungen sollen Protokolleinträge sofern notwendig unter Aufführung dieser ID vornehmen. Antwortnachrichten (Quittungen/Fehler oder  Datenaustausch Nachrichten) referenzieren die ID der ursprünglichen Nachrichten um eine Bindung zwischen den Nachrichtenpaaren herstellen zu können."@de ;
                                                          rdfs:label "nachrichtenID"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#name
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#name> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                 rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nennausladung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nennausladung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                          rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                          rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hubrettungsfahrzeug> ;
                                                          rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                          rdfs:comment "Angabe der Nennausladung nach DIN EN 14701-02 in Meter"@de ;
                                                          rdfs:label "nennausladung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nennrettungshoehe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nennrettungshoehe> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                              rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                              rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hubrettungsfahrzeug> ;
                                                              rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                              rdfs:comment "Angabe der Nennrettungshöhe nach DIN EN 1846-1 in Meter."@de ;
                                                              rdfs:label "nennrettungshoehe"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#netzersatzanlage
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#netzersatzanlage> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nominelleLeistung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nominelleLeistung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                              rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nutzTraglast
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nutzTraglast> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ort
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ort> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#physikalischeEinheit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#physikalischeEinheit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                 rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#postleitzahl
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#postleitzahl> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#primaerschluessel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#primaerschluessel> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                              rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                              rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP> ,
                                                                          <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenSE> ;
                                                              rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GUID> ;
                                                              rdfs:comment """Datentyp zur Bildung eines Primärschlüssels einer Ressource oder einer schützenswerten Einrichtung. Der Primärschlüssel dient einer eindeutigen Identifizierung des Datensatzes und ist immer von der jeweiligen dateneinpflegenden Stelle festzulegen. Durch die Verwendung eines Primärschlüssels wird sichergestellt, dass die Datensätze bei Aktualisierungen eindeutig zugeordnet werden können. Als Primärschlüssel wird eine GUID verwendet:
Globally Unique Identifier (GUID): Eine global eindeutige Zahl mit 128 Bit nach RFC 4122. Kann zur Bildung global eindeutiger Datensatz-Identifier oder Nachrichten-Identifier benutzt werden."""@de ,
                                                                           "Primärschlüssel des zu löschenden Hilfeleistungspotenzials oder der schützenswerten Einrichtung."@de ;
                                                              rdfs:label "primaerschluessel"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#pumpenleistung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#pumpenleistung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Loeschfahrzeug> ;
                                                           rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                           rdfs:comment "Angabe der Pumpenleistung in Liter pro Minute."@de ;
                                                           rdfs:label "pumpenleistung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#quittierteNachricht
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#quittierteNachricht> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GUID> ;
                                                                rdfs:comment "GUID der Nachricht, deren Verarbeitung quittiert wird."@de ;
                                                                rdfs:label "quittierteNachricht"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#regionalschluessel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#regionalschluessel> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                               rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#VerwaltungspolitischeKodierung> ;
                                                               rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Regionalschluessel> ;
                                                               rdfs:comment """Ein Regionalschlüssel ist ein Schlüssel zur Identifikation einer Gemeinde oder sonstiger Gebietskörperschaften (Kreis, Bezirks, Bundesland).

Anmerkung: In Deutschland ist der Regionalschlüssel (RS) 12-stellig und bundesweit gültig.
Der RS wird im Statistischen Bundesamt gesammelt (Rückläufe aus den Ländern) und veröffentlicht. Der AGS kann aus dem RS abgeleitet werden (Stellen 1-5 und 10-12).Empfohlene Codeliste(n): Regionalschlüssel (RS) 12-stellig

Beispiel: 153525201002 
(Stadt Aschersleben)"""@de ;
                                                               rdfs:label "regionalschluessel"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ressource1
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ressource1> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                       rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hilfeleistungspotenzial> ;
                                                       rdfs:comment "Element zur Angabe von einem oder mehreren Hilfeleistungspotenzialen."@de ;
                                                       rdfs:label "ressource1"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ressource2
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ressource2> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                       rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#SchuetzenswerteEinrichtung> ;
                                                       rdfs:comment "Element zur Angabe von einer oder mehreren schützenswerten Einrichtungen."@de ;
                                                       rdfs:label "ressource2"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#risikobehafteteAnlage
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#risikobehafteteAnlage> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                  rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#SchuetzenswerteEinrichtung> ;
                                                                  rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#RisikobehafteteAnlage> ;
                                                                  rdfs:comment "Angabe zur risikobehafteten Anlage"@de ;
                                                                  rdfs:label "risikobehafteteAnlage"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#schutzstufe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#schutzstufe> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                        rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#LaborInstitutBehoerde> ;
                                                        rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stufe> ;
                                                        rdfs:comment "Angabe der Schutzstufe (1-4) nach den Bestimmungen der Biostoffverordnung oder Gefahrstoffverordnung. Die Zuordnung erfolgt nach der Schwere der möglichen Erkrankung bzw. des Infektionsrisikos. Hierbei bedeutet 1 die niedrigste und 4 die höchste Schutzstufe."@de ;
                                                        rdfs:label "schutzstufe"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sektor
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sektor> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                   rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KRITIS> ;
                                                   rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Sektor> ;
                                                   rdfs:comment "Bezeichnung des Sektors der KRITIS gemäß einheitlicher Sektoreneinteilung von Bund und Ländern"@de ;
                                                   rdfs:label "sektor"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sender
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sender> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sicherheitsstufe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sicherheitsstufe> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                             rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#LaborInstitutBehoerde> ;
                                                             rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stufe> ;
                                                             rdfs:comment "Angabe der Sicherheitsstufe eines Labores. Ein mikrobiologisches Laboratorium muss in eine der vier Sicherheitsstufen eingeordnet werden. Eine Angabe von 1 bedeutet die niedrigste, eine Angabe von 4 die höchste Sicherheitsstufe. Die Einstufung erfolgt nach den Vorschriften des Gentechnikgesetzes."@de ;
                                                             rdfs:label "sicherheitsstufe"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sitzplaetze
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sitzplaetze> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sprachkenntnisse
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sprachkenntnisse> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#staerke
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#staerke> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#stammdaten
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#stammdaten> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                       rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hilfeleistungspotenzial> ,
                                                                   <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#SchuetzenswerteEinrichtung> ;
                                                       rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP> ,
                                                                  <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenSE> ;
                                                       rdfs:comment "Angabe der Stammdaten der Ressource. Stammdaten sind Grunddaten, die jedem Datensatz zugeordnet werden müssen."@de ;
                                                       rdfs:label "stammdaten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#standort
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#standort> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                     rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                     rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP> ,
                                                                 <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenSE> ;
                                                     rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Standort> ;
                                                     rdfs:comment "Angabe eines Standorts für die Abfrage. Diese kann sowohl über eine Adresse als auch über eine Geometrie erfolgen."@de ,
                                                                  "Angaben zum regelmäßigen Aufenthaltsort einer mobilen bzw. ortsfesten Ressource."@de ;
                                                     rdfs:label "standort"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#stelleBundesebene
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#stelleBundesebene> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                              rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                              rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StelleEbenen> ;
                                                              rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle> ;
                                                              rdfs:comment "Bezeichnung und Informationen zur Erreichbarkeit der Anforderungsstelle für die Bundesebene."@de ;
                                                              rdfs:label "stelleBundesebene"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#stelleKreisebene
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#stelleKreisebene> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                             rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StelleEbenen> ;
                                                             rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle> ;
                                                             rdfs:comment "Bezeichnung und Informationen zur Erreichbarkeit der Anforderungsstelle für die Kreisebene."@de ;
                                                             rdfs:label "stelleKreisebene"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#stelleLandesebene
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#stelleLandesebene> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                              rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                              rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StelleEbenen> ;
                                                              rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle> ;
                                                              rdfs:comment "Bezeichnung und Informationen zur Erreichbarkeit der Anforderungsstelle für die Landesebene."@de ;
                                                              rdfs:label "stelleLandesebene"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strasse
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strasse> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strassenschluessel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strassenschluessel> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#technischesSonderfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#technischesSonderfahrzeug> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                      rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                      rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug> ;
                                                                      rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Geraet> ;
                                                                      rdfs:comment "Angaben zu technischen Sonderfahrzeugen. Ein technisches Sonderfahrzeug ist ein Fahrzeug mit fest installierter Sondertechnik außer Hubrettungs-, Kran- und Löschfahrzeuge; bspw. \"Netzersatzanlagen\", \"Beleuchtungsfahrzeuge\"."@de ;
                                                                      rdfs:label "technischesSonderfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#tiefgang
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#tiefgang> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                     rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                     rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Wasserfahrzeug> ;
                                                     rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.1fraction> ;
                                                     rdfs:comment "Angabe über den Tiefgang des Wasserfahrzeuges in Metern."@de ;
                                                     rdfs:label "tiefgang"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#titel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#titel> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#tormassBreite
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#tormassBreite> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                          rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                          rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagerkapazitaet> ;
                                                          rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                          rdfs:comment "Breitenangabe des Tormaßes in Metern."@de ;
                                                          rdfs:label "tormassBreite"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#tormassHoehe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#tormassHoehe> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                         rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagerkapazitaet> ;
                                                         rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                         rdfs:comment "Höhenangabe des Tormaßes in Metern."@de ;
                                                         rdfs:label "tormassHoehe"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#tragfaehigkeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#tragfaehigkeit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagerkapazitaet> ;
                                                           rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> ;
                                                           rdfs:comment "Angabe der maximalen Deckenlast in Kilonewton pro Quadratmeter (kN/m²)"@de ;
                                                           rdfs:label "tragfaehigkeit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#trinkwassernotbrunnen
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#trinkwassernotbrunnen> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                  rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungseinrichtung> ;
                                                                  rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Trinkwassernotbrunnen> ;
                                                                  rdfs:comment "Angabe von Eigenschaften von Trinkwassernotbrunnen, d.h. von netzunabhängigen Notbrunnen nach dem Wassersicherstellungsgesetz."@de ;
                                                                  rdfs:label "trinkwassernotbrunnen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#unterkunft
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#unterkunft> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                       rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungseinrichtung> ;
                                                       rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Unterkunft> ;
                                                       rdfs:comment "Angaben von Eigenschaften von Unterkünften zur Unterbringung von Personen."@de ;
                                                       rdfs:label "unterkunft"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#versorgungseinrichtung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#versorgungseinrichtung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                   rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hilfeleistungspotenzial> ;
                                                                   rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungseinrichtung> ;
                                                                   rdfs:comment "Angabe von Eigenschaften einer Versorgungseinrichtung"@de ;
                                                                   rdfs:label "versorgungseinrichtung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#versorgungslager
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#versorgungslager> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                             rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungseinrichtung> ;
                                                             rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungslager> ;
                                                             rdfs:comment "Angabe von Eigenschaften eines Vorsorgungslagers,  d.h. eines Lagers mit relevanten Gütern für Notlagen, bspw. \"Jodtabletten\", \"Impfstoffe\", \"Sanitätsmittel\", \"Treibstoffe\", \"Sandsäcke\", \"Lebensmittel\"."@de ;
                                                             rdfs:label "versorgungslager"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#verwaltungspolitischeKodierung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#verwaltungspolitischeKodierung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                           rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                           rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Standort> ;
                                                                           rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#VerwaltungspolitischeKodierung> ;
                                                                           rdfs:comment "Die \"verwaltungspolitischeKodierung\" beinhaltet Informationen, mit denen eine Anschrift verwaltungspolitisch eindeutig zugeordnet werden kann."@de ;
                                                                           rdfs:label "verwaltungspolitischeKodierung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#volumenLoeschwassertank
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#volumenLoeschwassertank> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorangestelltekennung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorangestelltekennung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                  rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Gefahrenpotenzial> ;
                                                                  rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kennung> ;
                                                                  rdfs:comment "vorangestellte Kennung"@de ;
                                                                  rdfs:label "vorangestelltekennung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorlaufzeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorlaufzeit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorname
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorname> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#wasserfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#wasserfahrzeug> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:domain <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug> ;
                                                           rdfs:range <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Wasserfahrzeug> ;
                                                           rdfs:comment "Angaben zu Wasserfahrzeugen."@de ;
                                                           rdfs:label "wasserfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#wattiefe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#wattiefe> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                     rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#zusatz
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#zusatz> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#abkuerzung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#abkuerzung> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aktualisierungsstand
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aktualisierungsstand> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:range xsd:dateTime .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBeatmungsgeraete
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBeatmungsgeraete> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSchwerststrahlenverletzte
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSchwerststrahlenverletzte> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSonderisolierstation
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSonderisolierstation> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                             rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlIntensivbetten
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlIntensivbetten> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlOperationssaele
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlOperationssaele> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlVersorgterEinwohner
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlVersorgterEinwohner> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlversorgtereinwohner
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlversorgtereinwohner> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:range xsd:decimal .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDerUnterkunft
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDerUnterkunft> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDesLagergutes
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDesLagergutes> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artundmengedesgefahrenstoffs
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artundmengedesgefahrenstoffs> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                         rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aufnahmekapazitaet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aufnahmekapazitaet> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#behandlungskapazitaetFuerSchwerstbrandverletzte
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#behandlungskapazitaetFuerSchwerstbrandverletzte> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bemerkung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bemerkung> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#besitztBugklappe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#besitztBugklappe> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#betroffenepersonen
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#betroffenepersonen> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:range xsd:decimal .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezeichnung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezeichnung> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezirk
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezirk> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#breite
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#breite> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                 rdfs:range xsd:token .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#datenquelle
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#datenquelle> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminationsmoeglichkeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminationsmoeglichkeit> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                         rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminierbar
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminierbar> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#einsatzdauer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#einsatzdauer> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#empfaenger
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#empfaenger> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#erstellungsZeitpunkt
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#erstellungsZeitpunkt> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:range xsd:dateTime .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fachgebiet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fachgebiet> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#familienname
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#familienname> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fehlerhinweis
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fehlerhinweis> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#funkrufname
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#funkrufname> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geburtsjahr
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geburtsjahr> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:range xsd:gYear .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefahrenkreis
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefahrenkreis> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:range xsd:decimal .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gesamtAnzahlBetten
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gesamtAnzahlBetten> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hausnummer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hausnummer> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hoehe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hoehe> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hubschrauberlandeplatz
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hubschrauberlandeplatz> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#identifzierungsnummer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#identifzierungsnummer> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAbrollbehaelter
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAbrollbehaelter> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAnhaenger
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAnhaenger> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAutarkEinsetzbar
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAutarkEinsetzbar> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDauerhaftVerfuegbar
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDauerhaftVerfuegbar> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDienstlich
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDienstlich> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istFerngesteuert
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istFerngesteuert> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istGelaendegaengig
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istGelaendegaengig> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienengebunden
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienengebunden> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienentauglich
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienentauglich> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kennung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kennung> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kreis
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kreis> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                  rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laderampeVorhanden
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laderampeVorhanden> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laenge
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laenge> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#merkmalsname
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#merkmalsname> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#mindestlagerbestand
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#mindestlagerbestand> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#name
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#name> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                 rdfs:range xsd:normalizedString .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#netzersatzanlage
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#netzersatzanlage> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nominelleLeistung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nominelleLeistung> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nutzTraglast
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nutzTraglast> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ort
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ort> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#physikalischeEinheit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#physikalischeEinheit> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#postleitzahl
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#postleitzahl> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sender
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sender> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sitzplaetze
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sitzplaetze> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sprachkenntnisse
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sprachkenntnisse> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#staerke
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#staerke> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strasse
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strasse> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strassenschluessel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strassenschluessel> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#titel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#titel> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                  rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#volumenLoeschwassertank
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#volumenLoeschwassertank> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorlaufzeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorlaufzeit> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorname
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorname> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:range xsd:string .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#wattiefe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#wattiefe> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                     rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#zusatz
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#zusatz> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:range xsd:string .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> rdf:type owl:Class ;
                                                            rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                            <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                              owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland>
                                                                            ] ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                              owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland>
                                                                            ] ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                              owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland>
                                                                            ] ;
                                                            rdfs:comment "Codeliste zur Angabe des Bundeslandes gemäß ISO 3166-2."@de ;
                                                            rdfs:label "Code.Bundesland"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer> rdf:type owl:Class ;
                                                             rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                             <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                               owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                               owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer>
                                                                             ] ,
                                                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                               owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                               owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer>
                                                                             ] ,
                                                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                               owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                               owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer>
                                                                             ] ;
                                                             rdfs:comment "Codeliste zur Angabe des Eigentümers eines Fahrzeuges bzw. Gerätes."@de ;
                                                             rdfs:label "Code.Eigentuemer"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion> rdf:type owl:Class ;
                                                               rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                               <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                 owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                                 owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion>
                                                                               ] ,
                                                                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                 owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                                 owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion>
                                                                               ] ,
                                                                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                 owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                                 owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion>
                                                                               ] ;
                                                               rdfs:comment "Codeliste zur Angabe der Einsatzregion einer Ressource, d.h. einer möglichen räumlichen Einschränkung, in welchem Bereich eine Ressource genutzt werden kann."@de ;
                                                               rdfs:label "Code.Einsatzregion"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> rdf:type owl:Class ;
                                                            rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                            <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                              owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit>
                                                                            ] ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                              owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit>
                                                                            ] ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                              owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit>
                                                                            ] ;
                                                            rdfs:comment """Codeliste zur Angabe der Fähigkeit einer Ressource gemäß Fähigkeitenkatalog. Der Fähigkeitenkatalog beschreibt die Einsatzmöglichkeiten von Hilfeleistungspotenzialen mit einem abgestimmten Katalog. Jedem Hilfeleistungspotenzial können eine oder mehrere Fähigkeiten zugewiesen werden. 


Die Codierung ergibt sich aus der Angabe des Unterstützungsbereichs, der Zwischenebene sowie einer zweistelligen Ziffer, jeweils getrennt durch einen Punkt. (Beispiel: \"ABC.DE.01\" für ABC-Schutz, Dekontamination, Fähigkeit 01 = \"Dekontamination von Gelände\").

Für eine Übersicht der Unterstützungsbereiche und ihrer Zwischenebenen siehe"""@de ;
                                                            rdfs:label "Code.Faehigkeit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gefahrnummer
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gefahrnummer> rdf:type owl:Class ;
                                                              rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                              <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                                owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gefahrnummer>
                                                                              ] ,
                                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                                owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gefahrnummer>
                                                                              ] ,
                                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                                owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gefahrnummer>
                                                                              ] ;
                                                              rdfs:comment "Codeliste zur Angabe der Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr (sog. Kemler-Zahl) gemäß Europäischem Übereinkommen über die internationale Beförderung gefährlicher Güter auf der Strasse (ADR)."@de ;
                                                              rdfs:label "Code.Gefahrnummer"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gemeindeschluessel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gemeindeschluessel> rdf:type owl:Class ;
                                                                    rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                                    <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                                      owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gemeindeschluessel>
                                                                                    ] ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                                      owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gemeindeschluessel>
                                                                                    ] ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                                      owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                                    ] ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                                      owl:allValuesFrom xsd:token
                                                                                    ] ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#name> ;
                                                                                      owl:allValuesFrom xsd:normalizedString
                                                                                    ] ;
                                                                    rdfs:comment """Gemeindeschlüssel Codeliste urn:de:bund:destatis:bevoelkerungsstatistik:schluessel:ags des Statistischen Bundesamt erzeugt aus dem Gemeindeverzeichnis. Die Codeliste wird versioniert auf https://www.xrepository.de bereitgestellt.



Die zu XKatastrophenhilfe v1.1 verfügbare Versionsbeschreibung ist unter https://www.xrepository.de/Inhalt/urn:uuid:d63dc3b9-0fd2-4bb1-8cec-c4a56c2ee0c7.xhtml?cid=2 zu finden.

Die Codeliste steht hier bereit: https://www.xrepository.de/Datei/urn:uuid:a62020ef-1a4e-4fde-9312-a4fcb691b038.XML


Der Standard XKatastrophenhilfe v1.1 bindet nicht die Codelisten Version. Diese ist bei den erstellten Dateninstanzen explizit zu vergeben.
Die Einbindung der Codeliste erfolgt gemäß Typ 3 des XÖV-Handbuches v 1.1."""@de ;
                                                                    rdfs:label "Code.Gemeindeschluessel"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Geschlecht
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Geschlecht> rdf:type owl:Class ;
                                                            rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                            <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                              owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Geschlecht>
                                                                            ] ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                              owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Geschlecht>
                                                                            ] ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                              owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Geschlecht>
                                                                            ] ,
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#name> ;
                                                                              owl:allValuesFrom xsd:normalizedString
                                                                            ] ;
                                                            rdfs:comment "Code.Geschlecht umfasst beschreibende Daten zur Übermittlung eines Codes aus der Codeliste CodeList.Geschlecht."@de ;
                                                            rdfs:label "Code.Geschlecht"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kennung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kennung> rdf:type owl:Class ;
                                                         rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                         <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                           owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kennung>
                                                                         ] ,
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                           owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kennung>
                                                                         ] ,
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                           owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kennung>
                                                                         ] ;
                                                         rdfs:comment "Codeliste zur Angabe der vorangestellten Kennung gemäß Europäischem Übereinkommen über die internationale Beförderung gefährlicher Güter auf der Strasse (ADR, sogenannte \"Kemler-Zahl)."@de ;
                                                         rdfs:label "Code.Kennung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kommunikationskanal
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kommunikationskanal> rdf:type owl:Class ;
                                                                     rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                                     <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                       owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                                       owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kommunikationskanal>
                                                                                     ] ,
                                                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                       owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                                       owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Kommunikationskanal>
                                                                                     ] ,
                                                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                       owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                                       owl:allValuesFrom xsd:token
                                                                                     ] ;
                                                                     rdfs:comment "Codeliste der Kommunikationskanäle, über die eine Stelle erreichbar sein kann (Telefon, E-Mail, ...)."@de ;
                                                                     rdfs:label "Code.Kommunikationskanal"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.KritischeAusfallzeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.KritischeAusfallzeit> rdf:type owl:Class ;
                                                                      rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                                      <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                        owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                                        owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.KritischeAusfallzeit>
                                                                                      ] ,
                                                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                        owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                                        owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.KritischeAusfallzeit>
                                                                                      ] ,
                                                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                        owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                                        owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.KritischeAusfallzeit>
                                                                                      ] ;
                                                                      rdfs:comment "Codeliste zur Angabe der Zeiteinheit, ab welcher ein Ausfall einer kritischen Infrastruktur als kritisch zu bewerten ist."@de ;
                                                                      rdfs:label "Code.KritischeAusfallzeit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Luftfahrzeugart
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Luftfahrzeugart> rdf:type owl:Class ;
                                                                 rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                                 <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                   owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                                   owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Luftfahrzeugart>
                                                                                 ] ,
                                                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                   owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                                   owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Luftfahrzeugart>
                                                                                 ] ,
                                                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                   owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                                   owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Luftfahrzeugart>
                                                                                 ] ;
                                                                 rdfs:comment "Codeliste zur Angabe der Art des Luftfahrzeugs."@de ;
                                                                 rdfs:label "Code.Luftfahrzeugart"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Regionalschluessel
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Regionalschluessel> rdf:type owl:Class ;
                                                                    rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                                    <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                                      owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Regionalschluessel>
                                                                                    ] ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                                      owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Regionalschluessel>
                                                                                    ] ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                                      owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                                    ] ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                                      owl:allValuesFrom xsd:token
                                                                                    ] ,
                                                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#name> ;
                                                                                      owl:allValuesFrom xsd:normalizedString
                                                                                    ] ;
                                                                    rdfs:comment """Regionalschlüssel Codeliste urn:de:bund:destatis:bevoelkerungsstatistik:schluessel:rs des Statistischen Bundesamt erzeugt aus dem Gemeindeverzeichnis. Die Codeliste wird versioniert auf https://www.xrepository.de bereitgestellt.



Die zu XKatastrophenhilfe v1.0 verfügbare Versionsbeschreibung ist unter https://www.xrepository.de/Inhalt/urn:uuid:1ce56af6-d522-4d7b-9c4d-a2ca9184fed6.xhtml zu finden.

Die Codeliste steht hier bereit: https://www.xrepository.de/Datei/urn:de:bund:destatis:bevoelkerungsstatistik:schluessel:rs_2013-05-01:DL.XML


Der Standard XKatastrophenhilfe v1.0 bindet nicht die Codelisten Version. Diese ist bei den erstellten Dateninstanzen explizit zu vergeben.
Die Einbindung der Codeliste erfolgt gemäß Typ 3 des XÖV-Handbuches v 1.1."""@de ;
                                                                    rdfs:label "Code.Regionalschluessel"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Sektor
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Sektor> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ,
                                                                        <http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> ,
                                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                          owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> ;
                                                                          owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Sektor>
                                                                        ] ,
                                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                          owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> ;
                                                                          owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Sektor>
                                                                        ] ,
                                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                          owl:onProperty <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> ;
                                                                          owl:allValuesFrom <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Sektor>
                                                                        ] ;
                                                        rdfs:comment "Codeliste zur Angabe des Sektors einer KRITIS gemäß einheitlicher Sektoreneinteilung von Bund und Ländern."@de ;
                                                        rdfs:label "Code.Sektor"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.1fraction
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.1fraction> rdf:type owl:Class .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Decimal.nonNegative.2fractions> rdf:type owl:Class .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Einheit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Einheit> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                    rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Einheiten."@de ;
                                                    rdfs:label "Einheit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Enumeration
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Enumeration> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                        rdfs:label "Enumeration" .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Erreichbarkeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Erreichbarkeit> rdf:type owl:Class ;
                                                           rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:comment "\"Kommunikation\" fasst Angaben zur Erreichbarkeit über elektronische Kommunikationskanäle (z.B. Telefon, Fax, E-Mail) zusammen."@de ;
                                                           rdfs:label "Erreichbarkeit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Experte
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Experte> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                    rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Angaben zu einem Experten."@de ;
                                                    rdfs:label "Experte"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Faehigkeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Faehigkeit> rdf:type owl:Class ;
                                                       rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                       rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung der Fähigkeit von Ressourcen. Gibt Auskunft über die Einsatzmöglichkeit der Ressource gemäß Fähigkeitskatalog und durch Angabe weiterer Attribute."@de ;
                                                       rdfs:label "Faehigkeit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Fahrzeug> rdf:type owl:Class ;
                                                     rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                     rdfs:comment """Datentyp zur Angabe von Fahrzeugeigenschaften. Ein Fahrzeug kann hierbei Eigenschaften der Fahrzeugarten Luftfahrzeug, Landfahrzeug, Hubrettungsfahrzeug, Löschfahrzeug, Kranfahrzeug, Wasserfahrzeug und technisches Sonderfahrzeug in sich vereinen. Ein technisches Sonderfahrzeug ist ein Fahrzeug mit fest installierter Sondertechnik außer Hubrettungs-, Kran- und Löschfahrzeuge; bspw. \"Netzersatzanlagen\", \"Beleuchtungsfahrzeuge\".

Demnach können die Angaben von entsprechenden Eigenschaften für ein Fahrzeug aus den jeweiligen Angaben der Fahrzeugarten miteinander kombiniert werden."""@de ;
                                                     rdfs:label "Fahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#FahrzeugGeraet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#FahrzeugGeraet> rdf:type owl:Class ;
                                                           rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:comment "Datentyp für zusätzliche Angaben, die Luft-, Land- und Wasserfahrzeuge sowie Geräte betreffen."@de ;
                                                           rdfs:label "FahrzeugGeraet"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GUID
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GUID> rdf:type owl:Class .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GefaehrdetesObjekt
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#GefaehrdetesObjekt> rdf:type owl:Class ;
                                                               rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                               rdfs:comment "generischer Datentyp zur Beschreibung eines gefaehrdeten Objekts"@de ;
                                                               rdfs:label "GefaehrdetesObjekt"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Gefahrenpotenzial
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Gefahrenpotenzial> rdf:type owl:Class ;
                                                              rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                              rdfs:comment "Datentyp zur Erfassung des von einer risikobehafteten Anlage ausgehenden Gefahrenpotenzials. Basiert auf Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr (sog. Kemler-Zahl) gemäß Europäischem Übereinkommen über die internationale Beförderung gefährlicher Güter auf der Strasse (ADR), bestehend aus vorangestellter Kennung und Gefahrnummer."@de ;
                                                              rdfs:label "Gefahrenpotenzial"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Geometrie
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Geometrie> rdf:type owl:Class ;
                                                      rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                      rdfs:comment """Datentyp als Container von in OGC [1] GML (Geography Markup Language) [2] [3] kodierten Rauminformationen. Für XKatastrophenhilfe wird aus Gründen der Interoperabilität und zur Senkung der Implementierungshürde das vereinfachte GML Simple Features Profil  [4]  angewendet. Dieses schränkt u.a. die Geometrietypen und deren Ausprägung ein. Für die Konformität ist somit neben der Schema-Validität [3] auch die Profil-Validität (Schematron) [5] entscheidend.


[1] http://www.opengeospatial.org/standards


[2] GML Standard: OpenGIS® Geography Markup Language (GML) Encoding Standard Version 3.2.1 Referenz Nummer: OGC 07-036


[3] GML Schema: http://schemas.opengis.net/gml/3.2.1/gml.xsd


[4] GML Profil: Geography Markup Language (GML) simple features profile (with Corrigendum) Version: 2.0 Referenz Nummer: 10-100r3


[5] GML Profil Schematron: http://schemas.opengis.net/gmlsfProfile/2.0/gmlsfL2.sch"""@de ;
                                                      rdfs:label "Geometrie"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Geraet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Geraet> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                   rdfs:comment "Datentyp zur näheren Beschreibung von Geräten (ortsveränderbaren Einsatzmitteln (Sondertechnik) außer Fahrzeuge, bspw. \"mobile Stromerzeugung\")."@de ;
                                                   rdfs:label "Geraet"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hilfeleistungspotenzial
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hilfeleistungspotenzial> rdf:type owl:Class ;
                                                                    rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                    rdfs:comment "Datentyp zur Bildung eines Elementes nach XKatastrophenhilfe zur Beschreibung einer Ressource/eines Hilfeleistungspotenzials."@de ;
                                                                    rdfs:label "Hilfeleistungspotenzial"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hubrettungsfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Hubrettungsfahrzeug> rdf:type owl:Class ;
                                                                rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                rdfs:comment "Datentyp zur Angabe von Eigenschaften von Hubrettungsfahrzeugen. Ein Hubrettungsfahrzeug besteht aus Fahrgestell, Aufbau und einem maschinell angetriebenen Hubrettungssatz mit und ohne Rettungskorb (z.B.: Drehleitern, Gelenkmaste, Teleskopmaste und ähnliche Rettungsfahrzeuge). Es dient vorrangig zum Retten von Menschen aus größeren Höhen. Es kann auch zum Vortragen eines Löschangriffs oder für technische Hilfeleistungen eingesetzt werden."@de ;
                                                                rdfs:label "Hubrettungsfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KRITIS
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KRITIS> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                   rdfs:comment """Generischer Datentyp zur Beschreibung einer kritischen Infrastruktur:
Organisationen und Einrichtungen mit wichtiger Bedeutung für das staatliche Gemeinwesen, bei deren Ausfall oder Beeinträchtigung nachhaltig wirkende Versorgungsengpässe, erhebliche Störungen der öffentlichen Sicherheit oder andere dramatische Folgen eintreten würden."""@de ;
                                                   rdfs:label "KRITIS"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Kranfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Kranfahrzeug> rdf:type owl:Class ;
                                                         rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:comment "Datentyp zur Angabe von Eigenschaften von Kranfahrzeugen."@de ;
                                                         rdfs:label "Kranfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Krankenhaus
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Krankenhaus> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                        rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Eigenschaften von Krankenhäusern."@de ;
                                                        rdfs:label "Krankenhaus"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KritischeAusfallzeit
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#KritischeAusfallzeit> rdf:type owl:Class ;
                                                                 rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                 rdfs:comment "Auswahlliste zur Beschreibung der als kritisch bewerteten Ausfallzeit einer (kritischen) Infrastruktur. Durch Angabe als Wert der Auswahlliste keine präzise numerische Angabe, sondern nur eine erste Orientierung."@de ;
                                                                 rdfs:label "KritischeAusfallzeit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#LaborInstitutBehoerde
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#LaborInstitutBehoerde> rdf:type owl:Class ;
                                                                  rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                  rdfs:comment "Datentyp zur Darstellung von Laboren, Instituten und Behörden mit speziellen bevölkerungsschutzrelevanten Analyse- und Beratungsfähigkeiten."@de ;
                                                                  rdfs:label "LaborInstitutBehoerde"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagergut
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagergut> rdf:type owl:Class ;
                                                     rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                     rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Eigenschaften des Lagergutes."@de ;
                                                     rdfs:label "Lagergut"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagerkapazitaet
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Lagerkapazitaet> rdf:type owl:Class ;
                                                            rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                            rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Eigenschaften von Lagerkapazitäten. Lagerkapazitäten sind Lagerflächen zur Zwischenlagerung von Gütern, Geräten und Verstorbenen aus dem Schadensgebiet."@de ;
                                                            rdfs:label "Lagerkapazitaet"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Landfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Landfahrzeug> rdf:type owl:Class ;
                                                         rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:comment "Datentyp zur Angabe von Eigenschaften von Landfahrzeugen."@de ;
                                                         rdfs:label "Landfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Leistungsmerkmal
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Leistungsmerkmal> rdf:type owl:Class ;
                                                             rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                             rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Einsatzrelevanten Leistungsfähigkeitsmerkmalen für Sonderausstattungen von Fahrzeugen oder von Geräten."@de ;
                                                             rdfs:label "Leistungsmerkmal"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Loeschfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Loeschfahrzeug> rdf:type owl:Class ;
                                                           rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:comment "Datentyp zur Angabe von Eigenschaften von Löschfahrzeugen."@de ;
                                                           rdfs:label "Loeschfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Luftfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Luftfahrzeug> rdf:type owl:Class ;
                                                         rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:comment "Datentyp zur Angabe von Eigenschaften von Luftfahrzeugen."@de ;
                                                         rdfs:label "Luftfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#MobileKomponente
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#MobileKomponente> rdf:type owl:Class ;
                                                             rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                             rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von nicht ortsfesten Ressourcen."@de ;
                                                             rdfs:label "MobileKomponente"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Nachrichtenkopf
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Nachrichtenkopf> rdf:type owl:Class ;
                                                            rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                            rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Nachrichtenköpfen. Ein Nachrichtenkopf fasst Metadaten einer Nachricht wie ID, Erstellungszeitpunkt, Absender und Empfänger zusammen."@de ;
                                                            rdfs:label "Nachrichtenkopf"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#RisikobehafteteAnlage
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#RisikobehafteteAnlage> rdf:type owl:Class ;
                                                                  rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                  rdfs:comment "Generischer Datentyp zur Beschreibung einer risikobehafteten Anlage. Risikobehaftete Anlagen sind Betriebe, Einrichtungen und Anlagen, von denen bei einer Schadenslage zusätzliche Gefahren ausgehen können oder von denen eine Eigengefahr ausgeht."@de ;
                                                                  rdfs:label "RisikobehafteteAnlage"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#SchuetzenswerteEinrichtung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#SchuetzenswerteEinrichtung> rdf:type owl:Class ;
                                                                       rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                       rdfs:comment "Datentyp zur Bildung eines Elementes nach XKatastrophenhilfe zur Beschreibung einer schützenswerten Einrichtung. Zu den schützenswerten Einrichtungen gehören: Objekte der kritischen Infrastruktur, gefährdete Objekte und risikobehaftete Anlagen."@de ;
                                                                       rdfs:label "SchuetzenswerteEinrichtung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenHLP> rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                          rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Stammdaten von Hilfeleistungspotenzialen. Stammdaten sind Grunddaten, die jedem Datensatz zugeordnet werden müssen."@de ;
                                                          rdfs:label "StammdatenHLP"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenSE
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StammdatenSE> rdf:type owl:Class ;
                                                         rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Stammdaten einer Schützenswerten Einrichtung. Stammdaten sind Grunddaten, die jedem Datensatz zugeordnet werden müssen."@de ;
                                                         rdfs:label "StammdatenSE"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Standort
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Standort> rdf:type owl:Class ;
                                                     rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                     rdfs:comment """Datentyp zur Angabe des Standorts eines Hilfeleistungspotenzials oder einer schützenswerten Einrichtung. Bei mobilen Ressourcen ist der regelmäßige Aufenthaltsort gemeint.

Der Standort kann außerdem über eine Subkomponente verfügen, welche eine Beschreibung der Geometrie des Objekts mittels der Geography Markup Language (GML) erlaubt.

Der Standort kann zudem auch über eine Subkomponente verfügen, die eine verwaltungspolitische Zuordnung des Ortes erlaubt (Zuordnung zu einer Gemeinde über den AGS, eines Bundesland, etc.)."""@de ;
                                                     rdfs:label "Standort"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stelle> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                   rdfs:comment """Datentyp zur Beschreibung einer Stelle. Eine Stelle wird über ihre Bezeichnung und Informationen zur Erreichbarkeit spezifiziert. 


Mehrere Elemente des Typs Erreichbarkeit können genutzt werden, um unterschiedliche Kommunikationskanäle wie Telefon, E-Mail und Telefax abzubilden."""@de ;
                                                   rdfs:label "Stelle"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StelleEbenen
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#StelleEbenen> rdf:type owl:Class ;
                                                         rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                         rdfs:comment """Datentyp zur Beschreibung der Anforderungsstellen für die Ebenen Bund, Land und/oder Kreis.


Mindestens eine Anforderungsstelle muss genannt werden. Unterscheidet sich die Anforderungsstelle je nach Ebene, können auch mehrere Anforderungsstellen gleichzeitig angegeben werden.

Beispiel: Handelt es sich um ein Hilfeleistungspotenzial eines Kreises, kann die Anforderungsstelle für das Land der Ansprechpartner im Kreis sein. Der Ansprechpartner für den Bund wäre hingegen die Anforderungsstelle auf Landesebene."""@de ;
                                                         rdfs:label "StelleEbenen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stufe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Stufe> rdf:type owl:Class .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Trinkwassernotbrunnen
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Trinkwassernotbrunnen> rdf:type owl:Class ;
                                                                  rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                  rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Eigenschaften von Trinkwassernotbrunnen, d.h. von netzunabhängigen Notbrunnen nach dem Wassersicherstellungsgesetz."@de ;
                                                                  rdfs:label "Trinkwassernotbrunnen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Union
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Union> rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                  rdfs:label "Union" .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Unterkunft
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Unterkunft> rdf:type owl:Class ;
                                                       rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                       rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Eigenschaften von Unterkünften zur Unterbringung von Personen."@de ;
                                                       rdfs:label "Unterkunft"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungseinrichtung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungseinrichtung> rdf:type owl:Class ;
                                                                   rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                   rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Angaben von Versorgungseinrichtungen in Form einer Auswahl. Es handelt sich hierbei um zusätzliche Daten, die nur für Einrichtungen zutreffen, die nur der Versorgung der Bevölkerung in Notlagen dienen."@de ;
                                                                   rdfs:label "Versorgungseinrichtung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungslager
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Versorgungslager> rdf:type owl:Class ;
                                                             rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                             rdfs:comment "Datentyp zur Beschreibung von Eigenschaften eines Versorgungslagers, d.h. eines Lagers mit relevanten Gütern für Notlagen, bspw. \"Jodtabletten\", \"Impfstoffe\", \"Sanitätsmittel\", \"Treibstoffe\", \"Sandsäcke\", \"Lebensmittel\"."@de ;
                                                             rdfs:label "Versorgungslager"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#VerwaltungspolitischeKodierung
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#VerwaltungspolitischeKodierung> rdf:type owl:Class ;
                                                                           rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                                           rdfs:comment "Die Komponente \"VerwaltungspolitischeKodierung\" beinhaltet Information, die eine verwaltungspolitisch eindeutige Zuordnung ermöglichen."@de ;
                                                                           rdfs:label "VerwaltungspolitischeKodierung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Wasserfahrzeug
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Wasserfahrzeug> rdf:type owl:Class ;
                                                           rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> ;
                                                           rdfs:comment "Datentyp zur Angabe von Eigenschaften von Wasserfahrzeugen."@de ;
                                                           rdfs:label "Wasserfahrzeug"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe
<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> rdf:type owl:Class ;
                                                               rdfs:subClassOf geosparql:Feature .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Eigentuemer_Bund
:Code.Eigentuemer_Bund rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass <https://www.wikidata.org/wiki/Q107390> ;
                       rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer> ;
                       rdfs:label "Bund"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Eigentuemer_H
:Code.Eigentuemer_H rdf:type owl:Class ;
                    owl:equivalentClass <https://www.wikidata.org/wiki/Q336473> ;
                    rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer> ;
                    rdfs:comment "Eigentümer der Ressource ist eine Hilfsorganisation."@de ;
                    rdfs:label "Hilfsorganisation"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Eigentuemer_L
:Code.Eigentuemer_L rdf:type owl:Class ;
                    owl:equivalentClass <https://www.wikidata.org/wiki/Q7275> ;
                    rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer> ;
                    rdfs:comment "Eigentümer der Ressource ist das Bundesland."@de ;
                    rdfs:label "Land"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Eigentuemer_LK
:Code.Eigentuemer_LK rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass <https://www.wikidata.org/wiki/Q106658> ;
                     rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer> ;
                     rdfs:comment "Eigentümer der Ressource ist der Landkreis."@de ;
                     rdfs:label "Landkreis"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Eigentuemer_P
:Code.Eigentuemer_P rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer> ;
                    rdfs:comment "Eigentümer der Ressource ist eine private Institution/Stelle/Organisation/Person."@de ;
                    rdfs:label "Privat"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Eigentuemer_SG
:Code.Eigentuemer_SG rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass <https://www.wikidata.org/wiki/Q262166> ;
                     rdfs:subClassOf <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Eigentuemer> ;
                     rdfs:comment "Eigentümer der Ressource ist die Stadt bzw. die Gemeinde."@de ;
                     rdfs:label "Stadt/Gemeinde"@de .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature
geosparql:Feature rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf geosparql:SpatialObject ;
                  rdfs:label "Feature" .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry
geosparql:Geometry rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf geosparql:SpatialObject ;
                   rdfs:label "Geometry" .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#SpatialObject
geosparql:SpatialObject rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:label "SpatialObject" .


###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf
rdfs:subClassOf rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf
owl:unionOf rdf:type owl:Class .


###  http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code
<http://xoev.de/schemata/code/1_0#Code> rdf:type owl:Class .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q106658
<https://www.wikidata.org/wiki/Q106658> rdf:type owl:Class .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q107390
<https://www.wikidata.org/wiki/Q107390> rdf:type owl:Class .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q262166
<https://www.wikidata.org/wiki/Q262166> rdf:type owl:Class .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q336473
<https://www.wikidata.org/wiki/Q336473> rdf:type owl:Class .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q7275
<https://www.wikidata.org/wiki/Q7275> rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.BE.01
:Code.Faehigkeit_ABC.BE.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Auffangen von kontaminierten bzw. gefährlichen Flüssigkeiten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.BE.02
:Code.Faehigkeit_ABC.BE.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Entsorgung und Lagerung von Schadstoffen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.BE.03
:Code.Faehigkeit_ABC.BE.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Entsorgung von kontaminierten bzw. gefährlichen Flüssigkeiten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.BE.04
:Code.Faehigkeit_ABC.BE.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Sicherung und Beseitigung von Gefahrstoffen im Wasserbereich"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.BE.05
:Code.Faehigkeit_ABC.BE.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Zwischenlagerung und Entsorgung von strahlenden Stoffen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.BE.06
:Code.Faehigkeit_ABC.BE.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Tierkörperbeseitigung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DE.01
:Code.Faehigkeit_ABC.DE.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Dekontamination von Gelände"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DE.02
:Code.Faehigkeit_ABC.DE.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Dekontamination von Gerät"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DE.03
:Code.Faehigkeit_ABC.DE.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Dekontamination von Personen und Tieren"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DE.04
:Code.Faehigkeit_ABC.DE.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Dekontamination von Verletzten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DE.05
:Code.Faehigkeit_ABC.DE.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Fähigkeit zur Dekontamination von Gebäuden"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DE.06
:Code.Faehigkeit_ABC.DE.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Unterstützung und Mitwirkung beim Betreiben von Notfallstationen Dekon"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DI.01
:Code.Faehigkeit_ABC.DI.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Detektion und Identifikation von A-Stoffen mittels mobiler Einrichtungen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DI.02
:Code.Faehigkeit_ABC.DI.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Detektion und Identifikation von A-Stoffen mittels ortsfester Einrichtungen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DI.03
:Code.Faehigkeit_ABC.DI.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Detektion und Identifikation von B-Agenzien mittels mobiler Einrichtungen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DI.04
:Code.Faehigkeit_ABC.DI.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Detektion und Identifikation von B-Agenzien mittels ortsfester Einrichtungen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DI.05
:Code.Faehigkeit_ABC.DI.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Detektion und Identifikation von chemischen Substanzen mittels mobiler Einrichtungen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DI.06
:Code.Faehigkeit_ABC.DI.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Detektion und Identifikation von chemischen Substanzen mittels ortsfester Einrichtungen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.DI.07
:Code.Faehigkeit_ABC.DI.07 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Ferndetektion von C-Stoffen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.FB.01
:Code.Faehigkeit_ABC.FB.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Fachberatung bei A-Schadenslagen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.FB.02
:Code.Faehigkeit_ABC.FB.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Fachberatung bei B-Schadenslagen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.FB.03
:Code.Faehigkeit_ABC.FB.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Fachberatung bei C-Schadenslagen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.FB.04
:Code.Faehigkeit_ABC.FB.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Unterstützung und medizinische Beratung bei A-Lagen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.FB.05
:Code.Faehigkeit_ABC.FB.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Unterstützung und medizinische Beratung bei B-Lagen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.FB.06
:Code.Faehigkeit_ABC.FB.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Unterstützung und medizinische Beratung bei C-Lagen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.GA.01
:Code.Faehigkeit_ABC.GA.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Abrissarbeiten mit schwerem Gerät unter A, B, C-Schutz"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.GA.02
:Code.Faehigkeit_ABC.GA.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bekämpfung von Bränden unter A, B, C - Schutz"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.GA.03
:Code.Faehigkeit_ABC.GA.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bekämpfung von Seuchen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.GA.04
:Code.Faehigkeit_ABC.GA.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bergung mit schwerem Gerät unter A, B, C-Schutz"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.GA.05
:Code.Faehigkeit_ABC.GA.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Beseitigung von Kampfmitteln"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_ABC.GA.06
:Code.Faehigkeit_ABC.GA.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Transport von Personal und Material mittels schutzbelüfteter Fahrzeuge"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.BB.01
:Code.Faehigkeit_Brand.BB.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Bekämpfung von Bränden"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.BB.02
:Code.Faehigkeit_Brand.BB.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Bekämpfung von Bränden auf dem Wasser"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.BB.03
:Code.Faehigkeit_Brand.BB.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Bekämpfung von Bränden aus der Luft"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.BB.04
:Code.Faehigkeit_Brand.BB.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Bekämpfung von Flächenbränden"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.BB.05
:Code.Faehigkeit_Brand.BB.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Einrichtung von Brandschneisen und andere Präventionsmaßnahmen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.FB.01
:Code.Faehigkeit_Brand.FB.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Fachberatung bei Flächenbrandbekämpfung am Boden"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.FB.02
:Code.Faehigkeit_Brand.FB.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Fachberatung bei Flächenbrandbekämpfung aus der Luft"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.FB.03
:Code.Faehigkeit_Brand.FB.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Fachberatung zur Entstehung und Bekämpfung von Bränden"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.FB.04
:Code.Faehigkeit_Brand.FB.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Fachberatung bei Schiffsbränden"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.LV.01
:Code.Faehigkeit_Brand.LV.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von Befüllstationen für Tanklöschfahrzeuge, Außenlast-Löschbehälter, etc."@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.LV.02
:Code.Faehigkeit_Brand.LV.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von mobilen Löschwasser-Behältern"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Brand.LV.03
:Code.Faehigkeit_Brand.LV.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                             rdfs:comment "Transport von Löschwasser"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.FB.01
:Code.Faehigkeit_Infr.FB.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Fachberatung und Untersuchung bei Störungen im Verkehrswesen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.FB.02
:Code.Faehigkeit_Infr.FB.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Fachberatung zu Fragen der Energieversorgung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.FB.03
:Code.Faehigkeit_Infr.FB.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Fachberatung zu Fragen der Wasserversorgung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.FB.04
:Code.Faehigkeit_Infr.FB.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Fachberatung zu Fragen der Abwasserentsorgung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VE.01
:Code.Faehigkeit_Infr.VE.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Bau von temporären Stegen und Brücken"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VE.02
:Code.Faehigkeit_Infr.VE.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Bereitstellung und Betrieb von Fähren und schwimmenden Arbeitsplattformen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VE.03
:Code.Faehigkeit_Infr.VE.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Instandsetzung von öffentlichen Verkehrswegen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VE.04
:Code.Faehigkeit_Infr.VE.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Vorhaltung und Bereitstellung von behelfsmäßigen Verkehrsinfrastrukturen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.01
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von mobilen Trinkwasseraufbereitungsanlagen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.02
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von mobilen Trinkwasserlaboren"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.03
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Einrichtung, Betrieb und Instandsetzung von Anlagen und Netzen der Abwasserentsorgung, auch temporär"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.04
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Einrichtung, Betrieb und Instandsetzung von Anlagen und Netzen der Elektroversorgung, auch temporär"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.05
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Einrichtung, Betrieb und Instandsetzung von Anlagen und Netzen der Gasversorgung, auch temporär"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.06
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Einrichtung, Betrieb und Instandsetzung von Anlagen und Netzen der Wasserversorgung, auch temporär"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.07
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.07 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Einrichtung, Betrieb und Instandsetzung von Heizanlagen und -netzen, auch temporär"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.08
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.08 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Einrichtung, Betrieb und Instandsetzung von Leitungssystemen, -netzen und Anlagen, auch temporär"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.09
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.09 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Rehabilitation und Betrieb von Notbrunnen und anderen Rohwasser-Entnahmestellen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Infr.VS.10
:Code.Faehigkeit_Infr.VS.10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                            rdfs:comment "Ziehen und Transport von Leiterseilen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.EU.01
:Code.Faehigkeit_Log.EU.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bereitstellung von Kühllagerkapazitäten für Verstorbene"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.EU.02
:Code.Faehigkeit_Log.EU.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bereitstellung von mobilen Arbeitsräumen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.EU.03
:Code.Faehigkeit_Log.EU.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bereitstellung von Särgen und Leichensäcken"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.EU.04
:Code.Faehigkeit_Log.EU.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Durchführung und Überwachung von Absperrungen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.EU.05
:Code.Faehigkeit_Log.EU.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von Bereitstellungsräumen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.EU.06
:Code.Faehigkeit_Log.EU.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Instandsetzung von Fahrzeugen und Geräten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.EU.07
:Code.Faehigkeit_Log.EU.07 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Planung und Durchführung von Beschaffungs-, Lager- und Verteilaufgaben aller Art, z.B. Betriebsstoffe, Verbrauchsmittel, Sondergerät usw."@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.EU.08
:Code.Faehigkeit_Log.EU.08 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Versorgung von Betroffenen und Einsatzkräften mit Bekleidung und Bedarfsgegenständen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.EU.09
:Code.Faehigkeit_Log.EU.09 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Versorgung von Betroffenen und Einsatzkräften mit Verpflegung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.FK.01
:Code.Faehigkeit_Log.FK.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Aufbau und Sicherstellung der Zusammenarbeit zwischen beteiligten Akteuren"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.FK.02
:Code.Faehigkeit_Log.FK.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bereitstellung von mobilen Atem- / Arbeitsluft-Kompressoren"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.FK.03
:Code.Faehigkeit_Log.FK.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von Führungsstellen (FüSt) mit unterschiedlichen Einsatzoptionen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.FK.04
:Code.Faehigkeit_Log.FK.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von Telekommunikationsverbindungen über das Fest- oder Mobilfunknetz"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.FK.05
:Code.Faehigkeit_Log.FK.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von Telekommunikationsverbindungen über das Funknetz"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.FK.06
:Code.Faehigkeit_Log.FK.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von Telekommunikationsverbindungen über Satellit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.01
:Code.Faehigkeit_Log.TE.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bereitstellung und Betrieb von Notunterkünften"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.02
:Code.Faehigkeit_Log.TE.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bereitstellung und Betrieb von Schutzräumen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.03
:Code.Faehigkeit_Log.TE.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Evakuierung von Personen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.04
:Code.Faehigkeit_Log.TE.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Evakuierung von Sachwerten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.05
:Code.Faehigkeit_Log.TE.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Evakuierung von Tieren"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.06
:Code.Faehigkeit_Log.TE.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Lufttransport von Personen und Material"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.07
:Code.Faehigkeit_Log.TE.07 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Transport von Brauchwasser"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.08
:Code.Faehigkeit_Log.TE.08 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Transport von Gefahrgut"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.09
:Code.Faehigkeit_Log.TE.09 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Transport von Personal und Material mit Kraftfahrzeugen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.10
:Code.Faehigkeit_Log.TE.10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Transport von Personal und Material mit Kraftfahrzeugen, auch in unwegsamem Gelände"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.11
:Code.Faehigkeit_Log.TE.11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Transport von Personal und Material mit Wasserfahrzeugen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.12
:Code.Faehigkeit_Log.TE.12 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Transport von Toten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_Log.TE.13
:Code.Faehigkeit_Log.TE.13 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Transport von Trinkwasser"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.BE.01
:Code.Faehigkeit_med.BE.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Durchführung Basismedizinischer Versorgung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.BE.02
:Code.Faehigkeit_med.BE.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Durchführung Notfallmedizinischer Versorgung"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.BE.03
:Code.Faehigkeit_med.BE.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Durchführung von pflegerischen Maßnahmen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.BE.04
:Code.Faehigkeit_med.BE.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Registrierung Verletzter und Erkrankter Personen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.BE.05
:Code.Faehigkeit_med.BE.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.BE.06
:Code.Faehigkeit_med.BE.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Übernahme verletzter Personen in Patientenablagen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.FB.01
:Code.Faehigkeit_med.FB.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Fachberatung zu Impfstoffen, Antidoten und Medikamenten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.FB.02
:Code.Faehigkeit_med.FB.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Unterstützung und Beratung bei Vorsorgeplanungen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.ML.01
:Code.Faehigkeit_med.ML.01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Aufbau, Einrichtung und Betrieb von Behandlungplätzen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.ML.02
:Code.Faehigkeit_med.ML.02 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Aufbau, Einrichtung und Betrieb von Patientenablagen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.ML.03
:Code.Faehigkeit_med.ML.03 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Bereitstellung von verlegbaren ambulanten und stationären medizinischen Behandlungseinrichtungen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.ML.04
:Code.Faehigkeit_med.ML.04 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von Impfstationen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.ML.05
:Code.Faehigkeit_med.ML.05 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Einrichtung und Betrieb von Verteilstellen für Medikamente"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.ML.06
:Code.Faehigkeit_med.ML.06 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Errichtung und Betrieb eines Rettungsmittelhalteplatzes"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.ML.07
:Code.Faehigkeit_med.ML.07 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Vorhaltung und Bereitstellung von Antidoten und Medikamenten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.ML.08
:Code.Faehigkeit_med.ML.08 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Vorhaltung und Bereitstellung von medizinisch- technischen Geräten"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Faehigkeit_med.ML.09
:Code.Faehigkeit_med.ML.09 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Faehigkeit> ;
                           rdfs:comment "Vorhaltung und Bereitstellung von Sanitätsmaterial"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Gefahrnummer_2
:Code.Gefahrnummer_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Gefahrnummer> ;
                     rdfs:comment "Entweichen von Gas durch Druck oder durch chemische Reaktion"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Geschlecht_F
:Code.Geschlecht_F rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Geschlecht> ;
                   rdfs:label "weiblich"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#Code.Geschlecht_M
:Code.Geschlecht_M rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Geschlecht> ;
                   rdfs:label "männlich"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#D
:D rdf:type owl:NamedIndividual ,
            <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion> ;
   rdfs:comment "Ressource ist innerhalb Deutschlands einsetzbar, nicht jedoch im Ausland."@de ;
   rdfs:label "Deutschlandweit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-BB
:DE-BB rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1208> ;
       rdfs:label "Brandenburg"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-BE
:DE-BE rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q64> ;
       rdfs:label "Berlin"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-BW
:DE-BW rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q985> ;
       rdfs:label "Baden-Württemberg"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-BY
:DE-BY rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q980> ;
       rdfs:label "Bayern"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-HB
:DE-HB rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q24879> ;
       rdfs:label "Bremen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-HE
:DE-HE rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1199> ;
       rdfs:label "Hessen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-HH
:DE-HH rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1055> ;
       rdfs:label "Hamburg"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-MV
:DE-MV rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1196> ;
       rdfs:label "Mecklenburg-Vorpommern"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-NI
:DE-NI rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1197> ;
       rdfs:label "Niedersachsen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-NW
:DE-NW rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1198> ;
       rdfs:label "Nordrhein-Westfalen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-RP
:DE-RP rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1200> ;
       rdfs:label "Rheinland-Pfalz"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-SH
:DE-SH rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1194> ;
       rdfs:label "Schleswig-Holstein"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-SL
:DE-SL rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       rdfs:label "Saarland"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-SN
:DE-SN rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1202> ;
       rdfs:label "Sachsen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-ST
:DE-ST rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1206> ;
       rdfs:label "Sachsen-Anhalt"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#DE-TH
:DE-TH rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Bundesland> ;
       owl:sameAs <https://www.wikidata.org/wiki/Q1205> ;
       rdfs:label "Thüringen"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#EU
:EU rdf:type owl:NamedIndividual ,
             <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion> ;
    rdfs:comment "Ressource ist nur innerhalb der EU einsetzbar."@de ;
    rdfs:label "EU-weit"@de .


###  http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/XKatastrophenhilfe#W
:W rdf:type owl:NamedIndividual ,
            <http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#Code.Einsatzregion> ;
   rdfs:comment "Ressource ist weltweit einsetzbar."@de ;
   rdfs:label "Weltweit"@de .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1055
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1055> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1194
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1194> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1196
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1196> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1197
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1197> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1198
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1198> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1199
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1199> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1200
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1200> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1202
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1202> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1205
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1205> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1206
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1206> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q1208
<https://www.wikidata.org/wiki/Q1208> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q183
<https://www.wikidata.org/wiki/Q183> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q24879
<https://www.wikidata.org/wiki/Q24879> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q64
<https://www.wikidata.org/wiki/Q64> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q980
<https://www.wikidata.org/wiki/Q980> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q985
<https://www.wikidata.org/wiki/Q985> rdf:type owl:NamedIndividual .


[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ rdf:type rdfs:subClassOf
 ] .

[ rdf:type owl:unionOf
 ] .

[ rdf:type rdfs:subClassOf
 ] .

[ rdf:type rdfs:subClassOf
 ] .

[ rdf:type owl:unionOf
 ] .

[ rdf:type rdfs:subClassOf
 ] .

[ rdf:type rdfs:subClassOf
 ] .

[ rdf:type owl:unionOf
 ] .

[ rdf:type owl:unionOf
 ] .

[ rdf:type owl:unionOf
 ] .

[ rdf:type owl:unionOf
 ] .

[ rdf:type rdfs:subClassOf
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

#################################################################
#    Annotations
#################################################################

<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#XKatastrophenhilfe> rdfs:label "XKatastrophenhilfe" .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#abkuerzung> rdfs:comment "genormte/amtliche Abkürzung der Ressource"@de ;
                                                       rdfs:label "abkuerzung"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aktualisierungsstand> rdfs:label "aktualisierungsstand"@de ;
                                                                 rdfs:comment "Datum der letzten Aktualisierung des Datensatzes."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBeatmungsgeraete> rdfs:label "anzahlBeatmungsgeraete"@de ;
                                                                   rdfs:comment "Angabe der Anzahl der dem Krankenhaus zur Verfügung stehenden Beatmungsgeräte."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSchwerststrahlenverletzte> rdfs:label "anzahlBettenSchwerststrahlenverletzte"@de ;
                                                                                  rdfs:comment "Angabe der Bettenanzahl des Krankenhauses für Schwerststrahlenverletzte."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlBettenSonderisolierstation> rdfs:comment "Angabe der in einer Sonderisolierstation zur Verfügung stehenden Bettenanzahl."@de ;
                                                                             rdfs:label "anzahlBettenSonderisolierstation"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlIntensivbetten> rdfs:label "anzahlIntensivbetten"@de ;
                                                                 rdfs:comment "Betten, die ausschließlich der intensivmedizinischen Behandlung von Patienten dienen. Zu den Intensivbetten zählen auch Schwerkrankenbetten mit Überwachungseinrichtungen, nicht aber Aufwachbetten. Betten zur Behandlung Querschnittsgelähmter und Schwerstbrandverletzter gelten nicht als Intensivbetten. Intensivbetten werden einer Fachabteilung zugeordnet."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlOperationssaele> rdfs:label "anzahlOperationssaele"@de ;
                                                                  rdfs:comment "Angabe der Anzahl der Operationssäle eines Krankenhauses."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlVersorgterEinwohner> rdfs:comment "Angabe der Anzahl der mit dem Trinkwassernotbrunnen versorgten/versorgbaren Einwohner."@de ;
                                                                      rdfs:label "anzahlVersorgterEinwohner"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#anzahlversorgtereinwohner> rdfs:comment "Anzahl der durch die KRITIS versorgten Einwohner"@de ;
                                                                      rdfs:label "anzahlversorgtereinwohner"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDerUnterkunft> rdfs:label "artDerUnterkunft"@de ;
                                                             rdfs:comment "Bezeichnung der Art der Unterkunft, bspw. \"Turnhalle\", \"Kaserne\", \"Schule\", \"Bunker\", \"Schiff\", \"Fluchtburg\""@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artDesLagergutes> rdfs:comment "Bezeichnung der Art des Lagergutes."@de ;
                                                             rdfs:label "artDesLagergutes"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#artundmengedesgefahrenstoffs> rdfs:comment """Angaben zur Art und Menge eines Gefahrenstoffs. Idealerweise erfolgt diese gem. Gefahrstoffverzeichnis. 
Das Gefahrstoffverzeichnis ist eine systematische Zusammenstellung des gelagerten Gefahrstoffe und liefert somit: 

  
    
    Bezeichnung des Gefahrstoffes (z. B. Produkt- oder Handelsname aus dem Sicherheitsdatenblatt)
    
  
  
    
     Angaben zu den im Lager vorhandenen Mengenbereichen und
    
  
  
    
    Betroffene Arbeitsbereiche (Arbeitsbereiche können z. B. sein: Lager, Lagerbereiche und Lagerabschnitte)
    
  


Die Einstufung des Gefahrenpotenzials erfolgt gesondert über das Element \"gefahrenpotenzial\".

 
https://www.vci.de/vci/downloads-vci/m062-merkblatt-zur-lagerung-von-gefahrstoffen.pdf"""@de ;
                                                                         rdfs:label "artundmengedesgefahrenstoffs"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#aufnahmekapazitaet> rdfs:label "aufnahmekapazitaet"@de ;
                                                               rdfs:comment "Angabe zur Aufnahmekapazität der Unterkunft."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#behandlungskapazitaetFuerSchwerstbrandverletzte> rdfs:label "behandlungskapazitaetFuerSchwerstbrandverletzte"@de ;
                                                                                            rdfs:comment "Angabe der Behandlungskapazität des Krankenhauses für Schwerstbrandverletzte (Betten)."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bemerkung> rdfs:comment "Bemerkungen zum Datensatz."@de ;
                                                      rdfs:label "bemerkung"@de ;
                                                      rdfs:comment "Freitext Feld zur Übermittlung von ergänzenden Hinweisen für die Datenübermittlung."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#besitztBugklappe> rdfs:comment "Angabe, ob das Wasserfahrzeug über eine Bugklappe verfügt."@de ;
                                                             rdfs:label "besitztBugklappe"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#betroffenepersonen> rdfs:label "betroffenepersonen"@de ;
                                                               rdfs:comment "Anzahl der betroffenen Personen"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezeichnung> rdfs:comment "Name der Ressource oder Stelle in der Langfassung."@de ;
                                                        rdfs:label "bezeichnung"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#bezirk> rdfs:label "bezirk"@de ;
                                                   rdfs:comment """In Deutschland wird mit Bezirk eine bestimmte Region bezeichnet, die einem Regierungsbezirk, einem ehemaligen Regierungsbezirk oder einer anderen statistischen Einheit entspricht, die zwar mehrere Kreise umfasst, jedoch kleiner als ein Bundesland ist.

Die Bezeichnung eines Bezirks erfolgt durch die Angabe eines Schlüssels zur Identifikation des Bezirks innerhalb des Landes."""@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#breite> rdfs:label "breite"@de ;
                                                   rdfs:comment "Angabe der Breite eines Fahrzeuges bzw. Geräts in Millimeter"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#code> rdfs:comment "Der Schlüssel aus der Codeliste."@de ;
                                                 rdfs:label "code"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#datenquelle> rdfs:comment "Angabe zur Herkunft der Informationen, die im Datensatz enthalten sind."@de ;
                                                        rdfs:label "datenquelle"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminationsmoeglichkeit> rdfs:label "dekontaminationsmoeglichkeit"@de ;
                                                                         rdfs:comment "Angabe, ob das Krankenhaus über Dekontaminationsmöglichkeiten verfügt."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#dekontaminierbar> rdfs:label "dekontaminierbar"@de ;
                                                             rdfs:comment "Angabe, ob sich ein Fahrzeug bzw. Gerät entgiften, entseuchen bzw. entstrahlen lässt und hiernach wieder verwendbar ist."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#einsatzdauer> rdfs:label "einsatzdauer"@de ;
                                                         rdfs:comment "Maximale ununterbrochene Einsatzdauer der Ressource in Stunden."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#empfaenger> rdfs:label "empfaenger"@de ;
                                                       rdfs:comment "Der Empfänger der Nachricht. Kann der Name des empfangenden verarbeitenden Systems sein. Dient nicht der Adressierung einer Nachricht."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#erstellungsZeitpunkt> rdfs:comment "Datum und Uhrzeit der Erstellung einer Nachricht beim Sender."@de ;
                                                                 rdfs:label "erstellungsZeitpunkt"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fachgebiet> rdfs:label "fachgebiet"@de ;
                                                       rdfs:comment "Angabe von speziellen Qualifikationen, die über die Angabe ausgehend vom Fähigkeitskatalog hinausgehen."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#familienname> rdfs:label "familienname"@de ;
                                                         rdfs:comment "Angabe des Familiennamens der Expertin/des Experten."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#fehlerhinweis> rdfs:label "fehlerhinweis"@de ;
                                                          rdfs:comment "Hinweis zum aufgetretenen Fehler"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#funkrufname> rdfs:label "funkrufname"@de ;
                                                        rdfs:comment "Angabe des Funkrufnamens der mobilen Komponente gemäß den Richtlinien der Länder und des Bundes."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#geburtsjahr> rdfs:label "geburtsjahr"@de ;
                                                        rdfs:comment "Jahr der Geburt der Expertin/des Experten."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gefahrenkreis> rdfs:comment "Gefahrenkreis im Umfang um den Lagerort in Metern"@de ;
                                                          rdfs:label "gefahrenkreis"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#gesamtAnzahlBetten> rdfs:comment "Angabe der insgesamt zur Verfügung stehenden Bettenanzahl."@de ;
                                                               rdfs:label "gesamtAnzahlBetten"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hausnummer> rdfs:comment "Eine Hausnummer dient der genauen Lokalisierung eines Grundstücks, Gebäudes oder Gebäudeteils (Eingang) in einer Straße."@de ;
                                                       rdfs:label "hausnummer"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hoehe> rdfs:label "hoehe"@de ;
                                                  rdfs:comment "Angabe der Höhe eines Fahrzeuges bzw. Geräts in Millimeter."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#hubschrauberlandeplatz> rdfs:label "hubschrauberlandeplatz"@de ;
                                                                   rdfs:comment "Angabe, ob es sich bei der Ressource um einen Hubschrauberlandeplatz nach § 6 LuftVG handelt. Wert kann nur \"true\" sein, da es sich um eine Auswahl (XOR) handelt."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#identifzierungsnummer> rdfs:comment "Angaben zur Identifizierung des Fahrzeuges. Bei KFZ ist bspw. die FIN (Fahrzeugidentifikationsnummer) gemäß Zulassungsbescheinigung Teil 1 anzugeben."@de ;
                                                                  rdfs:label "identifzierungsnummer"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAbrollbehaelter> rdfs:comment "Angabe, ob es sich bei der Ressource lediglich um einen Abrollbehälter und nicht um das Trägerfahrzeug handelt."@de ;
                                                               rdfs:label "istAbrollbehaelter"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAnhaenger> rdfs:label "istAnhaenger"@de ;
                                                         rdfs:comment "Angabe, ob es sich bei der Ressource lediglich um einen Anhänger und nicht um dessen Zugfahrzeug handelt."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istAutarkEinsetzbar> rdfs:comment "Angabe, ob die Ressource ohne Fremdunterstützung (Logistik) einsetzbar ist."@de ;
                                                                rdfs:label "istAutarkEinsetzbar"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDauerhaftVerfuegbar> rdfs:comment "Angabe, ob die Ressource rund um die Uhr zur Verfügung steht (24 Stunden am Tag, 7 Tage die Woche)."@de ;
                                                                   rdfs:label "istDauerhaftVerfuegbar"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istDienstlich> rdfs:label "istDienstlich"@de ;
                                                          rdfs:comment "Mit der Komponente \"istDienstlich\" kann angegeben werden, ob es sich um dienstliche oder private Kommunikationsdaten handelt."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istFerngesteuert> rdfs:comment "Angabe, ob das Fahrzeug bzw. Gerät ferngesteuert werden kann."@de ;
                                                             rdfs:label "istFerngesteuert"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istGelaendegaengig> rdfs:comment "Angabe, ob es sich um ein Kraftfahrzeug handelt, das zum Befahren von allen Straßen und für Geländefahrten (Querfeldein) geeignet ist."@de ;
                                                               rdfs:label "istGelaendegaengig"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienengebunden> rdfs:label "istSchienengebunden"@de ;
                                                                rdfs:comment "Angabe, ob es sich um ein Landfahrzeug handelt, das nur auf der Schiene eingesetzt werden kann."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#istSchienentauglich> rdfs:label "istSchienentauglich"@de ;
                                                                rdfs:comment "Angabe, ob es sich um ein Landfahrzeug handelt, das in der Lage ist, sowohl auf der Straße als auch auf der Schiene eingesetzt zu werden."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kennung> rdfs:comment """Die \"kennung\" beinhaltet die konkreten Angaben zur Erreichbarkeit über einen Kommunikationskanal, d.h. die Telefonnummer, Faxnummer, E-Mail-Adresse oder dergleichen. Die Kennung soll strukturiert erfasst werden.

Anmerkung: Die Erfassung von Telefonnummern oder Faxnummern kann nach  der Gliederungsvorschrift von DIN 5008 oder E.123 der internationalen Fernmeldeunion erfolgen. 

Als allgemeine Gliederungsvorschrift gilt nach DIN 5008 die Trennung von Ländervorwahl, Ortskennzahl und Teilnehmernummer durch ein Leerzeichen und die Abtrennung der Durchwahl durch einen Bindestrich. 

Nach E.123 werden Ländervorwahl, Ortskennzahl und Teilnehmernummer ebenfalls durch Leerzeichen getrennt, bei nationalen Rufnummern wird die Ortskennzahl als vernachlässigbarer Teil zusätzlich in Klammern gesetzt.

Eine E-Mail-Adresse wird aufgeteilt in einen local-part und einen domain-part, die durch @(at)-Zeichen getrennt werden. Die zulässigen Zeichen für den local part definiert RFC 2822, für den domain-part gelten die Syntaxregeln des Domain Name Systems.

Beispiele: +49 30 12345-67 (internationale Rufnummer nach DIN 5008)

030 12345-67 ( nationale Rufnummern nach DIN 5008)

+49 89 1234567 (internationale Rufnummer nach E.123)

(089) 123456) (nationale Rufnummer nach E.123)

tel:+49-30-1234567 (Uniform Resource Identifier nach RFC 3966)"""@de ;
                                                    rdfs:label "kennung"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#kreis> rdfs:label "kreis"@de ;
                                                  rdfs:comment """In Deutschland bezeichnet der Kreis eine bestimmt Region, einen Stadt- oder Landkreis.

Die Bezeichnung eines Kreises erfolgt durch die Angabe eines Schlüssels zur Identifikation des Kreises innerhalb des Landes."""@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laderampeVorhanden> rdfs:comment "Angabe, ob eine Laderampe vorhanden ist."@de ;
                                                               rdfs:label "laderampeVorhanden"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#laenge> rdfs:comment "Angabe der Länge eines Fahrzeuges bzw. Geräts in Millimeter."@de ;
                                                   rdfs:label "laenge"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listURI> rdfs:label "listURI"@de ;
                                                    rdfs:comment "Der URI, welcher die Codeliste, auf deren Basis der übermittelte Schlüssel zu interpretieren ist, eindeutig identifiziert."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#listVersionID> rdfs:label "listVersionID"@de ;
                                                          rdfs:comment "Die Version der Codeliste."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#merkmalsname> rdfs:comment "Name oder Kurzbeschreibung des Leistungsmerkmals. bspw. \"Wasserdichtigkeit\""@de ;
                                                         rdfs:label "merkmalsname"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#mindestlagerbestand> rdfs:label "mindestlagerbestand"@de ;
                                                                rdfs:comment "Angabe über den Bestand von Gütern, von dessen Verfügbarkeit grundsätzlich ausgegangen wird."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#name> rdfs:label "name"@de ;
                                                 rdfs:comment "Beschreibung des Regionalschlüsseleintrags"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#netzersatzanlage> rdfs:comment "Angabe, ob sich bei der Ressource um eine Netzersatzanlage handelt. Wert kann nur \"true\" sein, da es sich bei den Angaben um eine XOR-Auswahl handelt."@de ;
                                                             rdfs:label "netzersatzanlage"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nominelleLeistung> rdfs:label "nominelleLeistung"@de ;
                                                              rdfs:comment "Quantitative Angabe der möglichen Leistung oder Kapazität."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#nutzTraglast> rdfs:label "nutzTraglast"@de ;
                                                         rdfs:comment "Angabe der Nutz- bzw. Traglast eines Fahrzeuges in Tonnen."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#ort> rdfs:comment """Der \"ort\" enthält den Namen eines Ortes (Gemeinde, Ortschaft oder Stadt).

Anmerkung: Als Ortsname sollte der amtliche Gemeindename genutzt werden."""@de ;
                                                rdfs:label "ort"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#physikalischeEinheit> rdfs:label "physikalischeEinheit"@de ;
                                                                 rdfs:comment "Angabe der physikalischen Einheit, Bsp.: \"m³/h\", \"l/h\", \"kVA\""@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#postleitzahl> rdfs:comment """Eine Postleitzahl ist eine Angabe, um postalische Zustellgebiete unabhängig von Gebietskörperschaften (Gemeinde, Kreis, …) zu bezeichnen.

Anmerkung: In Deutschland sind durch Postleitzahlen bezeichnete Bereiche und verwaltungspolitische Grenzen in der Regel aufeinander abgestimmt. Größere Gemeinden und Städte sind häufig in mehrere Postleitzahlengebiete aufgeteilt. Postleitzahlen werden durch die Deutsche Post AG verwaltet. 

Eine Beschränkung auf deutsche Postleitzahlen (5-stellig) wurde bewusst nicht vorgenommen."""@de ;
                                                         rdfs:label "postleitzahl"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sender> rdfs:label "sender"@de ;
                                                   rdfs:comment "Der Sender der Nachricht. Kann der Name des verarbeitenden Systems sein."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sitzplaetze> rdfs:label "sitzplaetze"@de ;
                                                        rdfs:comment "Angabe zur Anzahl der Sitzplätze."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#sprachkenntnisse> rdfs:comment "Angabe von für einen Auslandseinsatz ausreichenden Kenntnissen von Fremdsprachen. Beispielsweise \"englisch\". Sofern mehrere Sprachen angegeben werden sollen, sollen diese in separate Elemente aufgenommen werden und nicht durch Komma getrennt innerhalb einer Element-Angabe aufgeführt werden."@de ;
                                                             rdfs:label "sprachkenntnisse"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#staerke> rdfs:label "staerke"@de ;
                                                    rdfs:comment "Gesamtanzahl der zur Einheit gehörenden Einsatzkräfte."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strasse> rdfs:label "strasse"@de ;
                                                    rdfs:comment """Eine Straße ist ein planmäßig angelegter, im allgemeinen befestigter Verkehrsweg innerhalb eines Ortes. 

Die \"strasse\" enthält den Namen/die Bezeichnung einer Straße."""@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#strassenschluessel> rdfs:comment """Der \"strassenschluessel\" dient zur eindeutigen Identifikation einer Straße innerhalb einer Gemeinde.

Anmerkung: Der Straßenschlüssel wird von der Gemeinde vergeben, aber nicht von allen Gemeinden geführt."""@de ;
                                                               rdfs:label "strassenschluessel"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#titel> rdfs:comment "Angabe des akademischen Grades eines Doktors, sofern vorhanden. Der Wert darf lediglich \"Dr.\" sein - eine nähere Angabe z.B. der Art des Doktortitels ist nicht vorgesehen."@de ;
                                                  rdfs:label "titel"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#volumenLoeschwassertank> rdfs:comment "Angabe des Volumens, das der Löschwassertank fasst, in Liter."@de ;
                                                                    rdfs:label "volumenLoeschwassertank"@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorlaufzeit> rdfs:label "vorlaufzeit"@de ;
                                                        rdfs:comment "Zeitdauer von der Alarmierung bis zum Abmarsch bzw. bis zum Herstellen der Einsatzbereitschaft ortsfester Ressourcen in Stunden."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#vorname> rdfs:label "vorname"@de ;
                                                    rdfs:comment "Angabe des bzw. der Vornamen der Expertin/des Experten."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#wattiefe> rdfs:label "wattiefe"@de ;
                                                     rdfs:comment "Angabe der Wattiefe in Zentimeter, sofern das Fahrzeug watfähig ist."@de .


<http://bbk.bund.de/xkatastrophenhilfe/1.1#zusatz> rdfs:label "zusatz"@de ;
                                                   rdfs:comment """Im \"zusatz\" können zusätzliche freie Angaben zur Erreichbarkeit über einen Kommunikationskanal gemacht werden. 

Beispiel: erreichbar tagsüber zwischen 9 und 16 Uhr"""@de .


###  Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi
