{"@context": "http://iiif.io/api/presentation/3/context.json", "id": "https://i3mainz.github.io/SemGISOntologies/iiif/mf/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal/manifest.json", "type": "Manifest", "label": {"en": ["Festsaal (51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal)"]}, "homepage": [{"id": "http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal", "type": "Text", "label": {"en": ["http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal"]}, "format": "text/html", "language": ["en"]}], "metadata": [{"label": {"en": ["type"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.w3.org/2002/07/owl#Class\">http://www.w3.org/2002/07/owl#Class</a>"]}}, {"label": {"en": ["label"]}, "value": {"en": ["Festsaal"]}}, {"label": {"en": ["subClassOf"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_Veranstaltungsort\">http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_Veranstaltungsort</a>"]}}, {"label": {"en": ["equivalentClass"]}, "value": {"en": ["nbcb038a107a84d3085f5cf6bf9ef2f04b2990"]}}, {"label": {"en": ["definition"]}, "value": {"en": ["Gro\u00dfer Raum, der oft repr\u00e4sentativen Zwecken, Festen und B\u00e4llen dient. Man findet prunkvolle S\u00e4le meist in Schl\u00f6ssern, Pal\u00e4sten, Rath\u00e4usern und Kl\u00f6stern. Gr\u00f6\u00dfere R\u00e4ume in modernen Geb\u00e4uden werden auch Festsaal genannt, wenn dort Feste abgehalten werden."]}}, {"label": {"en": ["Property:P18"]}, "value": {"en": ["http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal.svg"]}}, {"label": {"en": ["code"]}, "value": {"en": ["51201300"]}}, {"label": {"en": ["sinceVersion"]}, "value": {"en": ["2.0"]}}], "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal.svg/canvas/p1", "height": 480, "width": 640, "type": "Canvas", "label": {"en": ["Festsaal Image 2"]}, "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal.svg/canvas/p1/1", "type": "AnnotationPage", "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal.svg/annotation/p1/1", "type": "Annotation", "motivation": "painting", "body": {"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal.svg", "type": "Image", "format": "image/png"}, "target": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal.svg/canvas/p1"}]}], "annotations": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal.svg/canvas/p1/annopage-2", "type": "AnnotationPage", "items": []}]}], "summary": {"en": ["{'http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition': 'Gro\u00dfer Raum, der oft repr\u00e4sentativen Zwecken, Festen und B\u00e4llen dient. Man findet prunkvolle S\u00e4le meist in Schl\u00f6ssern, Pal\u00e4sten, Rath\u00e4usern und Kl\u00f6stern. Gr\u00f6\u00dfere R\u00e4ume in modernen Geb\u00e4uden werden auch Festsaal genannt, wenn dort Feste abgehalten werden.'}"]}}