{"http://www.adv-online.de/namespaces/adv/gid/6.0#kennung": ["41006"], "http://www.semgis.de/geodata#polygonStyle": [" \"fill\":true, \"fillColor\":\"#a87000\" , \"stroke\":true, \"color\":\"black\" , \"stroke-width\":\"1\"  "], "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": ["http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty", "http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": ["AX_FlaecheGemischterNutzung"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf": ["http://www.adv-online.de/namespaces/adv/gid/6.0#AX_TatsaechlicheNutzung", "n024f2b5e4cc24e448584700ff26e09d7b2731", "n024f2b5e4cc24e448584700ff26e09d7b2732", "n024f2b5e4cc24e448584700ff26e09d7b2733", "n024f2b5e4cc24e448584700ff26e09d7b2734", "n024f2b5e4cc24e448584700ff26e09d7b2735", "n024f2b5e4cc24e448584700ff26e09d7b2736", "n024f2b5e4cc24e448584700ff26e09d7b2737", "n024f2b5e4cc24e448584700ff26e09d7b2738"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf": ["http://www.adv-online.de/namespaces/adv/gid/6.0#AX_TatsaechlicheNutzung"], "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition": ["'Fl\u00e4che gemischter Nutzung' ist eine bebaute Fl\u00e4che einschlie\u00dflich der mit ihr im Zusammenhang stehenden Freifl\u00e4che (Hofraumfl\u00e4che, Hausgarten), auf der keine Art der baulichen Nutzung vorherrscht. Solche Fl\u00e4chen sind insbesondere l\u00e4ndlich-d\u00f6rflich gepr\u00e4gte Fl\u00e4chen mit land- und forstwirtschaftlichen Betrieben, Wohngeb\u00e4uden u.a. sowie st\u00e4dtisch gepr\u00e4gte Kerngebiete mit Handelsbetrieben und zentralen Einrichtungen f\u00fcr die Wirtschaft und die Verwaltung."]}