{"@context": "http://iiif.io/api/presentation/3/context.json", "id": "https://i3mainz.github.io/SemGISOntologies/iiif/mf/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige/manifest.json", "type": "Manifest", "label": {"en": ["SozialeEinrichtungSonstige (63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige)"]}, "homepage": [{"id": "http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige", "type": "Text", "label": {"en": ["http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige"]}, "format": "text/html", "language": ["en"]}], "metadata": [{"label": {"en": ["type"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.w3.org/2002/07/owl#Class\">http://www.w3.org/2002/07/owl#Class</a>"]}}, {"label": {"en": ["label"]}, "value": {"en": ["SozialeEinrichtungSonstige"]}}, {"label": {"en": ["subClassOf"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_SozialEinrichtung\">http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_SozialEinrichtung</a>"]}}, {"label": {"en": ["equivalentClass"]}, "value": {"en": ["nc576322008844601a6d11cce0d3e9509b3716"]}}, {"label": {"en": ["definition"]}, "value": {"en": ["Sonstige soziale Einrichtung mit gemeinn\u00fctzigen Angeboten, die nicht zu den bisher Aufgef\u00fchrten z\u00e4hlt."]}}, {"label": {"en": ["Property:P18"]}, "value": {"en": ["http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige.svg"]}}, {"label": {"en": ["code"]}, "value": {"en": ["63301990"]}}, {"label": {"en": ["sinceVersion"]}, "value": {"en": ["1.0"]}}], "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige.svg/canvas/p1", "height": 480, "width": 640, "type": "Canvas", "label": {"en": ["SozialeEinrichtungSonstige Image 2"]}, "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige.svg/canvas/p1/1", "type": "AnnotationPage", "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige.svg/annotation/p1/1", "type": "Annotation", "motivation": "painting", "body": {"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige.svg", "type": "Image", "format": "image/png"}, "target": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige.svg/canvas/p1"}]}], "annotations": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige.svg/canvas/p1/annopage-2", "type": "AnnotationPage", "items": []}]}], "summary": {"en": ["{'http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition': 'Sonstige soziale Einrichtung mit gemeinn\u00fctzigen Angeboten, die nicht zu den bisher Aufgef\u00fchrten z\u00e4hlt.'}"]}}