{"http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": ["http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": ["Kongresszentrum"], "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf": ["http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_Veranstaltungsort"], "http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass": ["n1bac627ee2ee4c04a94021dee6d1cc12b2978"], "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition": ["Veranstaltungsgeb\u00e4ude / Zentrum f\u00fcr politische oder wissenschaftliche Kongresse, Tagungen, Seminare oder Zusammenk\u00fcnfte weiterer Art."], "http://www.wikidata.org/entity/Property:P18": ["http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201100_XE_Veranstaltungsort_Kongresszentrum.svg"], "http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/code": ["51201100"], "http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/sinceVersion": ["2.0"]}