@prefix geo: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix ns1: <http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/> .
@prefix ns2: <http://www.wikidata.org/entity/Property:> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

ns1: a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "ForstWirtschaftsWeg ",
        "Schutzstreifen " .

ns1:11101000_XE_Servicestelle_Touristinformation a owl:Class ;
    rdfs:label "Touristinformation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Informationsstelle mit Kontaktmöglichkeit, d.h. mit Öffnungszeiten, Tel.Nummern (z.B. Touristbüros in einem Rathaus oder an zentralen Stellen)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11101000_XE_Servicestelle_Touristinformation.svg" ;
    ns1:code "11101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11101050_XE_Servicestelle_Ticketshop a owl:Class ;
    rdfs:label "Ticketshop"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkaufsstelle für Theater- und Konzertkarten, für Sportveranstalungen und Events aller Art."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11101050_XE_Servicestelle_Ticketshop.svg" ;
    ns1:code "11101050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11101100_XE_Servicestelle_Infopoint a owl:Class ;
    rdfs:label "Infopoint"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Infotafel, Infoterminal mit touristischen Informationen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11101100_XE_Servicestelle_Infopoint.svg" ;
    ns1:code "11101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11101150_XE_Servicestelle_ServicestelleOEV a owl:Class ;
    rdfs:label "ServicestelleOEV"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Servicestelle des öffentlichen Verkehrs, z.B. das Reisezentrum der DB oder Kundenzentrum des lokalen Verkehrsbetreibers."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11101150_XE_Servicestelle_ServicestelleOEV.svg" ;
    ns1:code "11101150" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:11101300_XE_Servicestelle_Geldautomat a owl:Class ;
    rdfs:label "Geldautomat"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Technische Einrichtung bzw. technisches Gerät zur Bargeldabhebung oder auch -einzahlung bei Geld- und Kreditinstituten. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11101300_EN_Servicestelle_Geldautomat",
        "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11101300_XE_Servicestelle_Geldautomat.svg" ;
    ns1:code "11101300" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:11101990_XE_Servicestelle_ServicestelleSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "ServicestelleSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Service-, Geschäfts- oder Dienstleistungsstelle in der Regel zur Information oder Beratung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11101990_XE_Servicestelle_ServicestelleSonstiges.svg" ;
    ns1:code "11101990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11102000_XE_Servicestelle_Post a owl:Class ;
    rdfs:label "Post"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlicher Geschäftsraum eines Postdienstleisters (Filiale, Agentur). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11102000_XE_Servicestelle_Post.svg" ;
    ns1:code "11102000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11102100_XE_Servicestelle_ToiletteOeffentlich a owl:Class ;
    rdfs:label "ToiletteOeffentlich"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Toilette ohne EN_Barrierefreiheit-Vermerk"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11102100_XE_Servicestelle_ToiletteOeffentlich.svg" ;
    ns1:code "11102100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11102110_XE_Servicestelle_ToiletteOeffentlichBehindertengerecht a owl:Class ;
    rdfs:label "ToiletteOeffentlichBehindertengerecht"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentliche, behindertengerechte Toilette, die barrierefrei gestaltet ist und von Menschen mit Behinderung in derselben Weise genutzt werden kann wie von Menschen ohne Behinderung "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11102110_XE_Servicestelle_ToiletteOeffentlichBehindertengerecht.svg" ;
    ns1:code "11102110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11102200_XE_Servicestelle_TelefonOeffentlich a owl:Class ;
    rdfs:label "TelefonOeffentlich"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Telefon ohne EN_Barrierefreiheit-Vermerk"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11102200_XE_Servicestelle_TelefonOeffentlich.svg" ;
    ns1:code "11102200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11102210_XE_Servicestelle_TelefonOeffentlichBehindertengerecht a owl:Class ;
    rdfs:label "TelefonOeffentlichBehindertengerecht"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentliche, behindertengerechte Telefonzelle, die barrierefreigestaltet ist und von Menschen mit Behinderung in derselben Weise genutzt werden kann wie von Menschen ohne Behinderung (Telefonhaube)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11102210_XE_Servicestelle_TelefonOeffentlichBehindertengerecht.svg" ;
    ns1:code "11102210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11102220_XE_Servicestelle_Trinkwasserstelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Trinkwasserstelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine öffentlich zugängliche Trinkwasserstelle."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11102220_XE_Servicestelle_Trinkwasserstelle.svg" ;
    ns1:code "11102220" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:11102250_XE_Servicestelle_WLANOeffentlich a owl:Class ;
    rdfs:label "WLANOeffentlich"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Servicestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlicher und kostenfreier WLANHotspot der durch Kommune eingerichtet wurde."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11102250_XE_Servicestelle_WLANOeffentlich.svg" ;
    ns1:code "11102250" ;
    ns1:sinceVersion "2.9" .

ns1:11201000_XE_Gastronomie_Bauernhofcafe a owl:Class ;
    rdfs:label "Bauernhofcafe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Platz zum Erwerb von Getränken und ggf. Speisen mit Tischen, Stühlen oder Bänken unter freiem Himmel."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201000_XE_Gastronomie_Bauernhofcafe.svg" ;
    ns1:code "11201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201010_XE_Gastronomie_Cafe a owl:Class ;
    rdfs:label "Cafe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Einrichtung in der Kaffee und Kuchen zum Verzehr angeboten werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201010_XE_Gastronomie_Cafe.svg" ;
    ns1:code "11201010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201050_XE_Gastronomie_Eisdiele a owl:Class ;
    rdfs:label "Eisdiele"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gastronomiebetrieb, in dem überwiegend Speiseeis serviert und verkauft wird, sowie Kaffees aller Art und alkoholische Getränke."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201050_XE_Gastronomie_Eisdiele.svg" ;
    ns1:code "11201050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201100_XE_Gastronomie_BewirtschafteteHuette a owl:Class ;
    rdfs:label "BewirtschafteteHuette"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Es werden Speisen und Getränke zum Verzehr angeboten, ohne Übernachtungsmöglichkeit. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201100_XE_Gastronomie_BewirtschafteteHuette.svg" ;
    ns1:code "11201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201150_XE_Gastronomie_Restaurant a owl:Class ;
    rdfs:label "Restaurant"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Einrichtung, in der Speisen und Getränke zum Verzehr angeboten werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201150_XE_Gastronomie_Restaurant.svg" ;
    ns1:code "11201150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201160_XE_Gastronomie_MensaKantine a owl:Class ;
    rdfs:label "MensaKantine"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kantinen und Mensen (Universitätsmittagstisch) verpflegen Mitarbeiter und Studierende mit warmem Essen, das in der Regel (staatlich) subventioniert wird. Gegen einen Zuschlag stehen Kantinen und Mensen allen Gästen offen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201160_XE_Gastronomie_MensaKantine.svg" ;
    ns1:code "11201160" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:11201200_XE_Gastronomie_ImbissFastfood a owl:Class ;
    rdfs:label "ImbissFastfood"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gastronomische Einrichtung für den Verkauf von Imbiss-Speisen, einer Zwischenmahlzeit (auch Snack genannt). Fast Food sind Schnellimbiss-Speisen, bei denen die Zeitspanne zwischen Bestellung und Erhalt meist weniger als zehn Minuten beträgt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201200_XE_Gastronomie_ImbissFastfood.svg" ;
    ns1:code "11201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201300_XE_Gastronomie_Kneipe a owl:Class ;
    rdfs:label "Kneipe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Schankwirtschaft (Gaststätte), die hauptsächlich dem Konsum von Bier, aber auch anderen alkoholischen und nicht-alkoholischen Getränken dient. Da in Kneipen häufig auch kleine Speisen angeboten werden, ist die Grenze zum Restaurant fließend."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201300_XE_Gastronomie_Kneipe.svg" ;
    ns1:code "11201300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201310_XE_Gastronomie_Biergarten a owl:Class ;
    rdfs:label "Biergarten"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Platz zum Erwerb von Getränken und ggf. Speisen mit Tischen, Stühlen oder Bänken unter freiem Himmel. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201310_XE_Gastronomie_Biergarten.svg" ;
    ns1:code "11201310" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201320_XE_Gastronomie_Strausswirtschaft a owl:Class ;
    rdfs:label "Strausswirtschaft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Einrichtung, in der Produkte aus eigener Herstellung wie Wein und Bier (Zoigl) und i.d.R. regionale Speisen zum Verzehr angeboten werden. Andere Bezeichnungen sind u.a. Besen, Besa, Häcker oder Rädle."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201320_XE_Gastronomie_Strausswirtschaft.svg" ;
    ns1:code "11201320" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201350_XE_Gastronomie_Brauerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Brauerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude (Brauhaus), an dem Bier oder andere Gärgetränke gebraut werden. Brauerei bezeichnet auch das Unternehmen, das Bier herstellt und vertreibt. Auch Sojasauce und manche alkoholfreie Erfrischungsgetränke werden im Brauereiverfahren hergestellt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201350_XE_Gastronomie_Brauerei.svg" ;
    ns1:code "11201350" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201360_XE_Gastronomie_Brennerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Brennerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Brennerei (Destillerie) dient der Herstellung von stark alkoholhaltigen Spirituosen aus nur schwach alkoholhaltigen Ausgangsstoffen durch Destillation (Brennen). Als Brennerei/Destillerie wird sowohl das Gebäude, als auch das Unternehmen bezeichnet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201360_XE_Gastronomie_Brennerei.svg" ;
    ns1:code "11201360" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11201990_XE_Gastronomie_GastronomieSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "GastronomieSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gastronomie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Einrichtung, in der Speisen und Getränke zum Verzehr angeboten werden, wobei unbestimmt ist, ob Restaurant, Cafe oder Imbißstube/ Biergarten. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11201990_XE_Gastronomie_GastronomieSonstiges.svg" ;
    ns1:code "11201990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11301000_XE_Rast_Wanderrastplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Wanderrastplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rast ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ausgewiesener und unterhaltener Platz zum Rasten und Vespern, d.h. mit Bank und Tischen (i.d.R nach Angaben der Gemeinden)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11301000_XE_Rast_Wanderrastplatz.svg" ;
    ns1:code "11301000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:11301010_XE_Rast_Wasserrastplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Wasserrastplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rast ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ausgewiesener und unterhaltener Platz zum Rasten mit Anlegemöglichkeit für Boote."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11301010_XE_Rast_Wasserrastplatz.svg" ;
    ns1:code "11301010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11301020_XE_Rast_Pferderastplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Pferderastplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rast ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtungen für das Rasten mit Pferden an Wanderreitwegen mit Anbindebalken und/oder Pferdetränke"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11301020_XE_Rast_Pferderastplatz.svg" ;
    ns1:code "11301020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11301100_XE_Rast_Grillhuette a owl:Class ;
    rdfs:label "Grillhuette"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rast ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche Hütte mit ausgewiesener Grillstelle."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11301100_XE_Rast_Grillhuette.svg" ;
    ns1:code "11301100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11301110_XE_Rast_Grillplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Grillplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rast ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ausgewiesener und unterhaltener Platz mit Grillmöglichkeit (i.d.R nach Angaben der Gemeinde)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11301110_XE_Rast_Grillplatz.svg" ;
    ns1:code "11301110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11301200_XE_Rast_Schutzhuette a owl:Class ;
    rdfs:label "Schutzhuette"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rast ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Hütte außerhalb geschlossener Ortschaften mit Unterstellmöglichkeit (Schutz vor Regen) - keine verschlossenen ''Arbeitshütten''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11301200_XE_Rast_Schutzhuette.svg" ;
    ns1:code "11301200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11301990_XE_Rast_RastSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "RastSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rast ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Rastplatz, sonstiger Rastplatz"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11301990_XE_Rast_RastSonstiges.svg" ;
    ns1:code "11301990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401000_XE_Unterkunft_Feriendorf a owl:Class ;
    rdfs:label "Feriendorf"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäudegruppe, die zur Übernachtung von (Jugend) Gruppen für Schulungen oder zur Erholung gemeinsam genutzt werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401000_XE_Unterkunft_Feriendorf.svg" ;
    ns1:code "11401000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401100_XE_Unterkunft_WanderheimBewirtschaftet a owl:Class ;
    rdfs:label "WanderheimBewirtschaftet"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Übernachtungsmöglichkeit mit Bewirtung, die i.d.R. von einerm Wanderverein oder den Naturfreunden getragen wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401100_XE_Unterkunft_WanderheimBewirtschaftet.svg" ;
    ns1:code "11401100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401110_XE_Unterkunft_WanderheimUnbewirtschaftet a owl:Class ;
    rdfs:label "WanderheimUnbewirtschaftet"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Übernachtungsmöglichkeit ohne Bewirtung, die i.d.R. von einerm Wanderverein oder den Naturfreunden getragen wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401110_XE_Unterkunft_WanderheimUnbewirtschaftet.svg" ;
    ns1:code "11401110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401200_XE_Unterkunft_JugendherbergeGaestehausHotel a owl:Class ;
    rdfs:label "JugendherbergeGaestehausHotel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Übernachtungsmöglichkeit  des DJH - Verbandes (siehe DJH - Verzeichnis)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401200_XE_Unterkunft_JugendherbergeGaestehausHotel.svg" ;
    ns1:code "11401200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401210_XE_Unterkunft_GruppenunterkunftGaestehaus a owl:Class ;
    rdfs:label "GruppenunterkunftGaestehaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Zu Unterkünften für Gruppen zählen Jugendgästehäuser, Schullandheime, Zeltplätze, Sportschulen, Hostels, Bauernhöfe und Bungalows und häufig Angebote wie Großküchen zur Selbstverpflegung oder Gruppenräume vorhalten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401210_XE_Unterkunft_GruppenunterkunftGaestehaus.svg" ;
    ns1:code "11401210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401300_XE_Unterkunft_Privatzimmer a owl:Class ;
    rdfs:label "Privatzimmer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Definitionen gemäß Tourismusrichtlinien: Private Zimmervermietung im Haushalt von räumlich abgeschlossene und gepflegten Einheiten mit Sanitäreinrichtungen, Fenster, Heizung, Uhr und Spiegel (Mindeststandard)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401300_XE_Unterkunft_Privatzimmer.svg" ;
    ns1:code "11401300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401350_XE_Unterkunft_Pension a owl:Class ;
    rdfs:label "Pension"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Definitionen gemäß Tourismusrichtlinien: Beherbergungsbetrieb mit in der Regel mehreren, möblierten, einfach eingerichteten Gästezimmern und eingeschränktem Dienstleistungsangebot wie tägliches Bettenmachen und die Zimmerreinigung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401350_XE_Unterkunft_Pension.svg" ;
    ns1:code "11401350" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401400_XE_Unterkunft_Bauernhofunterkunft a owl:Class ;
    rdfs:label "Bauernhofunterkunft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unterkünfte auf dem Bauernhof in dörflich-ländlichem Umfeld mit Einbeziehung der Urlauber in landwirtschaftliche Betriebsabläufe und der Kontakt zu Tieren nach Hof-Art: Urlaubs-Bauernhof, Reiterhof, Winzerhof, Fischerhof, Obsthof, Erlebnishof"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401400_XE_Unterkunft_Bauernhofunterkunft.svg" ;
    ns1:code "11401400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401450_XE_Unterkunft_FerienwohnungFerienhaus a owl:Class ;
    rdfs:label "FerienwohnungFerienhaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kassifizierung nach dem Deutschen Tourismusverband: Möblierte, gepflegte, in sich abgeschlossene Wohneinheit mit separater Eingangstür, sanitären Anlagen, Heizung, Küche, Sitzgelegenheiten und weiterer Grundausstattung.  "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401450_XE_Unterkunft_FerienwohnungFerienhaus.svg" ;
    ns1:code "11401450" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401500_XE_Unterkunft_HotelGarni a owl:Class ;
    rdfs:label "HotelGarni"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Definitionen gemäß Tourismusrichtlinien: Hotel ohne klassischen Restaurantbetrieb. Im Allgemeinen werden Frühstück, Getränke und höchstens kleine Speisen angeboten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401500_XE_Unterkunft_HotelGarni.svg" ;
    ns1:code "11401500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401510_XE_Unterkunft_HotelGasthof a owl:Class ;
    rdfs:label "HotelGasthof"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Definitionen gemäß Tourismusrichtlinien: Beherbergungs- und Verpflegungsbetrieb mit mind. Rezeption und Gastronomie, Zimmer mit Bett, Schrank, Tisch, Waschgelegenheit. Klassifizierungen nach Qualität (Sterne), Größe, Verpflegung und Zweck."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401510_XE_Unterkunft_HotelGasthof.svg" ;
    ns1:code "11401510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401520_XE_Unterkunft_Motel a owl:Class ;
    rdfs:label "Motel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude oder Einrichtung zur Beherbergung von Gästen i.d.R. in Nachbarschaft zu großen Verkehrsachsen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401520_XE_Unterkunft_Motel.svg" ;
    ns1:code "11401520" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401600_XE_Unterkunft_Campingplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Campingplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bewirtschafteter Platz oder Fläche, auf der gegen Entgelt gezeltet oder gecampt werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401600_XE_Unterkunft_Campingplatz.svg" ;
    ns1:code "11401600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401610_XE_Unterkunft_Jugendzeltplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Jugendzeltplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bewirtschafteter Platz oder Fläche für Kinder und Jugendliche, auf der gegen Entgelt gezeltet oder gecampt werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401610_XE_Unterkunft_Jugendzeltplatz.svg" ;
    ns1:code "11401610" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401620_XE_Unterkunft_Dauercampingplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "'Gelände für Camping (Unterkunft in Zelten, Wohnwagen und -mobilen) mit Strom- und Wasseranschlüssen sowie sanitären Einrichtungen für längere Zeiträume (i. d. R. 1 Jahr"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition " Erstwohnsitz z. T. möglich). Klassifizierung nach Größe und Ausstattung (Sterne).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401620_XE_Unterkunft_Dauercampingplatz.svg" ;
    ns1:code "11401620;Dauercampingplatz" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401700_XE_Unterkunft_Heuherberge a owl:Class ;
    rdfs:label "Heuherberge"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude oder Einrichtung zur Beherbergung von Gästen i.d.R. in landwirtschaftlichen Betrieben mit meist einfachem Standard (schlafen auf Stroh). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401700_XE_Unterkunft_Heuherberge.svg" ;
    ns1:code "11401700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11401990_XE_Unterkunft_UnterkunftSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "UnterkunftSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unterkunft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unterkunft, die nicht eindeutig einer Kategorie zuzuordnen ist, sondern besondere Merkmale aufweist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11401990_XE_Unterkunft_UnterkunftSonstiges.svg" ;
    ns1:code "11401990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11501000_XE_Shopping_Einkaufsstrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "Einkaufsstrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Shopping ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einkaufsstraße mit z.B. Fußgängerzone in der Stadt"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11501000_XE_Shopping_Einkaufsstrasse.svg" ;
    ns1:code "11501000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11501010_XE_Shopping_Einkaufsviertel a owl:Class ;
    rdfs:label "Einkaufsviertel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Shopping ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Attraktives Einkaufsviertel"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11501010_XE_Shopping_Einkaufsviertel.svg" ;
    ns1:code "11501010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11501020_XE_Shopping_Einkaufszentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "Einkaufszentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Shopping ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einkaufszentrum mit einer räumlichen Konzentration von Einzelhandelsgeschäften und Dienstleistungsfirmen, zentralen Parkplätzen und oftmals erweiterten, vielfältigen Angeboten wie Kinos (z. B. Centro Oberhausen)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11501020_XE_Shopping_Einkaufszentrum.svg" ;
    ns1:code "11501020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11501100_XE_Shopping_OutletCenter a owl:Class ;
    rdfs:label "OutletCenter"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Shopping ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Direktverkauf von Herstellern von Markenwaren in eigens hierfür angemieteten Ladenflächen, um die eigenen Produkte (oftmals Produktionsüberschüsse, B-Waren oder Auslaufmodelle der Bekleidungsbranche) preisreduziert anzubieten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11501100_XE_Shopping_OutletCenter.svg" ;
    ns1:code "11501100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11501110_XE_Shopping_Fabrikverkauf a owl:Class ;
    rdfs:label "Fabrikverkauf"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Shopping ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkaufsstelle, an der Hersteller ihre Produkte an der Produktionsstätte direkt an den Kunden und daher zumeist unter dem üblichen Preisniveau vertreiben (mindestens ein Zwischenhändler entfällt)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11501110_XE_Shopping_Fabrikverkauf.svg" ;
    ns1:code "11501110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11501150_XE_Shopping_Hofverkauf a owl:Class ;
    rdfs:label "Hofverkauf"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Shopping ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bauernhof mit regelmäßig geöffnetem Hofladen oder Selbstbedienung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11501150_XE_Shopping_Hofverkauf.svg" ;
    ns1:code "11501150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11501200_XE_Shopping_Direktvermarkter a owl:Class ;
    rdfs:label "Direktvermarkter"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Shopping ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkauf von Produkten oder Dienstleistungen vom Hersteller oder Untenehmer direkt an den Endverbraucher ohne Zwischenhändler."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11501200_XE_Shopping_Direktvermarkter.svg" ;
    ns1:code "11501200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:11501990_XE_Shopping_ShoppingSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "ShoppingSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Shopping ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Alle weiteren Einkaufsstätten mit spezialisierten Angeboten und Dienstleistungen, die nicht den üblichen Kategorien zuzuordnen sind. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/11501990_XE_Shopping_ShoppingSonstiges.svg" ;
    ns1:code "11501990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:20000000_XE_KulturBauwerk a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_KulturBauwerk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich KulturBauwerk gliedern sich in kulturelle Einrichtungen und besondere Bauwerke."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/20000000_XE_KulturBauwerk.svg" ;
    ns1:code "20000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21000000_XE_Kultur a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_Kultur"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Kultur umfassen Objekte aus den Kategorien Museum, Theater, Musik, Kultureinrichtung, Kino und Nachtleben."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21000000_XE_Kultur.svg" ;
    ns1:code "21000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101000_XE_Museum_Heimatkundemuseum a owl:Class ;
    rdfs:label "Heimatkundemuseum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Heimatkunde'' (Bauernstuben, usw.).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101000_XE_Museum_Heimatkundemuseum.svg" ;
    ns1:code "21101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101050_XE_Museum_Landeskundemuseum a owl:Class ;
    rdfs:label "Landeskundemuseum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Landeskunde''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101050_XE_Museum_Landeskundemuseum.svg" ;
    ns1:code "21101050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101100_XE_Museum_Voelkerkundemuseum a owl:Class ;
    rdfs:label "Voelkerkundemuseum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Völkerkunde'' (Kelten, Römer, usw.).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101100_XE_Museum_Voelkerkundemuseum.svg" ;
    ns1:code "21101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101150_XE_Museum_MuseumUrFruehgeschichte a owl:Class ;
    rdfs:label "MuseumUrFruehgeschichte"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Ur- und Frühgeschichte''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101150_XE_Museum_MuseumUrFruehgeschichte.svg" ;
    ns1:code "21101150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101200_XE_Museum_MuseumGeschichte a owl:Class ;
    rdfs:label "MuseumGeschichte"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Geschichte''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101200_XE_Museum_MuseumGeschichte.svg" ;
    ns1:code "21101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101250_XE_Museum_Naturkundemuseum a owl:Class ;
    rdfs:label "Naturkundemuseum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Naturkunde'' (Fauna, Flora, usw.).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101250_XE_Museum_Naturkundemuseum.svg" ;
    ns1:code "21101250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101300_XE_Museum_Technikmuseum a owl:Class ;
    rdfs:label "Technikmuseum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Technik'' (Auto, Flugzeug, Schiffe usw.).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101300_XE_Museum_Technikmuseum.svg" ;
    ns1:code "21101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101350_XE_Museum_MuseumLandwirtschaftWeinbauForsten a owl:Class ;
    rdfs:label "MuseumLandwirtschaftWeinbauForsten"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Landwirtschaft, Weinbau...''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101350_XE_Museum_MuseumLandwirtschaftWeinbauForsten.svg" ;
    ns1:code "21101350" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101400_XE_Museum_Kunstmuseum a owl:Class ;
    rdfs:label "Kunstmuseum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Kunst'' (Galerie, Gemälde, Modern, usw.).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101400_XE_Museum_Kunstmuseum.svg" ;
    ns1:code "21101400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101450_XE_Museum_Architekturmuseum a owl:Class ;
    rdfs:label "Architekturmuseum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themenschwerpunkt ''Architektur'' (Bauwerke, Baustile, usw.).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101450_XE_Museum_Architekturmuseum.svg" ;
    ns1:code "21101450" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101500_XE_Museum_ArchaeologischesMuseum a owl:Class ;
    rdfs:label "ArchaeologischesMuseum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Museen der Archäologie (Altertumsforschung) mit dem Fokus auf die kulturelle Entwicklung der Menschheit und seine Hinterlassenschaften, wie etwa Gebäude, Werkzeuge und Kunstwerke, von der Steinzeit bis zur Neuzeit."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101500_XE_Museum_ArchaeologischesMuseum.svg" ;
    ns1:code "21101500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101550_XE_Museum_MuseumHeimatvertriebene a owl:Class ;
    rdfs:label "MuseumHeimatvertriebene"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Museum mit dem Themeschwerpunkt ''Heimatvertriebene''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101550_XE_Museum_MuseumHeimatvertriebene.svg" ;
    ns1:code "21101550" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101600_XE_Museum_GedenkstaetteNichtReligioes a owl:Class ;
    rdfs:label "GedenkstaetteNichtReligioes"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Authentischer Ort, an dem sich eine historische oder sonstige Begebenheit mit Erinnerungswert ereignet hat. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101600_XE_Museum_GedenkstaetteNichtReligioes.svg" ;
    ns1:code "21101600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101650_XE_Museum_Planetarium a owl:Class ;
    rdfs:label "Planetarium"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude oder Anlage zur Projektion eines künstlichen Sternenhimmel mit regelmäßigem Programm. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101650_XE_Museum_Planetarium.svg" ;
    ns1:code "21101650" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101700_XE_Museum_Besucherbergwerk a owl:Class ;
    rdfs:label "Besucherbergwerk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Bergwerk, das für die Öffentlichkeit zugänglich ist. I.d.R. mit regelmäßigen Führungen und einer ''Aus-stellung''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101700_XE_Museum_Besucherbergwerk.svg" ;
    ns1:code "21101700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101800_XE_Museum_Sternwarte a owl:Class ;
    rdfs:label "Sternwarte"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Gebäude oder Anlage zur Beobachtung von Himmelsobjekten mit regelmäßigen Öffnungszeiten und Zu-gang für ''Dritte'' (ggf. gegen Entgelt).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101800_XE_Museum_Sternwarte.svg" ;
    ns1:code "21101800" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21101990_XE_Museum_MuseumSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "MuseumSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Museum ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Museum oder Ausstellung, welche(s) keiner genauen Definition zugeordnet werden kann"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21101990_XE_Museum_MuseumSonstiges.svg" ;
    ns1:code "21101990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201000_XE_TheaterMusik_Theater a owl:Class ;
    rdfs:label "Theater"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Theateraufführungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201000_XE_TheaterMusik_Theater.svg" ;
    ns1:code "21201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201010_XE_TheaterMusik_Kindertheater a owl:Class ;
    rdfs:label "Kindertheater"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen speziell auf Kinder ausgerichtete Theateraufführungen, i.d.R. ge-gen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201010_XE_TheaterMusik_Kindertheater.svg" ;
    ns1:code "21201010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201020_XE_TheaterMusik_Puppentheater a owl:Class ;
    rdfs:label "Puppentheater"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Puppen-Theateraufführungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201020_XE_TheaterMusik_Puppentheater.svg" ;
    ns1:code "21201020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201050_XE_TheaterMusik_Variete a owl:Class ;
    rdfs:label "Variete"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Varietéveranstaltungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201050_XE_TheaterMusik_Variete.svg" ;
    ns1:code "21201050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201060_XE_TheaterMusik_Kleinkunstbuehne a owl:Class ;
    rdfs:label "Kleinkunstbuehne"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Kabarettveranstaltungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201060_XE_TheaterMusik_Kleinkunstbuehne.svg" ;
    ns1:code "21201060" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201100_XE_TheaterMusik_Freilichtbuehne a owl:Class ;
    rdfs:label "Freilichtbuehne"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Anlage oder Einrichtung in der  ''Open-Air'' -Veranstaltungen stattfinden (Schauspiel, Theater, Orchester).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201100_XE_TheaterMusik_Freilichtbuehne.svg" ;
    ns1:code "21201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201110_XE_TheaterMusik_Naturtheater a owl:Class ;
    rdfs:label "Naturtheater"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage oder Einrichtung in der  Theateraufführungen im gegeben natürlichem Umfeld, d.h. ohne spezielle Bühne, stattfinden. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201110_XE_TheaterMusik_Naturtheater.svg" ;
    ns1:code "21201110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201120_XE_TheaterMusik_Amphitheater a owl:Class ;
    rdfs:label "Amphitheater"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Rundtheater der Antike mit konzentrisch aufsteigenden Sitzreihen unter freiem Himmel (ggf. Sonnensegel). Heute zählen auch halbrunde Sitzanlagen im Freien, echoreflektierende Felsformationen und moderne Musikpavillons mit vibrierenden Soundeffekten dazu."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201120_XE_TheaterMusik_Amphitheater.svg" ;
    ns1:code "21201120" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:21201150_XE_TheaterMusik_Musicaltheater a owl:Class ;
    rdfs:label "Musicaltheater"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Theaterhaus, welches speziell für die Aufführung von Musicals errichtet wurde und/oder der regelmäßigen Aufführung (i.d.R. gegen Entgelt) von Musicals dient . "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201150_XE_TheaterMusik_Musicaltheater.svg" ;
    ns1:code "21201150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201200_XE_TheaterMusik_Opernhaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Opernhaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Opern- und/oder Operettenaufführungen, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201200_XE_TheaterMusik_Opernhaus.svg" ;
    ns1:code "21201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201250_XE_TheaterMusik_KonzertsaalHalle a owl:Class ;
    rdfs:label "KonzertsaalHalle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit regelmäßigen, öffentlichen Konzerten, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201250_XE_TheaterMusik_KonzertsaalHalle.svg" ;
    ns1:code "21201250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21201990_XE_TheaterMusik_TheaterMusikSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "TheaterMusikSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TheaterMusik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Theater, Bühne oder Saal, dem keine spezielle Bedeutung zugewiesen werden kann. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21201990_XE_TheaterMusik_TheaterMusikSonstiges.svg" ;
    ns1:code "21201990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21301000_XE_Kultureinrichtung_Ausstellungshaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Ausstellungshaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kultureinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Darbietung von oftmals modernen, zeitgenössischen Ausstellungen, Kunstsammlunge, Galerien und Ähnlichem, vergleichbar mit Angeboten von Museen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21301000_XE_Kultureinrichtung_Ausstellungshaus.svg" ;
    ns1:code "21301000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21301010_XE_Kultureinrichtung_Galerie a owl:Class ;
    rdfs:label "Galerie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kultureinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ort für die Ausstellung und für den Verkauf von zeitgenössischer, bildender Kunst. Es gibt Galerien für Zeichnungen, Malerei, Skulpuren, Fotographie oder  moderne Medien, die die Kunstwerke aund Arbeiten den Künstler ausstellen und verkaufen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21301010_XE_Kultureinrichtung_Galerie.svg" ;
    ns1:code "21301010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21301020_XE_Kultureinrichtung_AtelierKuenstlerhaus a owl:Class ;
    rdfs:label "AtelierKuenstlerhaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kultureinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Künstlerwerkstatt und Arbeitsstätte für kreatives Schaffen, die nach Kunstsparten unterschieden werden können. Ein Künstlerhaus vereint mehrere Ateliers verschiedener Künstler oder die Hauptwirkungsstätte (oft auch Wohnsitz) eines Künstlers."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21301020_XE_Kultureinrichtung_AtelierKuenstlerhaus.svg" ;
    ns1:code "21301020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21301050_XE_Kultureinrichtung_Kulturzentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "Kulturzentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kultureinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude oder Einrichtung mit regelmäßigen Öffnungszeiten, welche dem kulturellen Austausch z.B. durch gelegentliche Ausstellungen oder als Lesecafé dient. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21301050_XE_Kultureinrichtung_Kulturzentrum.svg" ;
    ns1:code "21301050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21301100_XE_Kultureinrichtung_Spielbank a owl:Class ;
    rdfs:label "Spielbank"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kultureinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Spielbank, auch Casino bezeichnet, betreibt staatlich konzessionierte Glücksspiele wie Roulette und Black Jack, klassische Kartenspiele wie Baccara und verschiedene Arten von Poker."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21301100_XE_Kultureinrichtung_Spielbank.svg" ;
    ns1:code "21301100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21301990_XE_Kultureinrichtung_KultureinrichtungSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "KultureinrichtungSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kultureinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige öffentlich zugängliche kulturelle Einrichtung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21301990_XE_Kultureinrichtung_KultureinrichtungSonstiges.svg" ;
    ns1:code "21301990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21401000_XE_Kino_Programmkino a owl:Class ;
    rdfs:label "Programmkino"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kino ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kino mit inhaltlicher Filmauswahl. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21401000_XE_Kino_Programmkino.svg" ;
    ns1:code "21401000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21401050_XE_Kino_Multiplexkino a owl:Class ;
    rdfs:label "Multiplexkino"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kino ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Großkino mit großer Auswahl kommerzieller Filme. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21401050_XE_Kino_Multiplexkino.svg" ;
    ns1:code "21401050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21401100_XE_Kino_Freilichtkino a owl:Class ;
    rdfs:label "Freilichtkino"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kino ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kino unter freiem Himmel mit regelmäßiger Aufführungssaison. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21401100_XE_Kino_Freilichtkino.svg" ;
    ns1:code "21401100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21401150_XE_Kino_Autokino a owl:Class ;
    rdfs:label "Autokino"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kino ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kino unter freiem Himmel zum Besuch im Auto. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21401150_XE_Kino_Autokino.svg" ;
    ns1:code "21401150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21401200_XE_Kino_KinosaalHistorisch a owl:Class ;
    rdfs:label "KinosaalHistorisch"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kino ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kino mit historischer Inneneinrichtung oder Architektur. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21401200_XE_Kino_KinosaalHistorisch.svg" ;
    ns1:code "21401200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21401990_XE_Kino_KinoSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "KinoSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Kino ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kino, welches keiner anderen Definition zugeordnet werden kann. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21401990_XE_Kino_KinoSonstiges.svg" ;
    ns1:code "21401990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21501000_XE_Nachtleben_BarNachtlokal a owl:Class ;
    rdfs:label "BarNachtlokal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Nachtleben ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bars und Bordellbetriebe"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21501000_XE_Nachtleben_BarNachtlokal.svg" ;
    ns1:code "21501000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21501010_XE_Nachtleben_Tanzlokal a owl:Class ;
    rdfs:label "Tanzlokal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Nachtleben ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gastronomiebetrieb mit regelmäßig stattfindenden Tanzveranstaltungen (meist am Wochenende) mit Barbetrieb."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21501010_XE_Nachtleben_Tanzlokal.svg" ;
    ns1:code "21501010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21501050_XE_Nachtleben_Diskothek a owl:Class ;
    rdfs:label "Diskothek"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Nachtleben ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gastronomiebetrieb mit regelmäßigen Tanzveranstaltungen (wird häufig auch Club / Klub genannt). Die Musik wird von (wechselnden) DJs gespielt und gelegentlich von VJs durch visuelle Einspielungen unterstützt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21501050_XE_Nachtleben_Diskothek.svg" ;
    ns1:code "21501050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21501100_XE_Nachtleben_Szeneviertel a owl:Class ;
    rdfs:label "Szeneviertel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Nachtleben ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Nachtaktives Vergnügungsviertel, z.B. Bermuda Dreick (BO), Reeperbahn (HH), Medienhafen (D)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21501100_XE_Nachtleben_Szeneviertel.svg" ;
    ns1:code "21501100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:21501150_XE_Nachtleben_Vergnuegungsmeile a owl:Class ;
    rdfs:label "Vergnuegungsmeile"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Nachtleben ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ballung (verschiedener) Gastronomiebetriebe und ähnlicher Betriebe und Dienstleistungen (Kiosk, Imbiss, etc.) in einer Straße oder in einem Viertel."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21501150_XE_Nachtleben_Vergnuegungsmeile.svg" ;
    ns1:code "21501150" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:21501990_XE_Nachtleben_NachtlokalSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "NachtlokalSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Nachtleben ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Nachtlokalität (Gastronomiebetrieb), die nicht zu den bisher aufgeführten Kategorien zählt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/21501990_XE_Nachtleben_NachtlokalSonstiges.svg" ;
    ns1:code "21501990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22101000_XE_Siedlung_Altstadt a owl:Class ;
    rdfs:label "Altstadt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Siedlung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Historischer Ortskern oder Ensemble von Häusern mit historischer Besonderheit (Fachwerk, Stadtbild). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22101000_XE_Siedlung_Altstadt.svg" ;
    ns1:code "22101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22101050_XE_Siedlung_InnenstadtOrtskern a owl:Class ;
    rdfs:label "InnenstadtOrtskern"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Siedlung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ensemble von Häusern mit besonderer baulicher Prägung (Stadtbild, Architektur, Anlage). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22101050_XE_Siedlung_InnenstadtOrtskern.svg" ;
    ns1:code "22101050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22101100_XE_Siedlung_Marktplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Marktplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Siedlung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Marktplatz mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Ensemble, Anlage, Größe o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22101100_XE_Siedlung_Marktplatz.svg" ;
    ns1:code "22101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22101110_XE_Siedlung_Platz a owl:Class ;
    rdfs:label "Platz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Siedlung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Besonderer Platz"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22101110_XE_Siedlung_Platz.svg" ;
    ns1:code "22101110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22101200_XE_Siedlung_Promenade a owl:Class ;
    rdfs:label "Promenade"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Siedlung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Großzügiger Fußgängerbereich. Bedeutung und Funktionen variieren von Fußgängerzone, Einkaufsmeile über Fußweg bis zum öffentlichen Forum. Räumliche Anlagen variieren von der Strandpromenade über ehemalige Stadtbefestigungsanlagen bis zu Hafenanlagen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22101200_XE_Siedlung_Promenade.svg" ;
    ns1:code "22101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22101300_XE_Siedlung_Werkssiedlung a owl:Class ;
    rdfs:label "Werkssiedlung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Siedlung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Zusammenhängende Werks- oder auch Zechensiedlung mit charakteristischer Architektur"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22101300_XE_Siedlung_Werkssiedlung.svg" ;
    ns1:code "22101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22101990_XE_Siedlung_EnsembleSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "EnsembleSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Siedlung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Städtebauliches Ensemble oder architektonisch besondere Anlage, das nicht zu den aufgeführten Siedlungskategorien eingeordnet werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22101990_XE_Siedlung_EnsembleSonstiges.svg" ;
    ns1:code "22101990" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:22201000_XE_Bauwerk_Stadttor a owl:Class ;
    rdfs:label "Stadttor"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stadttor mit besonderer touristischen Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201000_XE_Bauwerk_Stadttor.svg" ;
    ns1:code "22201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22201010_XE_Bauwerk_Stadtbefestigung a owl:Class ;
    rdfs:label "Stadtbefestigung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stadtbefestigung mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201010_XE_Bauwerk_Stadtbefestigung.svg" ;
    ns1:code "22201010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22201020_XE_Bauwerk_Befestigungsanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Befestigungsanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Reste einer Befestigungsanlage mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201020_XE_Bauwerk_Befestigungsanlage.svg" ;
    ns1:code "22201020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22201050_XE_Bauwerk_Wachturm a owl:Class ;
    rdfs:label "Wachturm"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Antiker oder mittelalterlicher Wachturm mit touristischer Bedeutung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201050_XE_Bauwerk_Wachturm.svg" ;
    ns1:code "22201050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22201100_XE_Bauwerk_Burg a owl:Class ;
    rdfs:label "Burg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Burg mit besonderer touristischer Bedeutung (sichtbares Mauerwerk, Historie). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201100_XE_Bauwerk_Burg.svg" ;
    ns1:code "22201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22201110_XE_Bauwerk_Schloss a owl:Class ;
    rdfs:label "Schloss"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Schloss mit besonderer tourisischer Bedeutung (Bauhistorie, Größe), i.d.R. öffentliches Gebäude mit Zugang. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201110_XE_Bauwerk_Schloss.svg" ;
    ns1:code "22201110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22201120_XE_Bauwerk_Herrenhaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Herrenhaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gut, Herrenhaus mit besonderer touristischer Bedeutung (Bauhistorie, Größe). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201120_XE_Bauwerk_Herrenhaus.svg" ;
    ns1:code "22201120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22201150_XE_Bauwerk_RathausBauwerk a owl:Class ;
    rdfs:label "RathausBauwerk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Rathaus mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Architektur o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201150_XE_Bauwerk_RathausBauwerk.svg" ;
    ns1:code "22201150" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:22201200_XE_Bauwerk_Markthalle a owl:Class ;
    rdfs:label "Markthalle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Markthalle mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Ensemble, Anlage, Größe, Architektur o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201200_XE_Bauwerk_Markthalle.svg" ;
    ns1:code "22201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22201250_XE_Bauwerk_Foersterei a owl:Class ;
    rdfs:label "Foersterei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Försterei (Forsthaus) ist ein historisches Gebäude und Dienstgebäude eines Försters."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201250_XE_Bauwerk_Foersterei.svg" ;
    ns1:code "22201250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22201990_XE_Bauwerk_BauwerkSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "BauwerkSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Bauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstiges Bauwerk mit besonderer touristischer Bedeutung "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22201990_XE_Bauwerk_BauwerkSonstiges.svg" ;
    ns1:code "22201990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301000_XE_TechnischesBauwerk_Wassermuehle a owl:Class ;
    rdfs:label "Wassermuehle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Historisches Mühlengebäude mit besonderer touristischer Bedeutung (i.d.R. renoviert, ggf. mit Ausstellung oder Gaststätte). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301000_XE_TechnischesBauwerk_Wassermuehle.svg" ;
    ns1:code "22301000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301010_XE_TechnischesBauwerk_Windmuehle a owl:Class ;
    rdfs:label "Windmuehle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Historisches Mühlengebäude mit besonderer touristischer Bedeutung (i.d.R. renoviert, ggf. mit Ausstellung oder Gaststätte). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301010_XE_TechnischesBauwerk_Windmuehle.svg" ;
    ns1:code "22301010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301100_XE_TechnischesBauwerk_Turm a owl:Class ;
    rdfs:label "Turm"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Turm mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301100_XE_TechnischesBauwerk_Turm.svg" ;
    ns1:code "22301100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301110_XE_TechnischesBauwerk_Leuchtturm a owl:Class ;
    rdfs:label "Leuchtturm"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Leuchtturm mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Größe, Höhe o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301110_XE_TechnischesBauwerk_Leuchtturm.svg" ;
    ns1:code "22301110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301120_XE_TechnischesBauwerk_Fernsehturm a owl:Class ;
    rdfs:label "Fernsehturm"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Röhrenrörmiger Turm in Stahlbetonbauweise zur Verbreitung von Fernseh- und Radiosignale und richtfunkbasierte Telefonsignale, häufig mit Cafés und Aussichtsplattformen ausgestattet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301120_XE_TechnischesBauwerk_Fernsehturm.svg" ;
    ns1:code "22301120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301130_XE_TechnischesBauwerk_Wasserturm a owl:Class ;
    rdfs:label "Wasserturm"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wasserturm mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301130_XE_TechnischesBauwerk_Wasserturm.svg" ;
    ns1:code "22301130" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301140_XE_TechnischesBauwerk_Malakowturm a owl:Class ;
    rdfs:label "Malakowturm"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Schachtturm im Bergbau mit charakteristischer, gemauerter, massiver Form, meist aus der 2. Hälfte des 19. Jahrhunderts. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301140_XE_TechnischesBauwerk_Malakowturm.svg" ;
    ns1:code "22301140" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301150_XE_TechnischesBauwerk_Foerderturm a owl:Class ;
    rdfs:label "Foerderturm"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Turmförmige Konstruktion und markantes Merkmal über dem Schacht eines Bergwerks."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301150_XE_TechnischesBauwerk_Foerderturm.svg" ;
    ns1:code "22301150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301200_XE_TechnischesBauwerk_Schiffshebewerk a owl:Class ;
    rdfs:label "Schiffshebewerk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Technische Anlage für Schiffe, welche zur Überwindung von großen Höhenunterschieden auf Kanälen dient. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301200_XE_TechnischesBauwerk_Schiffshebewerk.svg" ;
    ns1:code "22301200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301210_XE_TechnischesBauwerk_Schleuse a owl:Class ;
    rdfs:label "Schleuse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Technische Anlage für Schiffe, welche zur Überwindung von großen Höhenunterschieden auf Kanälen dient. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301210_XE_TechnischesBauwerk_Schleuse.svg" ;
    ns1:code "22301210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301220_XE_TechnischesBauwerk_TalsperreStaumauer a owl:Class ;
    rdfs:label "TalsperreStaumauer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Staumauer einer Talsperre, nicht der See als Erholungsobjekt"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301220_XE_TechnischesBauwerk_TalsperreStaumauer.svg" ;
    ns1:code "22301220" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301230_XE_TechnischesBauwerk_Wehr a owl:Class ;
    rdfs:label "Wehr"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stauwerk mit besonderer Touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Erhaltungszustand o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301230_XE_TechnischesBauwerk_Wehr.svg" ;
    ns1:code "22301230" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301250_XE_TechnischesBauwerk_Brunnen a owl:Class ;
    rdfs:label "Brunnen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Brunnen mit besonderer touristischer Bedeutung (i.d.R. Zierbrunnen, ohne Trinkwasserversorgung). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301250_XE_TechnischesBauwerk_Brunnen.svg" ;
    ns1:code "22301250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301260_XE_TechnischesBauwerk_Fontaene a owl:Class ;
    rdfs:label "Fontaene"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fontäne mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Höhe, Wasserspiel). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301260_XE_TechnischesBauwerk_Fontaene.svg" ;
    ns1:code "22301260" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301300_XE_TechnischesBauwerk_Bruecke a owl:Class ;
    rdfs:label "Bruecke"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Brücke mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Größe, Höhe o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301300_XE_TechnischesBauwerk_Bruecke.svg" ;
    ns1:code "22301300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301310_XE_TechnischesBauwerk_Aquaedukt a owl:Class ;
    rdfs:label "Aquaedukt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Aquädukt mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Größe, Höhe o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301310_XE_TechnischesBauwerk_Aquaedukt.svg" ;
    ns1:code "22301310" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301320_XE_TechnischesBauwerk_Viadukt a owl:Class ;
    rdfs:label "Viadukt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Viadukt mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. Historie, Größe, Höhe o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301320_XE_TechnischesBauwerk_Viadukt.svg" ;
    ns1:code "22301320" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301400_XE_TechnischesBauwerk_Tunnel a owl:Class ;
    rdfs:label "Tunnel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Tunnel mit besonderer Bedeutung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301400_XE_TechnischesBauwerk_Tunnel.svg" ;
    ns1:code "22301400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22301990_XE_TechnischesBauwerk_TechnischesBauwerkSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "TechnischesBauwerkSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige technische Sehenswürdigkeit mit besonderer touristischer Bedeutung "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22301990_XE_TechnischesBauwerk_TechnischesBauwerkSonstiges.svg" ;
    ns1:code "22301990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401000_XE_Landmarke_Aussichtsplattform a owl:Class ;
    rdfs:label "Aussichtsplattform"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche Plattform mit  Sicht auf z.B. zur Naturbeobachtung in Schutzgebieten"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401000_XE_Landmarke_Aussichtsplattform.svg" ;
    ns1:code "22401000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401010_XE_Landmarke_Aussichtsturm a owl:Class ;
    rdfs:label "Aussichtsturm"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Öffentlich zugängliche Gebäude mit einer möglichst weiten Fernsicht (ggf. mit Hinweis: ''Schlüssel bei...'').'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401010_XE_Landmarke_Aussichtsturm.svg" ;
    ns1:code "22401010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401050_XE_Landmarke_Feuerwachturm a owl:Class ;
    rdfs:label "Feuerwachturm"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Aussichtsturm an zumeist exponierter Lage aus der Zeit vor dem späten 19. Jahrhundert (Zeit vor Erfindung des Telefons), um nach Feuer Ausschau zu halten und mit einer Glocke Alarm schlagen zu können."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401050_XE_Landmarke_Feuerwachturm.svg" ;
    ns1:code "22401050" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:22401100_XE_Landmarke_Burghuegel a owl:Class ;
    rdfs:label "Burghuegel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Keine sichtbaren (Mauer-)Reste mehr, jedoch Stelle der Burg erkennbar. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401100_XE_Landmarke_Burghuegel.svg" ;
    ns1:code "22401100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401110_XE_Landmarke_BurgRingwall a owl:Class ;
    rdfs:label "BurgRingwall"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Burgwall/Ringwall mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401110_XE_Landmarke_BurgRingwall.svg" ;
    ns1:code "22401110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401150_XE_Landmarke_Landwehr a owl:Class ;
    rdfs:label "Landwehr"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bedeutende Landwehr, ehemalige Grenzwallanlagen teilweise mit Hecken oder Gräben"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401150_XE_Landmarke_Landwehr.svg" ;
    ns1:code "22401150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401200_XE_Landmarke_Grabmal a owl:Class ;
    rdfs:label "Grabmal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Grabstätte einer toten Person zur Erinnerung an sie. Grab- und Erinnerungsmale variieren auch in Form von Grabhügeln, Grabkammern oder Grabhäusern."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401200_XE_Landmarke_Grabmal.svg" ;
    ns1:code "22401200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401210_XE_Landmarke_Grabungsstaette a owl:Class ;
    rdfs:label "Grabungsstaette"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Grabungsstätte mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B. bedeutende Funde, Ausstellung). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401210_XE_Landmarke_Grabungsstaette.svg" ;
    ns1:code "22401210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401220_XE_Landmarke_Huegelgrab a owl:Class ;
    rdfs:label "Huegelgrab"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hügelgrab mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401220_XE_Landmarke_Huegelgrab.svg" ;
    ns1:code "22401220" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401230_XE_Landmarke_Steingrab a owl:Class ;
    rdfs:label "Steingrab"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Steingrab mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401230_XE_Landmarke_Steingrab.svg" ;
    ns1:code "22401230" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401300_XE_Landmarke_Skulptur a owl:Class ;
    rdfs:label "Skulptur"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dreidimensionales Kunstwerk. Skulpturen (z. B. Bildhauerei werden durch das Abtragen von Material hergestellt (substraktives Verfahren), Plastiken durch Hinzufügen von Material (additives Verfahren)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401300_XE_Landmarke_Skulptur.svg" ;
    ns1:code "22401300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401350_XE_Landmarke_ArchaeologischeStaetteGebaeudeSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "ArchaeologischeStaetteGebaeudeSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Grabhügel, Gräber mit besonderer touristischer Bedeutung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401350_XE_Landmarke_ArchaeologischeStaetteGebaeudeSonstige.svg" ;
    ns1:code "22401350" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401400_XE_Landmarke_Halde a owl:Class ;
    rdfs:label "Halde"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anhäufung von Material durch den Menschen. Bezeichnungen variieren nach Materialart: Deponie (Müll), Bergehalde (Bergbau), Schlackehalde (Metall), Schutthalden (Abbruch), etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401400_XE_Landmarke_Halde.svg" ;
    ns1:code "22401400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401500_XE_Landmarke_GrenzMeilenstein a owl:Class ;
    rdfs:label "GrenzMeilenstein"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Historischer Grenz- oder Meilenstein"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401500_XE_Landmarke_GrenzMeilenstein.svg" ;
    ns1:code "22401500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22401990_XE_Landmarke_LandmarkeSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "LandmarkeSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Landmarke ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Auffällige Markierung oder besonderes, weithin sichtbares Merkmal in der Landschaft, das nicht zu den bisher angeführten Kategorien zählt (z. B. freistehende, markante große Bäume oder Bauobjekte)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22401990_XE_Landmarke_LandmarkeSonstige.svg" ;
    ns1:code "22401990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22501000_XE_Aussichtspunkt_Aussichtspunkt a owl:Class ;
    rdfs:label "Aussichtspunkt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Aussichtspunkt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hervor-ragender Geländepunkt (z. B. Bergkuppe, Felsen, Hochhaus), von dem aus eine freie Sicht auf das umliegende Gelände möglich ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22501000_XE_Aussichtspunkt_Aussichtspunkt.svg" ;
    ns1:code "22501000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601000_XE_Gotteshaus_Kirche a owl:Class ;
    rdfs:label "Kirche"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Christliches Gebetshaus mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601000_XE_Gotteshaus_Kirche.svg" ;
    ns1:code "22601000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601010_XE_Gotteshaus_Gemeindehaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Gemeindehaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude einer Religionsgemeinschaft zur Ausübung ihrer Religion (Gottesdienstraum) und als Gemeindetreffpunkt (Versammlungsraum) für Bildungs- und Kulturveranstaltungen, u. ä."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601010_XE_Gotteshaus_Gemeindehaus.svg" ;
    ns1:code "22601010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601050_XE_Gotteshaus_Gebetsraum a owl:Class ;
    rdfs:label "Gebetsraum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Raum zum Beten und zur Ausübung religiöser Handlungen in Synagogen und Moscheen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601050_XE_Gotteshaus_Gebetsraum.svg" ;
    ns1:code "22601050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601100_XE_Gotteshaus_Kapelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Kapelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kapelle mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601100_XE_Gotteshaus_Kapelle.svg" ;
    ns1:code "22601100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601150_XE_Gotteshaus_Kloster a owl:Class ;
    rdfs:label "Kloster"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kloster oder Klostergebäude mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601150_XE_Gotteshaus_Kloster.svg" ;
    ns1:code "22601150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601200_XE_Gotteshaus_Moschee a owl:Class ;
    rdfs:label "Moschee"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Muslimisches Gebetshaus mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601200_XE_Gotteshaus_Moschee.svg" ;
    ns1:code "22601200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601210_XE_Gotteshaus_Synagoge a owl:Class ;
    rdfs:label "Synagoge"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Jüdisches Gebetshaus mit besonderer touristischer Bedeutung (Baustil, Historie, Inventar). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601210_XE_Gotteshaus_Synagoge.svg" ;
    ns1:code "22601210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601220_XE_Gotteshaus_TempelHinduistisch a owl:Class ;
    rdfs:label "TempelHinduistisch"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sakralbau des Hinduismus zur Ausübung religöser und spriritueller Handlungen. Der Tempel (repräsentiert den Kosmos, in dem sich die Welt der Götter und die der Menschen berühren. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601220_XE_Gotteshaus_TempelHinduistisch.svg" ;
    ns1:code "22601220" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601230_XE_Gotteshaus_TempelShintoistisch a owl:Class ;
    rdfs:label "TempelShintoistisch"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Religiöse Stätte des Shint¿. Sie werden in Japan als Schrein bezeichnet, die der Verehrung von Gott, Gottheiten oder auch Seelen dienen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601230_XE_Gotteshaus_TempelShintoistisch.svg" ;
    ns1:code "22601230" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601240_XE_Gotteshaus_TempelBuddhistisch a owl:Class ;
    rdfs:label "TempelBuddhistisch"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Religiöser Ort des Buddhismus mit Gebäuden und Gärten, der die drei Schätze Buddha (¿der Erwachte¿), Dharma (''die Lehre'') und Sangha (''die Gemeinschaft'') vereint. Tempelanlagen dienen häufig buddhistischen Mönchen als Kloster.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601240_XE_Gotteshaus_TempelBuddhistisch.svg" ;
    ns1:code "22601240" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22601990_XE_Gotteshaus_GotteshausSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "GotteshausSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gotteshaus ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sakralbauten, die Gottesdiensten, sakralen oder rituellen Handlungen dienen und nicht zu den angeführten religiösen Bauten zählen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22601990_XE_Gotteshaus_GotteshausSonstiges.svg" ;
    ns1:code "22601990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22701000_XE_Religioeses_Friedhof a owl:Class ;
    rdfs:label "Friedhof"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Religioeses ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Grabanlage mit besonderer Erinnerungsfunktion (Soldatenfriedhof, Jüd. Friedhof). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22701000_XE_Religioeses_Friedhof.svg" ;
    ns1:code "22701000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22701030_XE_Religioeses_Krematorium a owl:Class ;
    rdfs:label "Krematorium"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Religioeses ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude zur Einäscherung von Verstorbenen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22701030_XE_Religioeses_Krematorium.svg" ;
    ns1:code "22701030" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:22701050_XE_Religioeses_Kreuzweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Kreuzweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Religioeses ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kreuzweg mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B Schönheit, Historie, Erhaltungsgrad o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22701050_XE_Religioeses_Kreuzweg.svg" ;
    ns1:code "22701050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22701060_XE_Religioeses_Wegekreuz a owl:Class ;
    rdfs:label "Wegekreuz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Religioeses ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wegekreuz mit besonderer touristischer Bedeutung (z.B Schönheit, Historie, Erhaltungsgrad o.ä.). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22701060_XE_Religioeses_Wegekreuz.svg" ;
    ns1:code "22701060" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22701070_XE_Religioeses_ProzessionsWallfahrtsweg a owl:Class ;
    rdfs:label "ProzessionsWallfahrtsweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Religioeses ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "örtlich festangelegter Prozessions- oder Wallfahrtsweg"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22701070_XE_Religioeses_ProzessionsWallfahrtsweg.svg" ;
    ns1:code "22701070" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22701080_XE_Religioeses_Wallfahrtsstaette a owl:Class ;
    rdfs:label "Wallfahrtsstaette"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Religioeses ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ort von wichtiger, religiöser Bedeutung und Ziel vieler religiös motivierter und traditioneller Pilgerreisenden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22701080_XE_Religioeses_Wallfahrtsstaette.svg" ;
    ns1:code "22701080" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22701100_XE_Religioeses_GedenkstaetteReligioes a owl:Class ;
    rdfs:label "GedenkstaetteReligioes"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Religioeses ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ort mit starkem Bezug zu religiösen Ereignissen oder Personen. Zu den Gedenkstätten gehören mitunter Park- und Gartenanlagen, Mahn- oder Denkmäler."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22701100_XE_Religioeses_GedenkstaetteReligioes.svg" ;
    ns1:code "22701100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22701990_XE_Religioeses_ReligioesesSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "ReligioesesSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Religioeses ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Orte mit sonstigem, religiösen Bezug, die nicht den bisher aufgeführten, religiös geprägten Orten zuzuordnen sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22701990_XE_Religioeses_ReligioesesSonstiges.svg" ;
    ns1:code "22701990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:22801010_XE_Denkmal_Denkmal a owl:Class ;
    rdfs:label "Denkmal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Denkmal ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentliches und für die Dauer bestimmtes materielles, plastisches und möglicherweise mit Inschriften ausgestattetes (Kunst-) werk mit touristischer Bedeutung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22801010_XE_Denkmal_Denkmal.svg" ;
    ns1:code "22801010" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:22801020_XE_Denkmal_Gedenkstein a owl:Class ;
    rdfs:label "Gedenkstein"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Denkmal ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gedenksteine sind Steine mit Inschriften oder angebrachten Tafeln, die an Ereignisse oder Personen erinnern."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22801020_XE_Denkmal_Gedenkstein.svg" ;
    ns1:code "22801020" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:22801030_XE_Denkmal_Gedenktafel a owl:Class ;
    rdfs:label "Gedenktafel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Denkmal ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gedenktafeln sind an Gebäuden oder Steelen angebrachte Tafeln, die an Ereignisse oder Personen erinnern."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22801030_XE_Denkmal_Gedenktafel.svg" ;
    ns1:code "22801030" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:22801040_XE_Denkmal_Kriegerehrenmal a owl:Class ;
    rdfs:label "Kriegerehrenmal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Denkmal ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Denkmal zur Ehre und zum Gedenken an gefallene Soldaten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22801040_XE_Denkmal_Kriegerehrenmal.svg" ;
    ns1:code "22801040" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:22801050_XE_Denkmal_Kriegsgraeberstaette a owl:Class ;
    rdfs:label "Kriegsgraeberstaette"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Denkmal ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Friedhof für gefallene Soldaten mit Gedenkstätte "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22801050_XE_Denkmal_Kriegsgraeberstaette.svg" ;
    ns1:code "22801050" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:22801100_XE_Denkmal_OrtDerErinnerung a owl:Class ;
    rdfs:label "OrtDerErinnerung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Denkmal ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Ort der Erinnerung (z.B. an ein Historisches Ereignis, Historisches Geschäft), der nicht notwendigerweise mit einem physikalischen Objekt markiert wurde. Gedenksteine oder Gedenktafeln werden genutzt, wenn diese Tafeln an ein Ereignis erinnern sollen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/22801100_XE_Denkmal_OrtDerErinnerung.svg" ;
    ns1:code "22801100" ;
    ns1:sinceVersion "2.9" .

ns1:31101000_XE_NaturLandschaft_Gartenanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Gartenanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche Gartenanlage, mit Freizeit- und Erholungswert."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101000_XE_NaturLandschaft_Gartenanlage.svg" ;
    ns1:code "31101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101010_XE_NaturLandschaft_Gartenschaugelaende a owl:Class ;
    rdfs:label "Gartenschaugelaende"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gelände einer Landes- oder Bundesgartenschau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101010_XE_NaturLandschaft_Gartenschaugelaende.svg" ;
    ns1:code "31101010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101020_XE_NaturLandschaft_BotanischerGarten a owl:Class ;
    rdfs:label "BotanischerGarten"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche Anlage oder Garten  mit besonderen Pflanzen oder Gewächsen, ggf. gegen Entgelt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101020_XE_NaturLandschaft_BotanischerGarten.svg" ;
    ns1:code "31101020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101030_XE_NaturLandschaft_Kleingartenanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Kleingartenanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage von abgeteilten Grundstücken, die von Vereinen (Kleingärtnervereinen, Kleingartenvereinen) verwaltet und günstig an Mitglieder als Gartenland verpachtet werden"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101030_XE_NaturLandschaft_Kleingartenanlage.svg" ;
    ns1:code "31101030" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101040_XE_NaturLandschaft_Arboretum a owl:Class ;
    rdfs:label "Arboretum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche Anlage oder Garten mit besonderen Bäumen, ggf. gegen Entgelt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101040_XE_NaturLandschaft_Arboretum.svg" ;
    ns1:code "31101040" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101100_XE_NaturLandschaft_Park a owl:Class ;
    rdfs:label "Park"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche Anlage, mit Freizeit- und Erholungswert."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101100_XE_NaturLandschaft_Park.svg" ;
    ns1:code "31101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101110_XE_NaturLandschaft_Nationalpark a owl:Class ;
    rdfs:label "Nationalpark"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fläche nach dem Bundesnaturschutzgesetz, die dem großräumigen Schutz von Gebieten von besonderer Eigenart dienen soll."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101110_XE_NaturLandschaft_Nationalpark.svg" ;
    ns1:code "31101110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101120_XE_NaturLandschaft_Naturpark a owl:Class ;
    rdfs:label "Naturpark"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Entsprechend einer Rechtsverordnung definierte Fläche."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101120_XE_NaturLandschaft_Naturpark.svg" ;
    ns1:code "31101120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101130_XE_NaturLandschaft_Landschaftspark a owl:Class ;
    rdfs:label "Landschaftspark"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "im Zusammenhang von Parks und Gärten eine verhältnismäßig große Fläche, eine Landschaft, die nach bestimmten Vorstellungen der Gartenkunst bzw. Landschaftsarchitektur umgeplant und umgestaltet wurde."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101130_XE_NaturLandschaft_Landschaftspark.svg" ;
    ns1:code "31101130" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101140_XE_NaturLandschaft_Schlosspark a owl:Class ;
    rdfs:label "Schlosspark"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Schlosspark (auch Schlossgarten) ist ein zu einem Schloss gehörender Garten, der das Gebäude ergänzt und rahmt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101140_XE_NaturLandschaft_Schlosspark.svg" ;
    ns1:code "31101140" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101500_XE_NaturLandschaft_Quelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Quelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bestimmte Stelle aus der Wasser aus der Erde tritt und den Ursprung eines Baches oder Flusses bildet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101500_XE_NaturLandschaft_Quelle.svg" ;
    ns1:code "31101500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101510_XE_NaturLandschaft_See a owl:Class ;
    rdfs:label "See"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sehenswerter See, d.h. schöne landschaftliche Lage oder sonstige Besonderheit."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101510_XE_NaturLandschaft_See.svg" ;
    ns1:code "31101510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101520_XE_NaturLandschaft_Wasserfall a owl:Class ;
    rdfs:label "Wasserfall"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Abschnitt eines Fließgewässers (Fluss, Bach), an dem die Strömung, bedingt durch die Formung des Gesteinsuntergrundes, mindestens teilweise in freien Fall übergeht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101520_XE_NaturLandschaft_Wasserfall.svg" ;
    ns1:code "31101520" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101550_XE_NaturLandschaft_Versickerung a owl:Class ;
    rdfs:label "Versickerung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Aufgrund geologischer Besonderheiten  ganzjährlich oder zeitweilig trockenfallendes Flußbett (z.B. Donau)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101550_XE_NaturLandschaft_Versickerung.svg" ;
    ns1:code "31101550" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31101560_XE_NaturLandschaft_ArtesischerBrunnen a owl:Class ;
    rdfs:label "ArtesischerBrunnen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Brunnen, dessen Wasser bis zur Erdoberfläche oder höher aufsteigt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31101560_XE_NaturLandschaft_ArtesischerBrunnen.svg" ;
    ns1:code "31101560" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102000_XE_NaturLandschaft_Doline a owl:Class ;
    rdfs:label "Doline"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sehenswerte Doline, d.h. schöne landschaftliche Lage oder sonstige Besonderheit."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102000_XE_NaturLandschaft_Doline.svg" ;
    ns1:code "31102000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102100_XE_NaturLandschaft_GeologischerAufschluss a owl:Class ;
    rdfs:label "GeologischerAufschluss"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stelle an der Erdoberfläche, die den unverhüllten Gesteinsuntergrund zu Tage treten lässt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102100_XE_NaturLandschaft_GeologischerAufschluss.svg" ;
    ns1:code "31102100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102190_XE_NaturLandschaft_GeologischesObjektSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "GeologischesObjektSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige geologische Objekte z.B. Geotope !(im Ruhrgebiet)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102190_XE_NaturLandschaft_GeologischesObjektSonstiges.svg" ;
    ns1:code "31102190" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102200_XE_NaturLandschaft_Hoehle a owl:Class ;
    rdfs:label "Hoehle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Natürlich entstandener unterirdischer Hohlraum, der öffentlich zugänglich gemacht ist (ggf. Hinweis: Schlüssel bei...)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102200_XE_NaturLandschaft_Hoehle.svg" ;
    ns1:code "31102200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102300_XE_NaturLandschaft_Schlucht a owl:Class ;
    rdfs:label "Schlucht"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sehenswerte Schlucht, d.h. schöne landschaftliche Lage oder sonstige Besonderheit."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102300_XE_NaturLandschaft_Schlucht.svg" ;
    ns1:code "31102300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102400_XE_NaturLandschaft_Findling a owl:Class ;
    rdfs:label "Findling"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sehr großer Stein, der durch Gletscher während der Eiszeiten in seine heutige Lage verdriftet wurde."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102400_XE_NaturLandschaft_Findling.svg" ;
    ns1:code "31102400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102500_XE_NaturLandschaft_Berg a owl:Class ;
    rdfs:label "Berg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geländeform, die sich über die Umgebung erhebt"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102500_XE_NaturLandschaft_Berg.svg" ;
    ns1:code "31102500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102600_XE_NaturLandschaft_Insel a owl:Class ;
    rdfs:label "Insel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine in einem Meer oder Binnengewässer liegende, auch bei Flut über den Wasserspiegel hinausragende Landmasse, die vollständig von Wasser umgeben ist, aber nicht als Kontinent gilt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102600_XE_NaturLandschaft_Insel.svg" ;
    ns1:code "31102600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102700_XE_NaturLandschaft_Wald a owl:Class ;
    rdfs:label "Wald"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ökosystem, dass überwiegend aus Bäumen besteht, eine pflanzliche und tierische hohe Vielfalt aufweist und ein eigenes Waldklima prägt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102700_XE_NaturLandschaft_Wald.svg" ;
    ns1:code "31102700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102710_XE_NaturLandschaft_Erholungswald a owl:Class ;
    rdfs:label "Erholungswald"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Entsprechend einer Rechtsverordnung definierte Fläche, die Besuchern unentgeltlich zur Verfügung steht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102710_XE_NaturLandschaft_Erholungswald.svg" ;
    ns1:code "31102710" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102750_XE_NaturLandschaft_Allee a owl:Class ;
    rdfs:label "Allee"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein auf beiden Seiten von Bäumen begrenzte Straße oder Weg"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102750_XE_NaturLandschaft_Allee.svg" ;
    ns1:code "31102750" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102760_XE_NaturLandschaft_HervorragenderBaum a owl:Class ;
    rdfs:label "HervorragenderBaum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Baum der durch seine Größe und/oder Form aus seiner Umgebung sich hervorhebt und weithin sichbar ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102760_XE_NaturLandschaft_HervorragenderBaum.svg" ;
    ns1:code "31102760" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102800_XE_NaturLandschaft_Heide a owl:Class ;
    rdfs:label "Heide"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Landschaftstyp. Heide ist eine meist sandige Fläche mit typischen Sträuchern, Gräsern und geringwertigem Baumbestand."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102800_XE_NaturLandschaft_Heide.svg" ;
    ns1:code "31102800" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102810_XE_NaturLandschaft_Streuobstwiese a owl:Class ;
    rdfs:label "Streuobstwiese"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Traditioneller Obstbau mit hochstämmigen Bäumen meist unterschiedlichen Alters und Arten und Sorten, ohne Einsatz synthetischer Behandlungsmittel, zusätzliche Nutzung als Mähwiese zur Heugewinnung, Viehweide und Imkerei (Bestäubung)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102810_XE_NaturLandschaft_Streuobstwiese.svg" ;
    ns1:code "31102810" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31102820_XE_NaturLandschaft_SumpfMoor a owl:Class ;
    rdfs:label "SumpfMoor"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sehenswerter Sumpf oder sehenswertes Moor, d.h. schöne landschaftliche Lage oder sonstige Besonderheit."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31102820_XE_NaturLandschaft_SumpfMoor.svg" ;
    ns1:code "31102820" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31103000_XE_NaturLandschaft_Naturerlebnis a owl:Class ;
    rdfs:label "Naturerlebnis"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sehenswürdigkeit in der Natur, der keine besondere Eigenschaft zugewiesen werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31103000_XE_NaturLandschaft_Naturerlebnis.svg" ;
    ns1:code "31103000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31103500_XE_NaturLandschaft_Umweltbildungszentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "Umweltbildungszentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung, die sich mit der Erarbeitung von Programmen und Materialien zur Sensibilisierung für die Umwelt und nachhaltige Entwicklung befasst."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31103500_XE_NaturLandschaft_Umweltbildungszentrum.svg" ;
    ns1:code "31103500" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:31104000_XE_NaturLandschaft_Naturschutzstation a owl:Class ;
    rdfs:label "Naturschutzstation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung für den Naturschutz zur Erfassung von Flora und Fauna, die Kartierung von Biotopen, Öffentlichkeitsarbeit, Natur- und Umweltpädagogik und die Durchführung von Veranstaltungen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31104000_XE_NaturLandschaft_Naturschutzstation.svg" ;
    ns1:code "31104000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:31104100_XE_NaturLandschaft_Wetterstation a owl:Class ;
    rdfs:label "Wetterstation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Zusammenstellung verschiedener Messgeräte zur Messung meteorologischer Größen (staatliche Wettermessungen), zur Wetter- und Klimabeobachtung und für Wettervorhersagen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31104100_XE_NaturLandschaft_Wetterstation.svg" ;
    ns1:code "31104100" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:31109900_XE_NaturLandschaft_NaturLandschaftSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "NaturLandschaftSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_NaturLandschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sehenswürdigkeit in der Natur, der keine besondere Eigenschaft zugewiesen werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31109900_XE_NaturLandschaft_NaturLandschaftSonstiges.svg" ;
    ns1:code "31109900" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201000_XE_Tierwelt_Zoo a owl:Class ;
    rdfs:label "Zoo"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugänglicher Zoo"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201000_XE_Tierwelt_Zoo.svg" ;
    ns1:code "31201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201010_XE_Tierwelt_Streichelzoo a owl:Class ;
    rdfs:label "Streichelzoo"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugänglicher Streichelzoo"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201010_XE_Tierwelt_Streichelzoo.svg" ;
    ns1:code "31201010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201050_XE_Tierwelt_TierparkWildgehege a owl:Class ;
    rdfs:label "TierparkWildgehege"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugänglicher Park, Garten oder Gehege mit lebenden Tieren (ggf. gegen Entgelt)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201050_XE_Tierwelt_TierparkWildgehege.svg" ;
    ns1:code "31201050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201100_XE_Tierwelt_Vogelfreigehege a owl:Class ;
    rdfs:label "Vogelfreigehege"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Große geschlossene Anlage, in der Vögel die Möglichkeit zum Fliegen haben."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201100_XE_Tierwelt_Vogelfreigehege.svg" ;
    ns1:code "31201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201110_XE_Tierwelt_VogelparkFalknerei a owl:Class ;
    rdfs:label "VogelparkFalknerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung, die speziell dem Thema (Greif-)Vögel gewidmet ist. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201110_XE_Tierwelt_VogelparkFalknerei.svg" ;
    ns1:code "31201110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201150_XE_Tierwelt_Wildgatter a owl:Class ;
    rdfs:label "Wildgatter"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Nach Angaben einer Institution errichtete Abgrenzung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201150_XE_Tierwelt_Wildgatter.svg" ;
    ns1:code "31201150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201160_XE_Tierwelt_Wildruhezone a owl:Class ;
    rdfs:label "Wildruhezone"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Nach Angaben einer Institution ausgewiesene Schutzfläche."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201160_XE_Tierwelt_Wildruhezone.svg" ;
    ns1:code "31201160" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201200_XE_Tierwelt_Aquarium a owl:Class ;
    rdfs:label "Aquarium"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung, die Speziell dem Thema Aquaristik gewidmet ist"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201200_XE_Tierwelt_Aquarium.svg" ;
    ns1:code "31201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201250_XE_Tierwelt_Seehundstation a owl:Class ;
    rdfs:label "Seehundstation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Gebäude oder Anlage zur Aufzucht von Seehunden mit regelmäßigen Öffungszeiten und Zugang für ''Dritte'' (ggf gegen Entgelt)'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201250_XE_Tierwelt_Seehundstation.svg" ;
    ns1:code "31201250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31201990_XE_Tierwelt_TierweltSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "TierweltSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tierwelt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ort, an dem sonstige, bisher nicht aufgeführte Tiere thematisiert werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31201990_XE_Tierwelt_TierweltSonstiges.svg" ;
    ns1:code "31201990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301000_XE_Sport_Sportanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Sportanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sportanlage oder Sporthalle für mehrere Sportarten, Unterscheidung über Indoor und Outdoor möglich."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301000_XE_Sport_Sportanlage.svg" ;
    ns1:code "31301000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301000_XE_Sport_Sporthalle a owl:Class ;
    rdfs:label "Sporthalle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sporthalle für mehrere Sportarten. Vormals 31301000 mit Inoutdoor=indoor."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301000_XE_Sport_Sporthalle.svg" ;
    ns1:code "31301005" ;
    ns1:sinceVersion "2.9" .

ns1:31301010_XE_Sport_Sportpark a owl:Class ;
    rdfs:label "Sportpark"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Großes parkähnliches Sportgelände mit mehreren Sportanlagen für verschiedene Sportarten  (z.B.  Leichtathletik, Fußball)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301010_XE_Sport_Sportpark.svg" ;
    ns1:code "31301010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301020_XE_Sport_StadionArena a owl:Class ;
    rdfs:label "StadionArena"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage für mehrere Sportarten (z.B.  Leichtathletik, Fußball)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301020_XE_Sport_StadionArena.svg" ;
    ns1:code "31301020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301500_XE_Sport_Fussball a owl:Class ;
    rdfs:label "Fussball"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/Spielfeld/Gebäude, dass in der Regel für den Fußballsport genutzt wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301500_XE_Sport_Fussball.svg" ;
    ns1:code "31301500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301510_XE_Sport_Soccerhalle a owl:Class ;
    rdfs:label "Soccerhalle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude, die regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) der Öffentlichkeit zum Fußballspielen zur Verfügung steht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301510_XE_Sport_Soccerhalle.svg" ;
    ns1:code "31301510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301550_XE_Sport_AmericanFootball a owl:Class ;
    rdfs:label "AmericanFootball"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/Spielfeld/Gebäude, dass in der Regel für  America-Football-Sport genutzt wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301550_XE_Sport_AmericanFootball.svg" ;
    ns1:code "31301550" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301560_XE_Sport_Rugby a owl:Class ;
    rdfs:label "Rugby"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/Spielfeld/Gebäude, dass in der Regel für den Rugbysport genutzt wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301560_XE_Sport_Rugby.svg" ;
    ns1:code "31301560" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301570_XE_Sport_Baseball a owl:Class ;
    rdfs:label "Baseball"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sportanlage, Spielstätte oder Stadion für Baseball"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301570_XE_Sport_Baseball.svg" ;
    ns1:code "31301570" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301600_XE_Sport_Beachvolleyball a owl:Class ;
    rdfs:label "Beachvolleyball"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/Spielfeld/Gebäude, das in der Regel für das Beachvolleyballspiel genutzt wird"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301600_XE_Sport_Beachvolleyball.svg" ;
    ns1:code "31301600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301610_XE_Sport_Basketball a owl:Class ;
    rdfs:label "Basketball"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/Spielfeld, das in der Regel für den Basketballsport genutzt wird"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301610_XE_Sport_Basketball.svg" ;
    ns1:code "31301610" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301650_XE_Sport_Tennis a owl:Class ;
    rdfs:label "Tennis"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Tennisanlage, die regelmäßig auch von ''Dritten'' (i.d.R. gegen Entgelt) benutzbar ist.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301650_XE_Sport_Tennis.svg" ;
    ns1:code "31301650" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301660_XE_Sport_Squash a owl:Class ;
    rdfs:label "Squash"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sporthalle, Sportstätte, Center u. ä. für Squash"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301660_XE_Sport_Squash.svg" ;
    ns1:code "31301660" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301670_XE_Sport_Badminton a owl:Class ;
    rdfs:label "Badminton"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sporthalle, Spielstätte oder Center für Badminton"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301670_XE_Sport_Badminton.svg" ;
    ns1:code "31301670" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301700_XE_Sport_Golf a owl:Class ;
    rdfs:label "Golf"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Golfanlage, die regelmäßig auch von ''Dritten'' (i.d.R. gegen Entgelt) benutzbar ist.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301700_XE_Sport_Golf.svg" ;
    ns1:code "31301700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301710_XE_Sport_Minigolf a owl:Class ;
    rdfs:label "Minigolf"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Minigolf und Miniaturgolf"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301710_XE_Sport_Minigolf.svg" ;
    ns1:code "31301710" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301750_XE_Sport_Bowling a owl:Class ;
    rdfs:label "Bowling"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Bowlingbahn in einem Gebäude, die regelmäßig auch von ''Dritten'' (i.d.R. gegen Entgelt) benutzbar ist.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301750_XE_Sport_Bowling.svg" ;
    ns1:code "31301750" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301760_XE_Sport_Kegeln a owl:Class ;
    rdfs:label "Kegeln"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Kegelbahn in einem Gebäude, die regelmäßig auch von ''Dritten'' (i.d.R. gegen Entgelt) benutzbar ist.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301760_XE_Sport_Kegeln.svg" ;
    ns1:code "31301760" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31301770_XE_Sport_Bouleplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Bouleplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/Spielfeld, das zum Boulespiel genutzt wird"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31301770_XE_Sport_Bouleplatz.svg" ;
    ns1:code "31301770" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302000_XE_Sport_Angelausruestungsverleih a owl:Class ;
    rdfs:label "Angelausruestungsverleih"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage, Gebäude oder Einrichtung an der Angelausrüstung gemietet werden kann, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302000_XE_Sport_Angelausruestungsverleih.svg" ;
    ns1:code "31302000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302010_XE_Sport_Angeln a owl:Class ;
    rdfs:label "Angeln"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gewässer (See, Ufer, Fluß), in / an dem offiziell das Angeln  (ggf. gegen Gebühr und mit Angelschein) erlaubt ist"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302010_XE_Sport_Angeln.svg" ;
    ns1:code "31302010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302050_XE_Sport_Bootsvermietung a owl:Class ;
    rdfs:label "Bootsvermietung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/ Gebäude / Einrichtung an der Boote (Tretboote, Kanus, Ruderboote u.a) gemietet werden können, i.d.R. gegen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302050_XE_Sport_Bootsvermietung.svg" ;
    ns1:code "31302050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302060_XE_Sport_Motorbootbetrieb a owl:Class ;
    rdfs:label "Motorbootbetrieb"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gewässer (See, Ufer, Fluß), in/an dem offiziell das Motobootfahren erlaubt ist"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302060_XE_Sport_Motorbootbetrieb.svg" ;
    ns1:code "31302060" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302070_XE_Sport_Segeln a owl:Class ;
    rdfs:label "Segeln"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gewässer (See, Uferzone, Fluß) auf dem offiziell das Segeln erlaubt ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302070_XE_Sport_Segeln.svg" ;
    ns1:code "31302070" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302080_XE_Sport_KanuKajak a owl:Class ;
    rdfs:label "KanuKajak"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gewässer (See, Fluß, Kanal) auf dem Kanu oder Kajak fahren erlaubt ist. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302080_XE_Sport_KanuKajak.svg" ;
    ns1:code "31302080" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302090_XE_Sport_Rudern a owl:Class ;
    rdfs:label "Rudern"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/ Gebäude / Einrichtung an der Boote  Ruderboote gemietet werden können, i.d.R. gegen Entgelt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302090_XE_Sport_Rudern.svg" ;
    ns1:code "31302090" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302100_XE_Sport_RaftingCanyoning a owl:Class ;
    rdfs:label "RaftingCanyoning"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ausgewiesene Strecke in einem Fließgewässer, welche für Rafting oder Canyoning geeignet ist"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302100_XE_Sport_RaftingCanyoning.svg" ;
    ns1:code "31302100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302150_XE_Sport_Tauchausruestungsverleih a owl:Class ;
    rdfs:label "Tauchausruestungsverleih"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage, Gebäude oder Einrichtung an der Tauchsportausrüstung gemietet werden kann, i.d.R. gegen Ent-gelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302150_XE_Sport_Tauchausruestungsverleih.svg" ;
    ns1:code "31302150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302160_XE_Sport_Tauchen a owl:Class ;
    rdfs:label "Tauchen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/Gebäude/Schwimmbad in der Tauchsport betrieben werden kann, i.d.R. gegen Entgelt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302160_XE_Sport_Tauchen.svg" ;
    ns1:code "31302160" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302200_XE_Sport_Wasserski a owl:Class ;
    rdfs:label "Wasserski"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/Einrichtung, die zum Wasserskifahren genutzt werden kann, i.d.R. gegen Entgelt. Gewässer (See, Fluß, Kanal) auf dem das Wasserskifahren erlaubt ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302200_XE_Sport_Wasserski.svg" ;
    ns1:code "31302200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302210_XE_Sport_Windsurfing a owl:Class ;
    rdfs:label "Windsurfing"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gewässer (See, Uferzone, Fluß) auf dem offiziell das Windsurfen erlaubt ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302210_XE_Sport_Windsurfing.svg" ;
    ns1:code "31302210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302500_XE_Sport_Bobbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Bobbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage zum Bobfahren, i.d.R. professionelle Nutzung, aber auch touristische Nutzung möglich."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302500_XE_Sport_Bobbahn.svg" ;
    ns1:code "31302500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302510_XE_Sport_Eisbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Eisbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage mit Eisfläche, die regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) der Öffentlichkeit zum Schlittschuhfahren zur Verfügung steht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302510_XE_Sport_Eisbahn.svg" ;
    ns1:code "31302510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302520_XE_Sport_Eissporthalle a owl:Class ;
    rdfs:label "Eissporthalle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Eisbahn die regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) der Öffentlichkeit zum Schlittschuhfahren zur Verfügung steht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302520_XE_Sport_Eissporthalle.svg" ;
    ns1:code "31302520" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302530_XE_Sport_Rodelbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Rodelbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage, Einrichtung oder Hang, der regelmäßig (ggf. gegen Entgelt) von der Öffentlichkeit zum Rodeln oder Schlittenfahren genutzt werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302530_XE_Sport_Rodelbahn.svg" ;
    ns1:code "31302530" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302540_XE_Sport_Skisport a owl:Class ;
    rdfs:label "Skisport"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Halle oder Gelände mit ausgewiesenem Skiparcours"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302540_XE_Sport_Skisport.svg" ;
    ns1:code "31302540" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302550_XE_Sport_Skiverleih a owl:Class ;
    rdfs:label "Skiverleih"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage, Gebäude oder Einrichtung an der Wintersportgeräte (Ski, Snowboards u.a)  i.d.R. gegen Entgelt gemietet werden können. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302550_XE_Sport_Skiverleih.svg" ;
    ns1:code "31302550" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302560_XE_Sport_Snowboarding a owl:Class ;
    rdfs:label "Snowboarding"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gelände mit ausgewiesenen Snowboardparcours. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302560_XE_Sport_Snowboarding.svg" ;
    ns1:code "31302560" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302570_XE_Sport_Sommerskisport a owl:Class ;
    rdfs:label "Sommerskisport"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage mit speziellen Bodenbelag zum Ausüben von Skisport während der warmen Jahreszeit. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302570_XE_Sport_Sommerskisport.svg" ;
    ns1:code "31302570" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31302580_XE_Sport_Sprungschanze a owl:Class ;
    rdfs:label "Sprungschanze"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage oder Gebäude zum Skispringen, i.d.R. professionelle Nutzung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31302580_XE_Sport_Sprungschanze.svg" ;
    ns1:code "31302580" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303000_XE_Sport_Hunderennbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Hunderennbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage/Einrichtung/Gebäude, das zur Durchführung von Hunderennen genutzt wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303000_XE_Sport_Hunderennbahn.svg" ;
    ns1:code "31303000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303050_XE_Sport_Pferderennbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Pferderennbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stadionähnliche Anlage für - i.d.R. professionellen Pferdesport."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303050_XE_Sport_Pferderennbahn.svg" ;
    ns1:code "31303050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303060_XE_Sport_Trabrennbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Trabrennbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Große Sportanlage zur Austragung von Trabrennen, oft mit Stallungen, Trainingsgelände und Tribünenbauten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303060_XE_Sport_Trabrennbahn.svg" ;
    ns1:code "31303060" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303070_XE_Sport_Reitanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Reitanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage mit Reithalle, Stall und Außenanlagen wie Reitplätze, Springplätze, Pferdekoppeln und ggf. weiteren Anlagen wie Longierhalle oder Wohn- und Unterbringungsgebäude."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303070_XE_Sport_Reitanlage.svg" ;
    ns1:code "31303070" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303080_XE_Sport_Reiterhof a owl:Class ;
    rdfs:label "Reiterhof"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gehöft mit vorhandener Reit-Infrastruktur zur Pferdehaltung und häufig mit angegliederter Reitschule."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303080_XE_Sport_Reiterhof.svg" ;
    ns1:code "31303080" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303090_XE_Sport_Reitstadion a owl:Class ;
    rdfs:label "Reitstadion"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stadion/Sportpark für den Reitsport: Springwettkämpfe, Dressurreiten, Voltigieren, Fahrwettkämpfe, u. ä."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303090_XE_Sport_Reitstadion.svg" ;
    ns1:code "31303090" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303100_XE_Sport_Pferdeverleih a owl:Class ;
    rdfs:label "Pferdeverleih"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Pferdestall/Reithof für den Pony- und Pferdeverleihe, meist für Reitunterricht in der Reithalle und Ausritte im freien Gelände."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303100_XE_Sport_Pferdeverleih.svg" ;
    ns1:code "31303100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303110_XE_Sport_KutschPferdeschlittenfahrt a owl:Class ;
    rdfs:label "KutschPferdeschlittenfahrt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Punkt an dem Fahrten mit einer Kutsche oder einem Pferdeschlitten angetreten werden können. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303110_XE_Sport_KutschPferdeschlittenfahrt.svg" ;
    ns1:code "31303110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303500_XE_Sport_Downhill a owl:Class ;
    rdfs:label "Downhill"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Anlage oder Einrichtung, die für ''Berg-ab-Fahrten'' speziell angelegt und ausgewiesen ist.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303500_XE_Sport_Downhill.svg" ;
    ns1:code "31303500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303510_XE_Sport_MountainbikeArena a owl:Class ;
    rdfs:label "MountainbikeArena"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage oder Gelände mit ausgewiesenen und/oder beschilderten Mountainbikewege"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303510_XE_Sport_MountainbikeArena.svg" ;
    ns1:code "31303510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31303520_XE_Sport_Radrennbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Radrennbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage oder Gebäude, dass zur Durchführung von Radrennen im Bahnradsport genutzt wird"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31303520_XE_Sport_Radrennbahn.svg" ;
    ns1:code "31303520" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31304000_XE_Sport_Kartbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Kartbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Anlage oder Gebäude, das regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) von der Öffentlichkeit zum ''Kart'' / ''Go-Kart'' fahren genutzt werden kann.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31304000_XE_Sport_Kartbahn.svg" ;
    ns1:code "31304000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31304010_XE_Sport_Motocross a owl:Class ;
    rdfs:label "Motocross"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage, Gelände oder Gebäude, das zur Durchführung von Motocrossveranstaltung genutzt wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31304010_XE_Sport_Motocross.svg" ;
    ns1:code "31304010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31304020_XE_Sport_Rennstrecke a owl:Class ;
    rdfs:label "Rennstrecke"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage für Autorennen, i.d.R. professionelle Nutzung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31304020_XE_Sport_Rennstrecke.svg" ;
    ns1:code "31304020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31304500_XE_Sport_Flugsport a owl:Class ;
    rdfs:label "Flugsport"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Gelände (z.B. ''Wiese'' oder Flugplatz) mit Start- und Landemöglichkeit für Segel- und Motorflugzeuge.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31304500_XE_Sport_Flugsport.svg" ;
    ns1:code "31304500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31304510_XE_Sport_Modellflug a owl:Class ;
    rdfs:label "Modellflug"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Gelände (i.d.R. ''Wiese'') zum Start und zur Landung von Modellflugzeugen.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31304510_XE_Sport_Modellflug.svg" ;
    ns1:code "31304510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31304550_XE_Sport_DrachenflugParagliding a owl:Class ;
    rdfs:label "DrachenflugParagliding"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Gelände (i.d.R. ''Wiese am Hang'') mit Startgelegenheit für Drachenflieger oder Paraglider.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31304550_XE_Sport_DrachenflugParagliding.svg" ;
    ns1:code "31304550" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31304560_XE_Sport_BallonfahrtZeppelin a owl:Class ;
    rdfs:label "BallonfahrtZeppelin"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gelände mit regelmäßigen Angeboten an Ballon- oder Zeppelinfahrten"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31304560_XE_Sport_BallonfahrtZeppelin.svg" ;
    ns1:code "31304560" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31305000_XE_Sport_Kletteranlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Kletteranlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Künstliche Anlage (Indoor / Outdoor) die ggf. gegen Entgelt für den Klettersport errichtet wurde."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31305000_XE_Sport_Kletteranlage.svg" ;
    ns1:code "31305000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31305010_XE_Sport_Kletterfelsen a owl:Class ;
    rdfs:label "Kletterfelsen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Natürlicher Fels, der für Kletteraktivitäten freigegeben und ggf. ausgestattet ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31305010_XE_Sport_Kletterfelsen.svg" ;
    ns1:code "31305010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31305020_XE_Sport_SeilgartenKlettergarten a owl:Class ;
    rdfs:label "SeilgartenKlettergarten"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Künstliche Anlage i.d.R. unter freiem Himmel, in der gesapnnte Seile sowie Strickleitern, Hängebrücken und Holzbalken als Kletterelemente dienen. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31305020_XE_Sport_SeilgartenKlettergarten.svg" ;
    ns1:code "31305020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31305100_XE_Sport_NordicWalkingStartpunkt a owl:Class ;
    rdfs:label "NordicWalkingStartpunkt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "I.d.R. Parkplatz mit entsprechender Orientierungstafel. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31305100_XE_Sport_NordicWalkingStartpunkt.svg" ;
    ns1:code "31305100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31305200_XE_Sport_Tanzschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Tanzschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine meist privat und kommerziell betriebene Einrichtung in einem Gebäude, die dazu dient, Tanzschülern einzeln oder in Gruppen Tänze, Tanzschritte und Tanzfiguren sowie mit dem Tanzen verbundene Fähigkeiten und Fertigkeiten zu vermitteln."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31305200_XE_Sport_Tanzschule.svg" ;
    ns1:code "31305200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31305400_XE_Sport_Kampfsportschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Kampfsportschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Schule für Kampfsport (z.B. Judo, karate, Boxen oder andere)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31305400_XE_Sport_Kampfsportschule.svg" ;
    ns1:code "31305400" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:31305500_XE_Sport_Schiessen a owl:Class ;
    rdfs:label "Schiessen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage oder Einrichtung für Sportschützen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31305500_XE_Sport_Schiessen.svg" ;
    ns1:code "31305500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31305500_XE_Sport_Trampolin a owl:Class ;
    rdfs:label "Trampolin"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage oder Einrichtung zum Trampolinspringen. Mit mehreren Tampolins in einer Halle oder einem Trampolinpark."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31305500_XE_Sport_Trampolin.svg" ;
    ns1:code "31305300" ;
    ns1:sinceVersion "3.0" .

ns1:31306000_XE_Sport_Rollschuhbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Rollschuhbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage oder Gebäude mit Spezialfläche, die regelmäßig (i.d.R. gegen Entgelt) der Öffentlichkeit zum Rollschuhfahren zur Verfügung steht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31306000_XE_Sport_Rollschuhbahn.svg" ;
    ns1:code "31306000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31306010_XE_Sport_Skateanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Skateanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage oder Gebäude für Skater, Inliner, Kunsträder (i.d.R. mit Halfpipe, Parcour)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31306010_XE_Sport_Skateanlage.svg" ;
    ns1:code "31306010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31306020_XE_Sport_Sommerrodelbahn a owl:Class ;
    rdfs:label "Sommerrodelbahn"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Schienengebundene Anlage, die ''ganzjährig'' als Rodelbahn geöffnet ist.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31306020_XE_Sport_Sommerrodelbahn.svg" ;
    ns1:code "31306020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31309900_XE_Sport_SportSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "SportSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sport ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage für Sportarten, die keiner speziellen Funktion zugeordnet werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31309900_XE_Sport_SportSonstiges.svg" ;
    ns1:code "31309900" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401000_XE_Baden_Strand a owl:Class ;
    rdfs:label "Strand"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Küstenfläche mit Sand, teilweise mit Steinen durchsetzt, Baden ist möglich. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401000_XE_Baden_Strand.svg" ;
    ns1:code "31401000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401010_XE_Baden_KurstrandMitStrandkorbverleih a owl:Class ;
    rdfs:label "KurstrandMitStrandkorbverleih"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Strandabschnitt  mit saisonalem Strandkorbverleih, der regelmäßig geregelt zugänglich (i.d.R.gegen Kurta-xe) ist und an dem gebadet werden kann. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401010_XE_Baden_KurstrandMitStrandkorbverleih.svg" ;
    ns1:code "31401010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401020_XE_Baden_Hundestrand a owl:Class ;
    rdfs:label "Hundestrand"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Strandabschnitt, der regelmäßig geregelt zugänglich (i.d.R.gegen Entgelt) ist, an dem gebadet werden kann und an dem das Mitführen von Hunden während der Saison gestattet ist. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401020_XE_Baden_Hundestrand.svg" ;
    ns1:code "31401020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401050_XE_Baden_BadestelleMeerSee a owl:Class ;
    rdfs:label "BadestelleMeerSee"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Strandabschnitt, an dem offiziell das Baden und Schwimmen erlaubt ist.und dessen Badewasserqualität von amtlicher Stelle regelmäßig überwacht wird. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401050_XE_Baden_BadestelleMeerSee.svg" ;
    ns1:code "31401050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401060_XE_Baden_Badesee a owl:Class ;
    rdfs:label "Badesee"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gewässer (See), in dem offiziell das Baden und Schwimmen erlaubt ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401060_XE_Baden_Badesee.svg" ;
    ns1:code "31401060" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401070_XE_Baden_StrandbadBadeplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "StrandbadBadeplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Uferbereich der regelmäßig geregelt zugänglich (i.d.R.gegen Entgelt) ist und an dem gebadet werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401070_XE_Baden_StrandbadBadeplatz.svg" ;
    ns1:code "31401070" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401100_XE_Baden_Hallenbad a owl:Class ;
    rdfs:label "Hallenbad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Gebäude mit Schwimmbad, das für die Öffentlichkeit regelmäßigen zugänglich ist (i.d.R. gegen Entgelt). Keine ''Lehrbäder'' mit stark eingeschränkten Öffnungszeiten.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401100_XE_Baden_Hallenbad.svg" ;
    ns1:code "31401100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401110_XE_Baden_Freibad a owl:Class ;
    rdfs:label "'I.d.R. künstliche Anlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition " Schwimmbad, das für die Öffentlichkeit  regelmäßig zugänglich ist (i.d.R. gegen Entgelt). Keine ''Lehrbäder'' mit stark eingeschränkten Öffnungszeiten.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401110_XE_Baden_Freibad.svg" ;
    ns1:code "31401110;Freibad" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401120_XE_Baden_HallenUndFreibad a owl:Class ;
    rdfs:label "HallenUndFreibad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Schwimmbad, das für die Öffentlichkeit regelmäßigen zugänglich ist (i.d.R. gegen Entgelt) und über ein Aussenbecken verfügt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401120_XE_Baden_HallenUndFreibad.svg" ;
    ns1:code "31401120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401130_XE_Baden_Lehrschwimmbecken a owl:Class ;
    rdfs:label "Lehrschwimmbecken"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kleine Schwimmbecken, meistens der Größe 6 x 12,50 * 1,20 m Größe, die Schulen zugeordnet sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401130_XE_Baden_Lehrschwimmbecken.svg" ;
    ns1:code "31401130" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:31401150_XE_Baden_Erlebnisbad a owl:Class ;
    rdfs:label "Erlebnisbad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Spezialbad mit ''Spaß- und Sporteinrichtungen'' (Riesenrutsche, Kinderland, Wasserfälle o.ä.).'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401150_XE_Baden_Erlebnisbad.svg" ;
    ns1:code "31401150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401200_XE_Baden_Thermalbad a owl:Class ;
    rdfs:label "Thermalbad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Spezialbad mit Thermalwasserbecken."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401200_XE_Baden_Thermalbad.svg" ;
    ns1:code "31401200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401210_XE_Baden_Heilbad a owl:Class ;
    rdfs:label "Heilbad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Spezialbad mit Schwerpunkt heilmedizinischer Anwendung, welches überwiegend öffentlich zugänglich ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401210_XE_Baden_Heilbad.svg" ;
    ns1:code "31401210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401220_XE_Baden_Mineralbad a owl:Class ;
    rdfs:label "Mineralbad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Spezialbad mit Mineralwasserbecken."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401220_XE_Baden_Mineralbad.svg" ;
    ns1:code "31401220" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401250_XE_Baden_SaunaDampfbad a owl:Class ;
    rdfs:label "SaunaDampfbad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung mit einem oder mehreren beheizten Räumen zum Zwecke eines Schwitzbades (i.d.R. gegen Entgelt). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401250_XE_Baden_SaunaDampfbad.svg" ;
    ns1:code "31401250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401300_XE_Baden_FKKGelaende a owl:Class ;
    rdfs:label "FKKGelaende"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Für Freikörperkultur ausgewiesenes Gelände. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401300_XE_Baden_FKKGelaende.svg" ;
    ns1:code "31401300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401310_XE_Baden_FKKBaden a owl:Class ;
    rdfs:label "FKKBaden"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Für Freikörperkultur ausgewiesener Abschnitt eines Badegewässers. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401310_XE_Baden_FKKBaden.svg" ;
    ns1:code "31401310" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31401400_XE_Baden_Wassertreten a owl:Class ;
    rdfs:label "Wassertreten"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Baden ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Künstliches, begehbares Wasserbecken (i. d. R. mit ''Rundlauf - Kneipp-Verfahren'').'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31401400_XE_Baden_Wassertreten.svg" ;
    ns1:code "31401400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501000_XE_Erholung_ErlebnisFreizeitPark a owl:Class ;
    rdfs:label "ErlebnisFreizeitPark"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche Einrichtung (i.d.R. gegen Entgelt) mit regelmäßigen Öffnungszeiten, die sich durch  besondere Attraktionen (Achterbahn, Aktionsflächen, Abenteuerland) hervorhebt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501000_XE_Erholung_ErlebnisFreizeitPark.svg" ;
    ns1:code "31501000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501050_XE_Erholung_Freizeitanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Freizeitanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage oder Einrichtung, die mehreren Sportarten (Tennis, Minigolf, Skating) und/oder der Freizeit (Liegewiese) dient."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501050_XE_Erholung_Freizeitanlage.svg" ;
    ns1:code "31501050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501100_XE_Erholung_Parkanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Parkanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche und unterhaltene (Park-) Anlage, die zum Erholen und Spazieren genutzt werden darf. Für die Kurzerholung der Anwohner."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501100_XE_Erholung_Parkanlage.svg" ;
    ns1:code "31501100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501150_XE_Erholung_Barfusspark a owl:Class ;
    rdfs:label "Barfusspark"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Parkanlage, welche der Erfahrung des Tastsinnes der Füße dient."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501150_XE_Erholung_Barfusspark.svg" ;
    ns1:code "31501150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501200_XE_Erholung_Festwiese a owl:Class ;
    rdfs:label "Festwiese"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche Fläche, welche regelmäßig für (Volks-)Feste genutzt wird. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501200_XE_Erholung_Festwiese.svg" ;
    ns1:code "31501200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501250_XE_Erholung_SpielUndLiegewiese a owl:Class ;
    rdfs:label "SpielUndLiegewiese"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlich zugängliche Fläche (z.B. in Parks, Anlagen, an Ufern) mit Freizeitcharakter, d.h.die für Freizeitaktivitäten (Ballspiele, Squah, Federball und zum Liegen) benutzt werden darf."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501250_XE_Erholung_SpielUndLiegewiese.svg" ;
    ns1:code "31501250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501300_XE_Erholung_Spielplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Spielplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Öffentlich zugängliche Fläche ''Spielplatz'' mit touristischer Bedeutung.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501300_XE_Erholung_Spielplatz.svg" ;
    ns1:code "31501300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501310_XE_Erholung_Abenteuerspielplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Abenteuerspielplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Öffentlich zugängliche Fläche ''Abenteuerspielplatz'' mit touristischer Bedeutung.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501310_XE_Erholung_Abenteuerspielplatz.svg" ;
    ns1:code "31501310" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501320_XE_Erholung_Wasserspielplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Wasserspielplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Öffentlich zugängliche Fläche ''Wasserspielplatz'' mit touristischer Bedeutung.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501320_XE_Erholung_Wasserspielplatz.svg" ;
    ns1:code "31501320" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501330_XE_Erholung_Indoorspielplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Indoorspielplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung mit Spielgeräten in einem Gebäude (i.d.R. gegen Entgelt). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501330_XE_Erholung_Indoorspielplatz.svg" ;
    ns1:code "31501330" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501350_XE_Erholung_Bolzplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Bolzplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bolzplatz für Freizeitsport"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501350_XE_Erholung_Bolzplatz.svg" ;
    ns1:code "31501350" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501400_XE_Erholung_Labyrinth a owl:Class ;
    rdfs:label "Labyrinth"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein System von Wegen, das durch zahlreiche Richtungsänderungen ein Verfolgen oder Abschreiten des Musters zu einem Rätsel macht. Labyrinthe können als Bauwerk und Pflanzung (Heckenirrgarten und Maislabyrinth) ausgeführt sein."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501400_XE_Erholung_Labyrinth.svg" ;
    ns1:code "31501400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31501500_XE_Erholung_Erlebnisbauernhof a owl:Class ;
    rdfs:label "Erlebnisbauernhof"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Erholung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bauerhof der besondere touristisch Angebote bereitstellt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31501500_XE_Erholung_Erlebnisbauernhof.svg" ;
    ns1:code "31501500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31601000_XE_Wegweisung_Wanderwegweiser a owl:Class ;
    rdfs:label "Wanderwegweiser"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wegweisung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wegweiser für Fußwanderungen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31601000_XE_Wegweisung_Wanderwegweiser.svg" ;
    ns1:code "31601000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31601050_XE_Wegweisung_Radwegweiser a owl:Class ;
    rdfs:label "Radwegweiser"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wegweisung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wegweiser des Radverkehrs"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31601050_XE_Wegweisung_Radwegweiser.svg" ;
    ns1:code "31601050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31601100_XE_Wegweisung_Reitwegweiser a owl:Class ;
    rdfs:label "Reitwegweiser"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wegweisung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wegweiser des Reitverkehrs"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31601100_XE_Wegweisung_Reitwegweiser.svg" ;
    ns1:code "31601100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31601990_XE_Wegweisung_WegweisungSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "WegweisungSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wegweisung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wegweiser, sonstige"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31601990_XE_Wegweisung_WegweisungSonstige.svg" ;
    ns1:code "31601990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701000_XE_Moeblierung_Ruhebank a owl:Class ;
    rdfs:label "Ruhebank"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ruhebank"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701000_XE_Moeblierung_Ruhebank.svg" ;
    ns1:code "31701000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701010_XE_Moeblierung_BankTischKombination a owl:Class ;
    rdfs:label "BankTischKombination"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bank-Tisch-Kombination"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701010_XE_Moeblierung_BankTischKombination.svg" ;
    ns1:code "31701010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701100_XE_Moeblierung_Steighilfe a owl:Class ;
    rdfs:label "Steighilfe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Steighilfe"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701100_XE_Moeblierung_Steighilfe.svg" ;
    ns1:code "31701100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701110_XE_Moeblierung_Stahlseil a owl:Class ;
    rdfs:label "Stahlseil"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stahlseil"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701110_XE_Moeblierung_Stahlseil.svg" ;
    ns1:code "31701110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701120_XE_Moeblierung_Eisengriffe a owl:Class ;
    rdfs:label "Eisengriffe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eisengriffe"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701120_XE_Moeblierung_Eisengriffe.svg" ;
    ns1:code "31701120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701130_XE_Moeblierung_Leiter a owl:Class ;
    rdfs:label "Leiter"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Leiter"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701130_XE_Moeblierung_Leiter.svg" ;
    ns1:code "31701130" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701140_XE_Moeblierung_Gelaender a owl:Class ;
    rdfs:label "Gelaender"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geländer"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701140_XE_Moeblierung_Gelaender.svg" ;
    ns1:code "31701140" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701150_XE_Moeblierung_TreppeStufen a owl:Class ;
    rdfs:label "!TreppeStufen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Treppe/Stufen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701150_XE_Moeblierung_TreppeStufen.svg" ;
    ns1:code "31701150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701160_XE_Moeblierung_Steg a owl:Class ;
    rdfs:label "Steg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Steg"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701160_XE_Moeblierung_Steg.svg" ;
    ns1:code "31701160" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701200_XE_Moeblierung_Pferdetraenke a owl:Class ;
    rdfs:label "Pferdetraenke"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Pferdetränke"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701200_XE_Moeblierung_Pferdetraenke.svg" ;
    ns1:code "31701200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701210_XE_Moeblierung_Anbindebalken a owl:Class ;
    rdfs:label "Anbindebalken"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anbindebalken für Pferde"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701210_XE_Moeblierung_Anbindebalken.svg" ;
    ns1:code "31701210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:31701300_XE_Moeblierung_Werbeflaeche a owl:Class ;
    rdfs:label "Werbeflaeche"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Werbeflächen sind Anlagen, Plakatwände oder Aushänge, die mit Werbemitteln bestückt werden können."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701300_XE_Moeblierung_Werbeflaeche.svg" ;
    ns1:code "31701300" ;
    ns1:sinceVersion "3.2" .

ns1:31701310_XE_Moeblierung_Litfasssaeule a owl:Class ;
    rdfs:label "Litfasssaeule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Litfasssäule ist eine zylinderförmige Werbefläche."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701310_XE_Moeblierung_Litfasssaeule.svg" ;
    ns1:code "31701310" ;
    ns1:sinceVersion "3.2" .

ns1:31701990_XE_Moeblierung_MoeblierungSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "MoeblierungSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Moeblierung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige Straßen- oder Geländemöblierung, die nicht den bisher aufgeführten Arten zuzuordnen ist. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/31701990_XE_Moeblierung_MoeblierungSonstiges.svg" ;
    ns1:code "31701990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101000_XE_Wanderweg_Hauptwanderweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Hauptwanderweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101000_XE_Wanderweg_Hauptwanderweg.svg" ;
    ns1:code "41101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101050_XE_Wanderweg_Fernwanderweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Fernwanderweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101050_XE_Wanderweg_Fernwanderweg.svg" ;
    ns1:code "41101050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101100_XE_Wanderweg_Rundwanderweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Rundwanderweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101100_XE_Wanderweg_Rundwanderweg.svg" ;
    ns1:code "41101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101150_XE_Wanderweg_Themenwanderweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Themenwanderweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101150_XE_Wanderweg_Themenwanderweg.svg" ;
    ns1:code "41101150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101200_XE_Wanderweg_WanderstreckeVeranstaltungsbezogen a owl:Class ;
    rdfs:label "WanderstreckeVeranstaltungsbezogen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wanderevent oder Prozessions-, Wallfahrtsweg"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101200_XE_Wanderweg_WanderstreckeVeranstaltungsbezogen.svg" ;
    ns1:code "41101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101250_XE_Wanderweg_Verbindungswanderweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Verbindungswanderweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101250_XE_Wanderweg_Verbindungswanderweg.svg" ;
    ns1:code "41101250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101300_XE_Wanderweg_WanderwegOertlich a owl:Class ;
    rdfs:label "WanderwegOertlich"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101300_XE_Wanderweg_WanderwegOertlich.svg" ;
    ns1:code "41101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101310_XE_Wanderweg_WanderwegRegional a owl:Class ;
    rdfs:label "WanderwegRegional"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Funktion/Einordnung eines Wanderweges"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101310_XE_Wanderweg_WanderwegRegional.svg" ;
    ns1:code "41101310" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101400_XE_Wanderweg_Spazierweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Spazierweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Funktion/Einordnung eines Fußweges"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101400_XE_Wanderweg_Spazierweg.svg" ;
    ns1:code "41101400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101500_XE_Wanderweg_SichererSchulweg a owl:Class ;
    rdfs:label "SichererSchulweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "???Sicherer Schulweg aus kommunaler Sicht"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101500_XE_Wanderweg_SichererSchulweg.svg" ;
    ns1:code "41101500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101600_XE_Wanderweg_WandervorschlagUnmarkiert a owl:Class ;
    rdfs:label "WandervorschlagUnmarkiert"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Weg ohne örtliche Kennzeichnung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101600_XE_Wanderweg_WandervorschlagUnmarkiert.svg" ;
    ns1:code "41101600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41101990_XE_Wanderweg_WanderwegSonstiger a owl:Class ;
    rdfs:label "WanderwegSonstiger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wanderweg, sonstiger"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41101990_XE_Wanderweg_WanderwegSonstiger.svg" ;
    ns1:code "41101990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201000_XE_Radwanderweg_Radverkehrsnetz a owl:Class ;
    rdfs:label "Radverkehrsnetz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Radverkehrsnetz eines Bundeslandes"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201000_XE_Radwanderweg_Radverkehrsnetz.svg" ;
    ns1:code "41201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201050_XE_Radwanderweg_RadverkehrsnetzKommunal a owl:Class ;
    rdfs:label "RadverkehrsnetzKommunal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kassifizierung und unterste Ebene im Radverkehrsnetz. Das kommunale Radverkehrsnetz ergänzt die landesweite Radweg-Infrastruktur. Kommunale Radwege werden in großen Städten noch aufgeteilt in stadtweite Velorouten, Bezirks- oder Stadtteilrouten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201050_XE_Radwanderweg_RadverkehrsnetzKommunal.svg" ;
    ns1:code "41201050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201100_XE_Radwanderweg_RadverkehrsverbindungUnmarkiert a owl:Class ;
    rdfs:label "RadverkehrsverbindungUnmarkiert"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Radverkehrsverbindung, unmarkriert"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201100_XE_Radwanderweg_RadverkehrsverbindungUnmarkiert.svg" ;
    ns1:code "41201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201200_XE_Radwanderweg_RadwanderwegKommunal a owl:Class ;
    rdfs:label "RadwanderwegKommunal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Radwanderweg Gemeindeebene"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201200_XE_Radwanderweg_RadwanderwegKommunal.svg" ;
    ns1:code "41201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201250_XE_Radwanderweg_RadwanderwegRegional a owl:Class ;
    rdfs:label "RadwanderwegRegional"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Radwanderweg Kreisebene"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201250_XE_Radwanderweg_RadwanderwegRegional.svg" ;
    ns1:code "41201250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201300_XE_Radwanderweg_RadwanderwegUeberregional a owl:Class ;
    rdfs:label "RadwanderwegUeberregional"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Radwanderweg Landesebene"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201300_XE_Radwanderweg_RadwanderwegUeberregional.svg" ;
    ns1:code "41201300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201350_XE_Radwanderweg_Verbindungsradwanderweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Verbindungsradwanderweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Radwege, die eine Verbindung oder Abkürzungen innerhalb einer oder zwischen verschiedenen Radwanderrouten bilden, z.T. ohne Ausschilderung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201350_XE_Radwanderweg_Verbindungsradwanderweg.svg" ;
    ns1:code "41201350" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201400_XE_Radwanderweg_RadwandervorschlagUnmarkiert a owl:Class ;
    rdfs:label "RadwandervorschlagUnmarkiert"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Tourentip"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201400_XE_Radwanderweg_RadwandervorschlagUnmarkiert.svg" ;
    ns1:code "41201400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201500_XE_Radwanderweg_RadwegFern a owl:Class ;
    rdfs:label "RadwegFern"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Europäisches und Deutsches Radnetz"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201500_XE_Radwanderweg_RadwegFern.svg" ;
    ns1:code "41201500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201600_XE_Radwanderweg_RadstreckeVeranstaltungsbezogen a owl:Class ;
    rdfs:label "RadstreckeVeranstaltungsbezogen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Radstrecke die temporär für den Zeitraum einer Veranstaltlung ausgewiesen, beschildert oder bekannt gemacht wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201600_XE_Radwanderweg_RadstreckeVeranstaltungsbezogen.svg" ;
    ns1:code "41201600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41201990_XE_Radwanderweg_RadwanderwegSonstiger a owl:Class ;
    rdfs:label "RadwanderwegSonstiger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radwanderweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Radwanderweg, sonstiger"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41201990_XE_Radwanderweg_RadwanderwegSonstiger.svg" ;
    ns1:code "41201990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301000_XE_Lehrpfad_Naturlehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Naturlehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit allgemeinem Schwerpunktthema ''Natur''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301000_XE_Lehrpfad_Naturlehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301050_XE_Lehrpfad_Wasserlehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Wasserlehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit allgemeinem Schwerpunktthema ''Wasser''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301050_XE_Lehrpfad_Wasserlehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301100_XE_Lehrpfad_Waldlehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Waldlehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Wald''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301100_XE_Lehrpfad_Waldlehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301150_XE_Lehrpfad_Baumwipfelpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Baumwipfelpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Lehrpfad, der auf Platformen und über Holzstege unterhalb der Baumkronen führt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301150_XE_Lehrpfad_Baumwipfelpfad.svg" ;
    ns1:code "41301150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301200_XE_Lehrpfad_Weinlehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Weinlehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Weinbau''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301200_XE_Lehrpfad_Weinlehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301300_XE_Lehrpfad_Obstlehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Obstlehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Obstbau''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301300_XE_Lehrpfad_Obstlehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301400_XE_Lehrpfad_GeologischerLehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "GeologischerLehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Geologie''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301400_XE_Lehrpfad_GeologischerLehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301500_XE_Lehrpfad_ArchaeologischerLehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "ArchaeologischerLehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Archäologie''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301500_XE_Lehrpfad_ArchaeologischerLehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301600_XE_Lehrpfad_GeschichtlicherLehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "GeschichtlicherLehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Geschichte'' oder historischen Bezügen'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301600_XE_Lehrpfad_GeschichtlicherLehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301700_XE_Lehrpfad_Kunstlehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Kunstlehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Kunst''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301700_XE_Lehrpfad_Kunstlehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301800_XE_Lehrpfad_Vogellehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Vogellehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Lehrpfad mit Schwerpunktthema ''Vögel''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301800_XE_Lehrpfad_Vogellehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301800" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301900_XE_Lehrpfad_Blindenlehrpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Blindenlehrpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Lehr- und Erlebnispfad für Blinde und Sehbehinderte. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301900_XE_Lehrpfad_Blindenlehrpfad.svg" ;
    ns1:code "41301900" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41301990_XE_Lehrpfad_LehrpfadSonstiger a owl:Class ;
    rdfs:label "LehrpfadSonstiger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Lehrpfad ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Lehrpfad, der keinem der übrigen Themenbereiche zugeordnet werden kann. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41301990_XE_Lehrpfad_LehrpfadSonstiger.svg" ;
    ns1:code "41301990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41401000_XE_Reitweg_Reitweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Reitweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Reitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ausgewiesener Reitweg. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41401000_XE_Reitweg_Reitweg.svg" ;
    ns1:code "41401000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41401050_XE_Reitweg_Hofroute a owl:Class ;
    rdfs:label "Hofroute"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Reitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Reitwege um und an einem Reiterhof/Reitanlage/Reithalle/Stallungen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41401050_XE_Reitweg_Hofroute.svg" ;
    ns1:code "41401050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41401100_XE_Reitweg_Verbindungsreitweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Verbindungsreitweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Reitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Reitroute zur Verbindung zweier Routen bzw. zur Anbindung eines Ortes an eine Route."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41401100_XE_Reitweg_Verbindungsreitweg.svg" ;
    ns1:code "41401100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41401200_XE_Reitweg_Wanderreitroute a owl:Class ;
    rdfs:label "Wanderreitroute"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Reitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ausgewiesener Reitweg. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41401200_XE_Reitweg_Wanderreitroute.svg" ;
    ns1:code "41401200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501000_XE_SonstigerFreizeitweg_Mountainbiking a owl:Class ;
    rdfs:label "Mountainbiking"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ausgewiesene Mountainbikestrecke oder Parcours. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501000_XE_SonstigerFreizeitweg_Mountainbiking.svg" ;
    ns1:code "41501000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501100_XE_SonstigerFreizeitweg_SportTrimmpfad a owl:Class ;
    rdfs:label "SportTrimmpfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Strecke oder Pfad mit Fitneß- oder Trimmeinrichtungen (Stationen). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501100_XE_SonstigerFreizeitweg_SportTrimmpfad.svg" ;
    ns1:code "41501100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501200_XE_SonstigerFreizeitweg_InlineSkating a owl:Class ;
    rdfs:label "InlineSkating"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Strecke für Inlineskating"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501200_XE_SonstigerFreizeitweg_InlineSkating.svg" ;
    ns1:code "41501200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501300_XE_SonstigerFreizeitweg_NordicWalking a owl:Class ;
    rdfs:label "NordicWalking"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung, Start/Ziel einer Nordic Walking Runde ggf. mit  Info-, Hinweis-  oder Übersichtstafel zum Streckenverlauf. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501300_XE_SonstigerFreizeitweg_NordicWalking.svg" ;
    ns1:code "41501300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501400_XE_SonstigerFreizeitweg_Klettersteig a owl:Class ;
    rdfs:label "Klettersteig"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gesicherter Kletterweg  am natürlichen Fels. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501400_XE_SonstigerFreizeitweg_Klettersteig.svg" ;
    ns1:code "41501400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501500_XE_SonstigerFreizeitweg_Loipe a owl:Class ;
    rdfs:label "Loipe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Loipe für Skilanglauf"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501500_XE_SonstigerFreizeitweg_Loipe.svg" ;
    ns1:code "41501500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501510_XE_SonstigerFreizeitweg_Skipiste a owl:Class ;
    rdfs:label "Skipiste"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Skipiste für Abfahrtski"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501510_XE_SonstigerFreizeitweg_Skipiste.svg" ;
    ns1:code "41501510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501520_XE_SonstigerFreizeitweg_Schneeschuhwandern a owl:Class ;
    rdfs:label "Schneeschuhwandern"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verlauf einer ausgewiesenen Schneeschuhwanderstrecke. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501520_XE_SonstigerFreizeitweg_Schneeschuhwandern.svg" ;
    ns1:code "41501520" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501530_XE_SonstigerFreizeitweg_Winterwanderweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Winterwanderweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "geräumter und präparierter Winterwanderweg"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501530_XE_SonstigerFreizeitweg_Winterwanderweg.svg" ;
    ns1:code "41501530" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501600_XE_SonstigerFreizeitweg_Erlebnispfad a owl:Class ;
    rdfs:label "Erlebnispfad"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung, die ein besonderes Thema (Wald, Geologie, Historie, Wein...) erlebbar darstellt und vermittelt  (i.d.R. mit interaktiven Elementen). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501600_XE_SonstigerFreizeitweg_Erlebnispfad.svg" ;
    ns1:code "41501600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:41501650_XE_SonstigerFreizeitweg_Stadtrundgang a owl:Class ;
    rdfs:label "Stadtrundgang"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Stadtrundgang führt Besucher an die touristisch oder historische interessanten Ort einer Stadt. Der Stadtrundgang kann ein markierter Weg mit Schautafeln oder ein nicht markierter Weg in Infobroschüren oder digitale Stadtrundgänge sein."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501650_XE_SonstigerFreizeitweg_Stadtrundgang.svg" ;
    ns1:code "41501650" ;
    ns1:sinceVersion "3.0" .

ns1:41501700_XE_SonstigerFreizeitweg_AutorouteTouristisch a owl:Class ;
    rdfs:label "AutorouteTouristisch"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Ausgewiesene ''Straße''  mit eigenem Zeichen (i.d. R. braun) z.B. Deutsche Limesstraße, Burgenstraße.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/41501700_XE_SonstigerFreizeitweg_AutorouteTouristisch.svg" ;
    ns1:code "41501700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:42301000_XE_Traegerabschnitt_TraegerabschnittBaulicheUnterhaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "TraegerabschnittBaulicheUnterhaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Traegerabschnitt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Abschnitte von Freizeitwegen, für den der Träger Bau- und Unterhaltungspflicht ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/42301000_XE_Traegerabschnitt_TraegerabschnittBaulicheUnterhaltung.svg" ;
    ns1:code "42301000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:42301100_XE_Traegerabschnitt_TraegerabschnittBeschilderung a owl:Class ;
    rdfs:label "TraegerabschnittBeschilderung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Traegerabschnitt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Abschnitte von Freizeitwegen, für den der Träger für die Beschilderung unterhaltungspflichtig ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/42301100_XE_Traegerabschnitt_TraegerabschnittBeschilderung.svg" ;
    ns1:code "42301100" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:42301200_XE_Traegerabschnitt_TraegerabschnittMoeblierung a owl:Class ;
    rdfs:label "TraegerabschnittMoeblierung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Traegerabschnitt ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Abschnitte von Freizeitwegen, für den der Träger für die Möblierung unterhaltungspflichtig ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/42301200_XE_Traegerabschnitt_TraegerabschnittMoeblierung.svg" ;
    ns1:code "42301200" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51101000_XE_Veranstaltung_FamilienVeranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "FamilienVeranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Veranstaltung, die insbesondere für Familien geeignet ist. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51101000_XE_Veranstaltung_FamilienVeranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51101000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51101050_XE_Veranstaltung_FreizeitVeranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "FreizeitVeranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Freizeit'''"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51101050_XE_Veranstaltung_FreizeitVeranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51101050" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51101100_XE_Veranstaltung_GesundheitVeranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "GesundheitVeranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Gesundheit'''"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51101100_XE_Veranstaltung_GesundheitVeranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51101100" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51101150_XE_Veranstaltung_KunstKulturVeranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "KunstKulturVeranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Kunst und Kultur'''"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51101150_XE_Veranstaltung_KunstKulturVeranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51101150" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51101200_XE_Veranstaltung_Musikveranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "Musikveranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Musik'', ''Bühne'', ''Musical'', u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51101200_XE_Veranstaltung_Musikveranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51101200" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51101250_XE_Veranstaltung_NaturLandschaftVeranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "NaturLandschaftVeranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Natur, Landschaft, Umwelt'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51101250_XE_Veranstaltung_NaturLandschaftVeranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51101250" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51101300_XE_Veranstaltung_PolitikVerwaltungVeranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "PolitikVerwaltungVeranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Politik und Verwaltung'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51101300_XE_Veranstaltung_PolitikVerwaltungVeranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51101300" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51101350_XE_Veranstaltung_ReligioeseVeranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "ReligioeseVeranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Religiöse Veranstaltung, Feierlichkeit aus der Kategorie ''Kirche, Religion'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51101350_XE_Veranstaltung_ReligioeseVeranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51101350" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51101400_XE_Veranstaltung_Sportveranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "Sportveranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Sport'''"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51101400_XE_Veranstaltung_Sportveranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51101400" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51102000_XE_Veranstaltung_Wochenmarkt a owl:Class ;
    rdfs:label "Wochenmarkt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Wochenmarkt, Flohmarkt, Markt, Straßenverkauf'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51102000_XE_Veranstaltung_Wochenmarkt.svg" ;
    ns1:code "51102000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:51102010_XE_Veranstaltung_MarktMesse a owl:Class ;
    rdfs:label "MarktMesse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Messe, Ausstellung'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51102010_XE_Veranstaltung_MarktMesse.svg" ;
    ns1:code "51102010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:51102250_XE_Veranstaltung_VortragFuehrung a owl:Class ;
    rdfs:label "VortragFuehrung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Vortrag, Führung'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51102250_XE_Veranstaltung_VortragFuehrung.svg" ;
    ns1:code "51102250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:51102290_XE_Veranstaltung_Stadtfuehrung a owl:Class ;
    rdfs:label "Stadtfuehrung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Stadtführung''. Eine Stadtführung beginnt zu einem Termin an einem Startpunkt und Ist eine Veranstaltung mit einem Stadtführer.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51102290_XE_Veranstaltung_Stadtfuehrung.svg" ;
    ns1:code "51102290" ;
    ns1:sinceVersion "3.0" .

ns1:51102400_XE_Veranstaltung_ProbeUebung a owl:Class ;
    rdfs:label "ProbeUebung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Probe, Übung'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51102400_XE_Veranstaltung_ProbeUebung.svg" ;
    ns1:code "51102400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:51102500_XE_Veranstaltung_FestBrauchtum a owl:Class ;
    rdfs:label "FestBrauchtum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Brauchtum, Fest, Folklore, Tradition, Kultur'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51102500_XE_Veranstaltung_FestBrauchtum.svg" ;
    ns1:code "51102500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:51102600_XE_Veranstaltung_GastronomischeVeranstaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "GastronomischeVeranstaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Essen, Trinken'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51102600_XE_Veranstaltung_GastronomischeVeranstaltung.svg" ;
    ns1:code "51102600" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51102700_XE_Veranstaltung_DiscoParty a owl:Class ;
    rdfs:label "DiscoParty"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Veranstaltung aus der Kategorie ''Disco, Party, Tanzen, Konzert'' u. ä.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51102700_XE_Veranstaltung_DiscoParty.svg" ;
    ns1:code "51102700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:51109900_XE_Veranstaltung_VeranstaltungSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "VeranstaltungSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige Veranstaltung, die keiner hier angeführten Kategorie entspricht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51109900_XE_Veranstaltung_VeranstaltungSonstige.svg" ;
    ns1:code "51109900" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:51201000_XE_Veranstaltungsort_Veranstaltungshalle a owl:Class ;
    rdfs:label "Veranstaltungshalle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltungsort ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Halle oder Gebäude zur Durchführung verschiedener Veranstaltungen (Mehrzweckhalle) oder für bestimmte Arten von Veranstaltungen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201000_XE_Veranstaltungsort_Veranstaltungshalle.svg" ;
    ns1:code "51201000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51201100_XE_Veranstaltungsort_Kongresszentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "Kongresszentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltungsort ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Veranstaltungsgebäude / Zentrum für politische oder wissenschaftliche Kongresse, Tagungen, Seminare oder Zusammenkünfte weiterer Art."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201100_XE_Veranstaltungsort_Kongresszentrum.svg" ;
    ns1:code "51201100" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Tagungshaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltungsort ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Veranstaltungsort für Tagungen, politische oder wissenschaftliche Zusammenkünfte oder für Bildungsveranstaltungen und Seminare. Tagungshäuser sind häufig (Jugend-)Bildungsstätte, VHS-Sitz oder religiöse Einrichtung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus.svg" ;
    ns1:code "51201200" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal a owl:Class ;
    rdfs:label "Festsaal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltungsort ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Großer Raum, der oft repräsentativen Zwecken, Festen und Bällen dient. Man findet prunkvolle Säle meist in Schlössern, Palästen, Rathäusern und Klöstern. Größere Räume in modernen Gebäuden werden auch Festsaal genannt, wenn dort Feste abgehalten werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201300_XE_Veranstaltungsort_Festsaal.svg" ;
    ns1:code "51201300" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51201350_XE_Veranstaltungsort_Festplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Festplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltungsort ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geeigneter Platz zur regelmäßigen Durchführung von Bürger- und Volksfesten, Schützenfesten, Zirkus-Gastspielen sowie für weitere Freiluftveranstaltungen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201350_XE_Veranstaltungsort_Festplatz.svg" ;
    ns1:code "51201350" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51201400_XE_Veranstaltungsort_Wahllokal a owl:Class ;
    rdfs:label "Wahllokal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltungsort ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ort, an dem eine politische Wahl durchgeführt wird. Der Raum befindet sich meist in einem öffentlichen Gebäude (Schule oder Rathaus) oder in Gemeinderäumen von Kirchen. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201400_XE_Veranstaltungsort_Wahllokal.svg" ;
    ns1:code "51201400" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:51201450_XE_Veranstaltungsort_Trauzimmer a owl:Class ;
    rdfs:label "Trauzimmer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Veranstaltungsort ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Ort, an dem eine Trauung durchgeführt werden kann. Z.B. in einem Schloss oder besonderem historischem Gebäude, die nebem dem Standesamt für Trauungen zur Verfügung stehen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201450_XE_Veranstaltungsort_Trauzimmer.svg" ;
    ns1:code "51201450" ;
    ns1:sinceVersion "2.5" .

ns1:61101000_XE_SchuleAllgemein_Grundschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Grundschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wird von Kindern der Klassen 1 bis 4 besucht"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61101000_XE_SchuleAllgemein_Grundschule.svg" ;
    ns1:code "61101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61101050_XE_SchuleAllgemein_Hauptschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Hauptschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Weiterführende Schule, die eine grundlegende allgemeine Bildung vermittelt (Klassenstufen 5 bis 9 bzw. 10). Hauptschulabschluss."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61101050_XE_SchuleAllgemein_Hauptschule.svg" ;
    ns1:code "61101050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61101100_XE_SchuleAllgemein_HauptRealschule a owl:Class ;
    rdfs:label "HauptRealschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Allgemeinbildende weiterführende Schule der Klassenstufen 5 bis 9 bzw. 10 mit dem Hauptschul-Abschluss (Berufsschulreife) bzw. dem Realschul-Abschluss Mittlere Reife (Fachoberschulreife)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61101100_XE_SchuleAllgemein_HauptRealschule.svg" ;
    ns1:code "61101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61101150_XE_SchuleAllgemein_Realschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Realschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wird mit der Mittleren Reife (Realschulabschluss / Fachoberschulreife) abgeschlossen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61101150_XE_SchuleAllgemein_Realschule.svg" ;
    ns1:code "61101150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61101160_XE_SchuleAllgemein_Sekundarschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Sekundarschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Sekundärschule ist eine weiterführende Schulform in NRW."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61101160_XE_SchuleAllgemein_Sekundarschule.svg" ;
    ns1:code "61101160" ;
    ns1:sinceVersion "2.5" .

ns1:61101200_XE_SchuleAllgemein_Gymnasium a owl:Class ;
    rdfs:label "Gymnasium"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Gymnasium ist eine weiterführende Schule des sekundären Bildungsbereichs, die zur Hochschulreife führt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61101200_XE_SchuleAllgemein_Gymnasium.svg" ;
    ns1:code "61101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61101250_XE_SchuleAllgemein_Gesamtschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Gesamtschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Die Gesamtschule ist eine Schulform, bei der die Differenzierung in die Schule verlagert wird und nicht mehr zwischen verschiedenen Schulformen besteht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61101250_XE_SchuleAllgemein_Gesamtschule.svg" ;
    ns1:code "61101250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61101300_XE_SchuleAllgemein_Foerderschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Foerderschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Förderschulen noch weiter differenzieren! Eine Förderschule ist eine Schule für Schüler, die in ihren Bildungs-, Entwicklungs- und Lernmöglichkeiten schwer beeinträchtigt sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61101300_XE_SchuleAllgemein_Foerderschule.svg" ;
    ns1:code "61101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61101990_XE_SchuleAllgemein_SchuleAllgemeinSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "SchuleAllgemeinSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Evtl. neu gebildete Schulform einer Allgemeinbildenden Schule, die bisher nicht im Thesaurus verzeichnet ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61101990_XE_SchuleAllgemein_SchuleAllgemeinSonstige.svg" ;
    ns1:code "61101990" ;
    ns1:sinceVersion "3.2" .

ns1:61201000_XE_Weiterbildung_Berufsschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Berufsschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Weiterbildung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Berufsschulen bilden den schulischen Teil der Berufsausbildung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61201000_XE_Weiterbildung_Berufsschule.svg" ;
    ns1:code "61201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61201100_XE_Weiterbildung_Bildungszentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "Bildungszentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Weiterbildung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Aus- und Fortbildungseinrichtung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61201100_XE_Weiterbildung_Bildungszentrum.svg" ;
    ns1:code "61201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61201200_XE_Weiterbildung_Fachschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Fachschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Weiterbildung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "spezielle Berufsschule, z.B. für MTAs, Physiotherapeuten etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61201200_XE_Weiterbildung_Fachschule.svg" ;
    ns1:code "61201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61201300_XE_Weiterbildung_Volkshochschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Volkshochschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Weiterbildung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Volkshochschule (VHS) ist eine gemeinnützige Einrichtung zur Erwachsenen- und Weiterbildung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61201300_XE_Weiterbildung_Volkshochschule.svg" ;
    ns1:code "61201300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61201400_XE_Weiterbildung_Weiterbildungseinrichtung a owl:Class ;
    rdfs:label "Weiterbildungseinrichtung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Weiterbildung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Träger und Anbieter öffentlicher Erwachsenenbildung / Weiterbildung (u.a. Familienbildungsstätten, Volkshochschulen, gewerkschaftliche und kirchliche Einrichtungen, Bildungswerke, Akademien, Bildungszentren der Kammern, private Bildungseinrichtungen)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61201400_XE_Weiterbildung_Weiterbildungseinrichtung.svg" ;
    ns1:code "61201400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61301000_XE_Wissenschaft_Hochschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Hochschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wissenschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Universitäten, Fachhochschulen, Fernuniversitäten, Musikhochschulen, Kunsthochschulen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61301000_XE_Wissenschaft_Hochschule.svg" ;
    ns1:code "61301000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61301100_XE_Wissenschaft_Wissenschaftseinrichtung a owl:Class ;
    rdfs:label "Wissenschaftseinrichtung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wissenschaft ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung zur Förderung der Wissenschaft und Forschung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61301100_XE_Wissenschaft_Wissenschaftseinrichtung.svg" ;
    ns1:code "61301100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61401000_XE_SchuleSpezial_Kunstschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Kunstschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleSpezial ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kunstschule ist eine Sammelbezeichnung für unterschiedliche kunstpädagogische Einrichtungen künstlerischer und musischer Ausrichtung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61401000_XE_SchuleSpezial_Kunstschule.svg" ;
    ns1:code "61401000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:61401050_XE_SchuleSpezial_Musikschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Musikschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleSpezial ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Als Musikschule wird eine Einrichtung bezeichnet, in der Musik unterrichtet wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61401050_XE_SchuleSpezial_Musikschule.svg" ;
    ns1:code "61401050" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:61401100_XE_SchuleSpezial_Naturschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Naturschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleSpezial ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Vermittelt anhand praktischer Erfahrung Wissen über die Natur und über ökologische Zusammenhänge (Natur- und Umweltpädagogik)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61401100_XE_SchuleSpezial_Naturschule.svg" ;
    ns1:code "61401100" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:61401200_XE_SchuleSpezial_Religionsschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Religionsschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleSpezial ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Außerschulische Religionsunterricht, außerhalb des offiziellen Schulbetriebs durch die verschiedenen Glaubensgemeinschaften."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61401200_XE_SchuleSpezial_Religionsschule.svg" ;
    ns1:code "61401200" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:61401300_XE_SchuleSpezial_Sprachschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Sprachschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleSpezial ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Sprachschule oder Sprachenschule ist eine besondere Schule, an der Sprachen gelehrt werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61401300_XE_SchuleSpezial_Sprachschule.svg" ;
    ns1:code "61401300" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:61401400_XE_SchuleSpezial_Verkehrsschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Verkehrsschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleSpezial ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Verkehrsschule ist ein Ort, an dem Verkehrsteilnehmer (Kinder, Erwachsenene) die Teilnahme am Straßenverkehr lernen. Z.B. Fahrschule zum Erwerb der Fahrerlaubnis für motorisierte Fahrzeuge."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61401400_XE_SchuleSpezial_Verkehrsschule.svg" ;
    ns1:code "61401400" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:61401990_XE_SchuleSpezial_SchuleSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "SchuleSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SchuleSpezial ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Schule oder sonstige, vergleichbare Bildungseinrichtung, die nicht bei den bisher genannten Schularten einzustufen ist. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61401990_XE_SchuleSpezial_SchuleSonstiges.svg" ;
    ns1:code "61401990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61501000_XE_Mediathek_Bibliothek a owl:Class ;
    rdfs:label "Bibliothek"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Mediathek ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentliche Einrichtung (Ort, Gebäude) für eine geordnete und benutzbare Sammlung von Büchern und anderen publizierten Medien und Informationen,"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61501000_XE_Mediathek_Bibliothek.svg" ;
    ns1:code "61501000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:61501100_XE_Mediathek_BibliothekWissenschaftlich a owl:Class ;
    rdfs:label "BibliothekWissenschaftlich"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Mediathek ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wissenschaftliche Bibliotheken richten ihren Bestand vor allem auf das wissenschaftliche Studium und die Forschung aus."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61501100_XE_Mediathek_BibliothekWissenschaftlich.svg" ;
    ns1:code "61501100" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:61501200_XE_Mediathek_Archiv a owl:Class ;
    rdfs:label "Archiv"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Mediathek ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stadtarchiv etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61501200_XE_Mediathek_Archiv.svg" ;
    ns1:code "61501200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:61501300_XE_Mediathek_BuecherschrankOeffentlich a owl:Class ;
    rdfs:label "BuecherschrankOeffentlich"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Mediathek ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentlicher Schrank zum Tausch von Büchern."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61501300_XE_Mediathek_BuecherschrankOeffentlich.svg" ;
    ns1:code "61501300" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:61501990_XE_Mediathek_MediathekSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "MediathekSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Mediathek ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "In einer Mediathek können Medien verschiedener Arten genutzt, entliehen oder auch gekauft werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/61501990_XE_Mediathek_MediathekSonstige.svg" ;
    ns1:code "61501990" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62000000_XE_Verwaltung a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_Verwaltung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Verwaltung umfassen Objekte aus den Bereichen Behörden und Verbände."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62000000_XE_Verwaltung.svg" ;
    ns1:code "62000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101000_XE_Behoerde_Polizei a owl:Class ;
    rdfs:label "Polizei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienststelle der Schutzpolizei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101000_XE_Behoerde_Polizei.svg" ;
    ns1:code "62101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101010_XE_Behoerde_Bundespolizei a owl:Class ;
    rdfs:label "Bundespolizei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Polizei des Bundes, Geschäftsbereich des Bundesinnenministeriums."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101010_XE_Behoerde_Bundespolizei.svg" ;
    ns1:code "62101010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101020_XE_Behoerde_Wasserschutzpolizei a owl:Class ;
    rdfs:label "Wasserschutzpolizei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Organisationseinheit der Landespolizeien, welche für die Einhaltung von See- und Binnenschifffahrtsvorschriften, Gefahrenabwehr im Bereich Schifffahrt, Umweltschutz und weitere Aufgaben zuständig ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101020_XE_Behoerde_Wasserschutzpolizei.svg" ;
    ns1:code "62101020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101050_XE_Behoerde_Feuerwehr a owl:Class ;
    rdfs:label "Feuerwehr"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hilfsorganisation mit der Aufgabe, bei Bränden, Unfällen, Überschwemmungen und ähnlichen Ereignissen Hilfe zu leisten. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101050_XE_Behoerde_Feuerwehr.svg" ;
    ns1:code "62101050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101060_XE_Behoerde_FeuerwehrFreiwillige a owl:Class ;
    rdfs:label "FeuerwehrFreiwillige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentliche Feuerwehr, die sich hauptsächlich aus ehrenamtlichen Mitgliedern, zum Teil auch aus hauptamtlichen Mitarbeiter/innen (z. B. für den Rettungsdienst, in Werkstätten, etc.) zusammensetzt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101060_XE_Behoerde_FeuerwehrFreiwillige.svg" ;
    ns1:code "62101060" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62101100_XE_Behoerde_Rettungsdienst a owl:Class ;
    rdfs:label "Rettungsdienst"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hilfsorganisationen, die rund um die Uhr bei medizinischen Notfällen aller Art durch den Einsatz von qualifiziertem Rettungsfachpersonal und geeigneten Rettungsmitteln schnell und sachgerecht zu helfen und Leben zu retten. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101100_XE_Behoerde_Rettungsdienst.svg" ;
    ns1:code "62101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101110_XE_Behoerde_Seerettungsstation a owl:Class ;
    rdfs:label "Seerettungsstation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Küstendienste, die Gebäude, Liege- oder Anlegeplätze für Seerettungsteams und deren Ausrüstung, Boote und anderen Seefahrzeuge bereitstellen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101110_XE_Behoerde_Seerettungsstation.svg" ;
    ns1:code "62101110" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:62101150_XE_Behoerde_Katastrophenschutz a owl:Class ;
    rdfs:label "Katastrophenschutz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hilfsorganisationen, die Maßnahmen durchführen, um Leben, Gesundheit oder die Umwelt in oder vor der Entstehung einer Katastrophe zu schützen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101150_XE_Behoerde_Katastrophenschutz.svg" ;
    ns1:code "62101150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101200_XE_Behoerde_Militaer a owl:Class ;
    rdfs:label "Militaer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Militärische Gebäudeanlage, Trainingsplatz oder sonstiger, militärisch genutzer Standort."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101200_XE_Behoerde_Militaer.svg" ;
    ns1:code "62101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101300_XE_Behoerde_OeffentlicheOrdnung a owl:Class ;
    rdfs:label "OeffentlicheOrdnung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ordnungsbehörden wie die Polizei und Ordnungsämter, zu deren originäre Aufgaben die Aufrechterhaltung der öffentlichen Ordnung und Sicherheit (Gesamtheit der ungeschriebenen Regeln) zählt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101300_XE_Behoerde_OeffentlicheOrdnung.svg" ;
    ns1:code "62101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101351_XE_Behoerde_Gericht a owl:Class ;
    rdfs:label "Gericht"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Standort und Sitz eines Gerichts als Organ der Rechtsprechung (Judikative)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101351_XE_Behoerde_Gericht.svg" ;
    ns1:code "62101351" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62101352_XE_Behoerde_Gefaengnis a owl:Class ;
    rdfs:label "Gefaengnis"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude einer Justizvollzugsanstalt zur sicheren Unterbringung von Untersuchungs- und Strafgefangenen, die üblicherweise von einer gesicherten hohen Mauer oder einem entsprechenden Zaun umgeben sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101352_XE_Behoerde_Gefaengnis.svg" ;
    ns1:code "62101352" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62101500_XE_Behoerde_Finanzamt a owl:Class ;
    rdfs:label "Finanzamt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Behördenstandort für die Erhebung von Zoll- und Steuerabgaben sowie der Überwachung des grenzüberschreitenden Warenverkehrs."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101500_XE_Behoerde_Finanzamt.svg" ;
    ns1:code "62101500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101550_XE_Behoerde_Zollamt a owl:Class ;
    rdfs:label "Zollamt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Behördenstandort für die Erhebung von Zoll- und Steuerabgaben sowie der Überwachung des grenzüberschreitenden Warenverkehrs."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101550_XE_Behoerde_Zollamt.svg" ;
    ns1:code "62101550" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101600_XE_Behoerde_Ministerium a owl:Class ;
    rdfs:label "Ministerium"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude und Sitz der obersten Behörde eines Staates. Ihre Leitung, der/die Minister/in, gehört der Regierung des Staates bzw. des Landes an."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101600_XE_Behoerde_Ministerium.svg" ;
    ns1:code "62101600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101650_XE_Behoerde_Botschaft a owl:Class ;
    rdfs:label "Botschaft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Botschaft eines ausländischen Staates."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101650_XE_Behoerde_Botschaft.svg" ;
    ns1:code "62101650" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:62101660_XE_Behoerde_Konsulat a owl:Class ;
    rdfs:label "Konsulat"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Konsulat eines ausländischen Staates."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101660_XE_Behoerde_Konsulat.svg" ;
    ns1:code "62101660" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:62101700_XE_Behoerde_Rathaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Rathaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein meist repräsentatives Gebäude, das der Stadt oder Gemeindeverwaltung als Haupt- und Verwaltungssitz dient und in der Regel Sitzungs- und Tagungsort des Gemeinde- oder Stadtrates ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101700_XE_Behoerde_Rathaus.svg" ;
    ns1:code "62101700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101710_XE_Behoerde_Behoerdenhaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Behoerdenhaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Behördenhaus mit mehreren Behörden, das nicht das Rathaus ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101710_XE_Behoerde_Behoerdenhaus.svg" ;
    ns1:code "62101710" ;
    ns1:sinceVersion "2.5" .

ns1:62101750_XE_Behoerde_Buergerservice a owl:Class ;
    rdfs:label "Buergerservice"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bürgerämter sind Einrichtungen der Kommunalverwaltung, in der publikumsintensive Dienstleistungen (z. B. Personalausweis, Wohngeld, Rente, Anwohnerparkausweis, Kfz-Zulassung, Sperrmüllkarte) für Bürger an einer Stelle zusammengefasst sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101750_XE_Behoerde_Buergerservice.svg" ;
    ns1:code "62101750" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101760_XE_Behoerde_Standesamt a owl:Class ;
    rdfs:label "Standesamt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Standesamt, ist ein Amt in der Regel einer Stadt oder Gemeinde, in dem Familienstandsänderungen dokumentiert werden. Z.B. Neugeborene angemeldet oder Trauungen vollzogen werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101760_XE_Behoerde_Standesamt.svg" ;
    ns1:code "62101760" ;
    ns1:sinceVersion "2.5" .

ns1:62101800_XE_Behoerde_FachbehoerdeVerkehr a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeVerkehr"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde für den Straßenverkehr und die Zulassung von Personen und Fahrzeugen zum Straßenverkehr, die Anordnungen von Verkehrsbeschränkungen, etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101800_XE_Behoerde_FachbehoerdeVerkehr.svg" ;
    ns1:code "62101800" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101801_XE_Behoerde_Strassenmeisterei a owl:Class ;
    rdfs:label "Strassenmeisterei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Standort eines Straßenbetriebsdienstes zur Durchführung von Maßnahmen zur Straßenunterhaltung und zur sicheren Verkehrsabwicklung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101801_XE_Behoerde_Strassenmeisterei.svg" ;
    ns1:code "62101801" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62101810_XE_Behoerde_FachbehoerdeGesundheit a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeGesundheit"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde für Lebensmittelsicherheit, Gesundheit, Tiergesundheit sowie Arbeitsschutz/Produktsicherheit, etc. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101810_XE_Behoerde_FachbehoerdeGesundheit.svg" ;
    ns1:code "62101810" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101821_XE_Behoerde_FachbehoerdeArbeitJobs a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeArbeitJobs"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde für den Bereich Arbeit. Die Bundesagentur für Arbeit ist Verwaltungsträgerin der deutschen Arbeitslosenversicherung und erbringt Sozial- und Arbeitsvermittlungsleistungen am Arbeitsmarkt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101821_XE_Behoerde_FachbehoerdeArbeitJobs.svg" ;
    ns1:code "62101821" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62101825_XE_Behoerde_FachbehoerdeWirtschaft a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeWirtschaft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde / Amt für den Bereich Wirtschaft und Wirtschaftsförderung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101825_XE_Behoerde_FachbehoerdeWirtschaft.svg" ;
    ns1:code "62101825" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62101830_XE_Behoerde_FachbehoerdeForst a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeForst"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienststelle der Forstverwaltung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101830_XE_Behoerde_FachbehoerdeForst.svg" ;
    ns1:code "62101830" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101840_XE_Behoerde_FachbehoerdeLandwirtschaft a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeLandwirtschaft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienststelle der Agrarverwaltung, z.B. Landwirtschaftsamt"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101840_XE_Behoerde_FachbehoerdeLandwirtschaft.svg" ;
    ns1:code "62101840" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101850_XE_Behoerde_FachbehoerdeJugendFamilieSoziales a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeJugendFamilieSoziales"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen in den Ressorts Jugend, Familie und Soziales."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101850_XE_Behoerde_FachbehoerdeJugendFamilieSoziales.svg" ;
    ns1:code "62101850" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62101860_XE_Behoerde_FachbehoerdeSport a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeSport"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde / Amt für staatliche Dienstleistungen im Ressort Sport."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101860_XE_Behoerde_FachbehoerdeSport.svg" ;
    ns1:code "62101860" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101870_XE_Behoerde_FachbehoerdeBildung a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeBildung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde / Amt für staatliche Dienstleistungen im Ressort Bildung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101870_XE_Behoerde_FachbehoerdeBildung.svg" ;
    ns1:code "62101870" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101880_XE_Behoerde_FachbehoerdeKultur a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeKultur"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen im Ressort Kultur (-förderung)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101880_XE_Behoerde_FachbehoerdeKultur.svg" ;
    ns1:code "62101880" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101890_XE_Behoerde_FachbehoerdeUmwelt a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeUmwelt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen in den Ressorts Umwelt- und Naturschutz."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101890_XE_Behoerde_FachbehoerdeUmwelt.svg" ;
    ns1:code "62101890" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101900_XE_Behoerde_FachbehoerdePlanenBauen a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdePlanenBauen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen in den Ressorts Bauen, Planung und Entwicklung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101900_XE_Behoerde_FachbehoerdePlanenBauen.svg" ;
    ns1:code "62101900" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62101990_XE_Behoerde_FachbehoerdeSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "FachbehoerdeSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde / Amt zur Erbringung sonstiger, staatlicher Dienstleistungen, die bisher nicht aufgeführt wurden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62101990_XE_Behoerde_FachbehoerdeSonstiges.svg" ;
    ns1:code "62101990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62102000_XE_Behoerde_Verbraucherschutz a owl:Class ;
    rdfs:label "Verbraucherschutz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachbehörde / Amt für Dienstleistungen im Ressort Verbraucherschutz."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62102000_XE_Behoerde_Verbraucherschutz.svg" ;
    ns1:code "62102000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62102100_XE_Behoerde_VersorgungsamtRentenversicherung a owl:Class ;
    rdfs:label "VersorgungsamtRentenversicherung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Amt für Soziale Angelegenheiten (ASA) mit Aufgaben im Rahmen der sozialen Sicherung sowie der Rentenversicherung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62102100_XE_Behoerde_VersorgungsamtRentenversicherung.svg" ;
    ns1:code "62102100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62109900_XE_Behoerde_OeffentlicheEinrichtungSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "OeffentlicheEinrichtungSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Behoerde ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentliche Einrichtung, die zu einer anderen Kategorie gehört, als die bisher hier aufgeführten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62109900_XE_Behoerde_OeffentlicheEinrichtungSonstige.svg" ;
    ns1:code "62109900" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62201000_XE_Verband_Berufsorganisation a owl:Class ;
    rdfs:label "Berufsorganisation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unterschied zur Kammer?"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201000_XE_Verband_Berufsorganisation.svg" ;
    ns1:code "62201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201100_XE_Verband_Arbeitnehmervereinigung a owl:Class ;
    rdfs:label "Arbeitnehmervereinigung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Gewerkschaft ist ein Interessenverband von Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201100_XE_Verband_Arbeitnehmervereinigung.svg" ;
    ns1:code "62201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201200_XE_Verband_WirtschaftsArbeitgeberverband a owl:Class ;
    rdfs:label "WirtschaftsArbeitgeberverband"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Arbeitgeberverband ist ein Zusammenschluss von Arbeitgebern zum Zwecke gemeinsamer Interessenvertretung gegenüber Gewerkschaften und Staat."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201200_XE_Verband_WirtschaftsArbeitgeberverband.svg" ;
    ns1:code "62201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201250_XE_Verband_Kommunalverband a owl:Class ;
    rdfs:label "Kommunalverband"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "RVR, LWR, LVR"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201250_XE_Verband_Kommunalverband.svg" ;
    ns1:code "62201250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201300_XE_Verband_Tourismusverband a owl:Class ;
    rdfs:label "'Tourismusverbände der Gemeinden und Regionen sind Interessensvertretungen und Marketingorganisationen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition " sie betreiben im allgemeinen auch die meist Tourist-Information genannten Informations- und Auskunftsstellen.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201300_XE_Verband_Tourismusverband.svg" ;
    ns1:code "62201300;Tourismusverband" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201350_XE_Verband_Wasserverband a owl:Class ;
    rdfs:label "Wasserverband"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "incl. Deichverbände"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201350_XE_Verband_Wasserverband.svg" ;
    ns1:code "62201350" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201400_XE_Verband_Fachverband a owl:Class ;
    rdfs:label "Fachverband"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachverband bezeichnet den von Personen, Körperschaften und juristischen Personen unter fachlichen Gesichtspunkten zur Vertretung gemeinsamer Interessen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201400_XE_Verband_Fachverband.svg" ;
    ns1:code "62201400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201500_XE_Verband_Kammer a owl:Class ;
    rdfs:label "Kammer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "IHK, Handwerkskammer, Architektenkammer etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201500_XE_Verband_Kammer.svg" ;
    ns1:code "62201500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201600_XE_Verband_PolitischePartei a owl:Class ;
    rdfs:label "PolitischePartei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine politische Partei ist ein organisierter Zusammenschluss von Menschen, innerhalb des umfassenderen politischen Verbandes."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201600_XE_Verband_PolitischePartei.svg" ;
    ns1:code "62201600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201700_XE_Verband_ReligioeseVereinigung a owl:Class ;
    rdfs:label "ReligioeseVereinigung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Glaubensgemeinschaft oder auch Religionsgemeinschaft ist eine Organisation, die die gemeinschaftliche Ausübung einer Religion bezweckt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201700_XE_Verband_ReligioeseVereinigung.svg" ;
    ns1:code "62201700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:62201800_XE_Verband_Stiftung a owl:Class ;
    rdfs:label "Stiftung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäftsstelle einer Stiftung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201800_XE_Verband_Stiftung.svg" ;
    ns1:code "62201800" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:62201990_XE_Verband_VerbandSonstiger a owl:Class ;
    rdfs:label "VerbandSonstiger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verband, der nicht zu den bisher angeführten Arten gehört."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62201990_XE_Verband_VerbandSonstiger.svg" ;
    ns1:code "62201990" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:62202000_XE_Verband_Verein a owl:Class ;
    rdfs:label "Verein"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Verband ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "gemeinnütziger, bzw. nicht gewinnorientierter Verein / Vereinigung / Interessensgemeinschaft , z.B. Sportverein oder Studentenverbindung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/62202000_XE_Verband_Verein.svg" ;
    ns1:code "62202000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:63000000_XE_GesundheitSoziales a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_GesundheitSoziales"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich gliedern sich in die Kategorien Gesundheit, Sozialeinrichtung und Tiermedizin."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63000000_XE_GesundheitSoziales.svg" ;
    ns1:code "63000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63101000_XE_Gesundheit_ArztpraxisPraxiszentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "ArztpraxisPraxiszentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Einrichtung zur medizinischen Versorgung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101000_XE_Gesundheit_ArztpraxisPraxiszentrum.svg" ;
    ns1:code "63101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63101010_XE_Gesundheit_Geburtshilfepraxis a owl:Class ;
    rdfs:label "Geburtshilfepraxis"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Praxis zur Vorbereitung, Durchführung und Nachbehandlung normaler und pathologischer Geburten (einschließlich der erforderlichen Operationen)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101010_XE_Gesundheit_Geburtshilfepraxis.svg" ;
    ns1:code "63101010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63101020_XE_Gesundheit_PhysiotherapieEtcPraxis a owl:Class ;
    rdfs:label "PhysiotherapieEtcPraxis"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Physiotherapie ist eine Form der äußerlichen Anwendung von Heilmitteln."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101020_XE_Gesundheit_PhysiotherapieEtcPraxis.svg" ;
    ns1:code "63101020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63101030_XE_Gesundheit_Dialysezentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "Dialysezentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung zur Behandlung von Nierenkrankheiten, Durchführung von Blutreinigungsverfahren und Nierenersatztherapien."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101030_XE_Gesundheit_Dialysezentrum.svg" ;
    ns1:code "63101030" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:63101100_XE_Gesundheit_KrankenhausKlinik a owl:Class ;
    rdfs:label "KrankenhausKlinik"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Krankenhaus. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101100_XE_Gesundheit_KrankenhausKlinik.svg" ;
    ns1:code "63101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63101110_XE_Gesundheit_NotfallAmbulanz a owl:Class ;
    rdfs:label "NotfallAmbulanz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Einrichtung zur medizinischen Versorgung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101110_XE_Gesundheit_NotfallAmbulanz.svg" ;
    ns1:code "63101110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63101120_XE_Gesundheit_Tagesklinik a owl:Class ;
    rdfs:label "Tagesklinik"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Tagesklinik ist eine Einrichtung der ambulanten/teilstationären Patientenbetreuung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101120_XE_Gesundheit_Tagesklinik.svg" ;
    ns1:code "63101120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63101130_XE_Gesundheit_RehaKlinik a owl:Class ;
    rdfs:label "RehaKlinik"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Einrichtung zur medizinischen Versorgung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101130_XE_Gesundheit_RehaKlinik.svg" ;
    ns1:code "63101130" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63101140_XE_Gesundheit_BlutOrganbank a owl:Class ;
    rdfs:label "BlutOrganbank"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Medizinische Einrichtung zur Lagerung unterschiedlicher Arten von Blutkonserven sowie Sammelstelle für entnommene und konservierte Organe zur Organverpflanzung. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101140_XE_Gesundheit_BlutOrganbank.svg" ;
    ns1:code "63101140" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:63101200_XE_Gesundheit_Heilpraktiker a owl:Class ;
    rdfs:label "Heilpraktiker"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Heilpraktiker ist eine Berufsbezeichnung für Personen die eine Erlaubnis besitzen, die Heilkunde auszuüben, ohne über eine ärztliche Approbation zu verfügen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101200_XE_Gesundheit_Heilpraktiker.svg" ;
    ns1:code "63101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63101300_XE_Gesundheit_Apotheke a owl:Class ;
    rdfs:label "Apotheke"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gesundheit ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude mit Einrichtung zur Ausgabe von Medikamenten"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63101300_XE_Gesundheit_Apotheke.svg" ;
    ns1:code "63101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63201000_XE_Tiermedizin_Veterinaerpraxis a owl:Class ;
    rdfs:label "Veterinaerpraxis"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tiermedizin ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Praxis beschäftigt sich mit den Krankheiten von Tieren, mit dem Tierschutz und begleitender Forschung, aber auch mit Lebensmitteln tierischer Herkunft und verwandten Themen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63201000_XE_Tiermedizin_Veterinaerpraxis.svg" ;
    ns1:code "63201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63201050_XE_Tiermedizin_Tierklinik a owl:Class ;
    rdfs:label "Tierklinik"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tiermedizin ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "wie Veterinärpraxis"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63201050_XE_Tiermedizin_Tierklinik.svg" ;
    ns1:code "63201050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63201200_XE_Tiermedizin_Tierheim a owl:Class ;
    rdfs:label "Tierheim"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tiermedizin ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Tierheim oder Tierasyl ist eine gemeinnützige Einrichtung, die dem Tierschutz dient und meist privatwirtschaftlich betrieben wird, vor allem von Tierschutzvereinen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63201200_XE_Tiermedizin_Tierheim.svg" ;
    ns1:code "63201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63201990_XE_Tiermedizin_TiermedizinSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "TiermedizinSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tiermedizin ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige, medizinische Einrichtung zur Behandlung von Tieren, die nicht zu den bisher Aufgeführten zählt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63201990_XE_Tiermedizin_TiermedizinSonstiges.svg" ;
    ns1:code "63201990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301000_XE_SozialEinrichtung_Kindergarten a owl:Class ;
    rdfs:label "Kindergarten"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kindertagesbetreuung bezeichnet alle Formen der Betreuung von Kindern außerhalb der Familien, meist mit Ausnahme der Schule, des Internats und des Kinderheims."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301000_XE_SozialEinrichtung_Kindergarten.svg" ;
    ns1:code "63301000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301010_XE_SozialEinrichtung_Kinderbetreuung a owl:Class ;
    rdfs:label "Kinderbetreuung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Betreuung von Kindern außerhalb von Kindergärten und -tagestätten in Famielien oder bei Tagesmüttern (Kurzzeitkinderpflege)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301010_XE_SozialEinrichtung_Kinderbetreuung.svg" ;
    ns1:code "63301010" ;
    ns1:sinceVersion "2.7" .

ns1:63301050_XE_SozialEinrichtung_Kinderheim a owl:Class ;
    rdfs:label "Kinderheim"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Pädagogisch betreute Wohneinrichtung für Kinder."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301050_XE_SozialEinrichtung_Kinderheim.svg" ;
    ns1:code "63301050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301060_XE_SozialEinrichtung_Babyklappe a owl:Class ;
    rdfs:label "Babyklappe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Babyklappe ermöglicht es Müttern in Not, ihr Neugeborenes anonym bei einer Institution abzugeben."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301060_XE_SozialEinrichtung_Babyklappe.svg" ;
    ns1:code "63301060" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel a owl:Class ;
    rdfs:label "KinderNotinsel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung, Behörde, Geschäft, die als Anlaufstelle zum Schutz für Kinder dient, die sich in der Öffentlichkeit bedroht fühlen oder Hilfe benötigen. Meist durch entsprechendes Schild markiert."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301070_XE_SozialEinrichtung_KinderNotinsel.svg" ;
    ns1:code "63301070" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:63301100_XE_SozialEinrichtung_Jugendheim a owl:Class ;
    rdfs:label "Jugendheim"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Pädagogosch betreute Wohneinrichtung für Jugendliche."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301100_XE_SozialEinrichtung_Jugendheim.svg" ;
    ns1:code "63301100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301110_XE_SozialEinrichtung_Jugendzentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "Jugendzentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Einrichtung der offenen Kinder- und Jugendarbeit."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301110_XE_SozialEinrichtung_Jugendzentrum.svg" ;
    ns1:code "63301110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301150_XE_SozialEinrichtung_Familienzentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "Familienzentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Familienzentren (oder: Kinder- und Familienzentren) bieten für Kinder, Eltern und Familien Angebote einer leicht zugänglichen Unterstützung und Förderung. Familienzentren sind teilweise an Kindergärten angegliedert."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301150_XE_SozialEinrichtung_Familienzentrum.svg" ;
    ns1:code "63301150" ;
    ns1:sinceVersion "3.0" .

ns1:63301200_XE_SozialEinrichtung_Behindertenwohnheim a owl:Class ;
    rdfs:label "Behindertenwohnheim"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Einrichtung, in der behinderte Menschen ganztägig untergebracht und unter der Verantwortung professioneller Pflegekräfte gepflegt und versorgt werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301200_XE_SozialEinrichtung_Behindertenwohnheim.svg" ;
    ns1:code "63301200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301210_XE_SozialEinrichtung_Behindertenwohngemeinschaft a owl:Class ;
    rdfs:label "Behindertenwohngemeinschaft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "siehe Betreutes Wohnen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301210_XE_SozialEinrichtung_Behindertenwohngemeinschaft.svg" ;
    ns1:code "63301210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301290_XE_SozialEinrichtung_BehinderteneinrichtungSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "BehinderteneinrichtungSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige soziale Einrichtung für Menschen mit Behinderungen, die nicht zu den bisher Aufgeführten zählt, um eine gesellschaftliche und wirtschaftliche Teilhabe bzw. Teilnahme barrierearm zu ermöglichen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301290_XE_SozialEinrichtung_BehinderteneinrichtungSonstige.svg" ;
    ns1:code "63301290" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301300_XE_SozialEinrichtung_Tagespflegeeinrichtung a owl:Class ;
    rdfs:label "Tagespflegeeinrichtung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Pflege und Betreuung von Senioren und Behinderten in Tageseinrichtungen ohne Übernachtung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301300_XE_SozialEinrichtung_Tagespflegeeinrichtung.svg" ;
    ns1:code "63301300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301310_XE_SozialEinrichtung_Kurzzeitpflegeeinrichtung a owl:Class ;
    rdfs:label "Kurzzeitpflegeeinrichtung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kurzzeitpflege steht für eine zeitlich begrenzte Pflege in Bezug auf: Krankenpflege, Altenpflege."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301310_XE_SozialEinrichtung_Kurzzeitpflegeeinrichtung.svg" ;
    ns1:code "63301310" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301320_XE_SozialEinrichtung_AmbulanterPflegedienst a owl:Class ;
    rdfs:label "AmbulanterPflegedienst"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein ambulanter Pflegedienst erbringt Pflegedienstleistungen in der häuslichen Umgebung des Pflegebedürftigen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301320_XE_SozialEinrichtung_AmbulanterPflegedienst.svg" ;
    ns1:code "63301320" ;
    ns1:sinceVersion "2.6" .

ns1:63301400_XE_SozialEinrichtung_AltenPflegeheim a owl:Class ;
    rdfs:label "AltenPflegeheim"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Einrichtung, in der pflegebedürftige alte Menschen ganztägig untergebracht und unter der Verantwortung professioneller Pflegekräfte gepflegt und versorgt werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301400_XE_SozialEinrichtung_AltenPflegeheim.svg" ;
    ns1:code "63301400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301410_XE_SozialEinrichtung_BetreutesWohnen a owl:Class ;
    rdfs:label "BetreutesWohnen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Als betreutes Wohnen werden Wohnformen bezeichnet, in denen Menschen möglichst autonom wohnen können und gleichzeitig in Hinblick auf ihre individuellen Probleme betreut und unterstützt werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301410_XE_SozialEinrichtung_BetreutesWohnen.svg" ;
    ns1:code "63301410" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301420_XE_SozialEinrichtung_Seniorenbegegnungsstaette a owl:Class ;
    rdfs:label "Seniorenbegegnungsstaette"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Treffpunkt für alte Menschen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301420_XE_SozialEinrichtung_Seniorenbegegnungsstaette.svg" ;
    ns1:code "63301420" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301500_XE_SozialEinrichtung_Hospiz a owl:Class ;
    rdfs:label "Hospiz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hospiz ist eine Einrichtung der Sterbebegleitung. Ein Hospiz verfügt meist über wenige Betten und ist ähnlich wie ein kleines Pflegeheim organisiert."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301500_XE_SozialEinrichtung_Hospiz.svg" ;
    ns1:code "63301500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301600_XE_SozialEinrichtung_Beratungsstelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Beratungsstelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Beratungsstelle ist eine Sammelbezeichnung für Einrichtungen, welche unterschiedliche Arten von Unterstützung und Hilfestellung anbieten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301600_XE_SozialEinrichtung_Beratungsstelle.svg" ;
    ns1:code "63301600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:63301700_XE_SozialEinrichtung_Wohlfahrtseinrichtung a owl:Class ;
    rdfs:label "Wohlfahrtseinrichtung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gemeinnützige Einrichtung/Organisation mit Angeboten und Hilfestellungen bei sozialer, gesundheitlicher und sittlicher Gefährdung zum Wohle der Gesellschaft oder des Einzelnen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301700_XE_SozialEinrichtung_Wohlfahrtseinrichtung.svg" ;
    ns1:code "63301700" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:63301800_XE_SozialEinrichtung_Obdachloseneinrichtung a owl:Class ;
    rdfs:label "Obdachloseneinrichtung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Soziale Einrichtung für Menschen ohne festen Wohnsitz, wie Notunterkünfte als Übergangswohnplätze. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301800_XE_SozialEinrichtung_Obdachloseneinrichtung.svg" ;
    ns1:code "63301800" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:63301820_XE_SozialEinrichtung_Fluechtlingsunterkunft a owl:Class ;
    rdfs:label "Fluechtlingsunterkunft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Soziale Einrichtung zur Unterbringung von Zuwanderern, wie Notunterkünfte oder Wohnheime."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301820_XE_SozialEinrichtung_Fluechtlingsunterkunft.svg" ;
    ns1:code "63301820" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:63301980_XE_SozialEinrichtung_AmbulanterSozialerDienst a owl:Class ;
    rdfs:label "AmbulanterSozialerDienst"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein ambulanter Sozialer Dienst erbringt soziale Dienstleistungen in der häuslichen Umgebung der Bedürftigen. Z.B. Essenslieferung, Beratung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301980_XE_SozialEinrichtung_AmbulanterSozialerDienst.svg" ;
    ns1:code "63301980" ;
    ns1:sinceVersion "2.6" .

ns1:63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "SozialeEinrichtungSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige soziale Einrichtung mit gemeinnützigen Angeboten, die nicht zu den bisher Aufgeführten zählt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/63301990_XE_SozialEinrichtung_SozialeEinrichtungSonstige.svg" ;
    ns1:code "63301990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64000000_XE_VerEntsorgung a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_VerEntsorgung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Ver- und Entsorgung werden in die Kategorien Ver- und Entsorgungsbetrieb und Sammelstelle unterteilt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64000000_XE_VerEntsorgung.svg" ;
    ns1:code "64000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101000_XE_VerEntsorgungsbetrieb_VerEntsorgungsunternehmen a owl:Class ;
    rdfs:label "VerEntsorgungsunternehmen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Unternehmen, welches Infrastruktur für die öffentliche Daseinsvorsorge vorhält und die damit verbundenen Dienstleistungen erbringt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101000_XE_VerEntsorgungsbetrieb_VerEntsorgungsunternehmen.svg" ;
    ns1:code "64101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101100_XE_VerEntsorgungsbetrieb_AbfallRecyclingAnlage a owl:Class ;
    rdfs:label "AbfallRecyclingAnlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage zur Müllbehandlung, zum Recycling oder zur Kompostierung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101100_XE_VerEntsorgungsbetrieb_AbfallRecyclingAnlage.svg" ;
    ns1:code "64101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101110_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Deponie a owl:Class ;
    rdfs:label "Deponie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Auf einer Deponie werden Abfälle langfristig abgelagert und bis auf wenige Ausnahmen endgelagert."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101110_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Deponie.svg" ;
    ns1:code "64101110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101120_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Muellverbrennungsanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Muellverbrennungsanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Müllverbrennung ist die Verbrennung von Abfall zum Zwecke der Entsorgung des Abfalls unter Nutzung der enthaltenen Energie und einhergehend mit der Reduzierung der Menge zur Deponierung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101120_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Muellverbrennungsanlage.svg" ;
    ns1:code "64101120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101130_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Klaeranlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Klaeranlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dient der Reinigung von Abwasser, das von der Kanalisation gesammelt und zu ihr transportiert wurde."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101130_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Klaeranlage.svg" ;
    ns1:code "64101130" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101200_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Biogasanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Biogasanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Biogasanlage dient der Erzeugung von Biogas durch Vergärung von Biomasse."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101200_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Biogasanlage.svg" ;
    ns1:code "64101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101210_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Solaranlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Solaranlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Solaranlage ist eine technische Anlage zur Umwandlung von Sonnenenergie in eine andere Energieform."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101210_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Solaranlage.svg" ;
    ns1:code "64101210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101220_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Windenergieanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Windenergieanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Windenergieanlage wandelt die kinetische Energie des Windes in elektrische Energie um und speist sie in das Stromnetz ein."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101220_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Windenergieanlage.svg" ;
    ns1:code "64101220" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101230_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Wasserwerk a owl:Class ;
    rdfs:label "Wasserwerk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Wasserwerk ist eine Anlage zur Aufbereitung und Bereitstellung von Trinkwasser."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101230_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Wasserwerk.svg" ;
    ns1:code "64101230" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101250_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Kraftwerk a owl:Class ;
    rdfs:label "Kraftwerk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Kraftwerk (veraltete Bezeichnung: Elektrizitätswerk) ist eine industrietechnische Anlage zur Stromerzeugung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101250_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Kraftwerk.svg" ;
    ns1:code "64101250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101300_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Umspannwerk a owl:Class ;
    rdfs:label "Umspannwerk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Umspannwerk ist Teil des elektrischen Versorgungsnetzes und dient der Verbindung zweier unterschiedlicher Spannungsebenen. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101300_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Umspannwerk.svg" ;
    ns1:code "64101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101310_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Gaspumpstation a owl:Class ;
    rdfs:label "Gaspumpstation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dient dem Transport von Gas."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101310_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Gaspumpstation.svg" ;
    ns1:code "64101310" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101350_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Tanks a owl:Class ;
    rdfs:label "Tanks"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Tank ist ein Behälter zur Bevorratung bzw. Lagerung von Flüssigkeiten oder Gasen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101350_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Tanks.svg" ;
    ns1:code "64101350" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101400_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Sendemast a owl:Class ;
    rdfs:label "Sendemast"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dient zur Aufnahme von Antennen für Sendezwecke, oder auch zur unmittelbaren Verwendung als Sendeantenne."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101400_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Sendemast.svg" ;
    ns1:code "64101400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101500_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Betriebshof a owl:Class ;
    rdfs:label "Betriebshof"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Betriebshof (Depot, Wagenhalle) ist eine Einrichtung der Eisen- und Straßenbahnen, in denen Lokomotiven und Triebwagen, aber auch Omnibusse beheimatet sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101500_XE_VerEntsorgungsbetrieb_Betriebshof.svg" ;
    ns1:code "64101500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64101990_XE_VerEntsorgungsbetrieb_AnlageSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "AnlageSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage in einem Versorgungs- oder Entsorgungsbetrieb, die nicht zu einer Funktion unter EN_VerEntsorgungsbetrieb zugeordnet werden kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64101990_XE_VerEntsorgungsbetrieb_AnlageSonstige.svg" ;
    ns1:code "64101990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64201000_XE_Sammelstelle_Containerstandort a owl:Class ;
    rdfs:label "Containerstandort"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sammelstelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Container bezeichnet meist Großraum-Behälter zur Lagerung und zum Transport von Gütern."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64201000_XE_Sammelstelle_Containerstandort.svg" ;
    ns1:code "64201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64201100_XE_Sammelstelle_Recyclinghof a owl:Class ;
    rdfs:label "Recyclinghof"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sammelstelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Recycling- oder Wertstoffhof ist eine abfallwirtschaftliche Einrichtung zum Zwecke der Einsammlung und Weiterleitung von Sperrmüll in Entsorgungsanlagen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64201100_XE_Sammelstelle_Recyclinghof.svg" ;
    ns1:code "64201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:64201200_XE_Sammelstelle_Hundekotstation a owl:Class ;
    rdfs:label "Hundekotstation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sammelstelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Spezieller Sammelbehälter für Hundekot, besteht oft aus Abfallbehälter und Tütenspender."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/64201200_XE_Sammelstelle_Hundekotstation.svg" ;
    ns1:code "64201200" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:65101000_XE_Militaer_Kaserne a owl:Class ;
    rdfs:label "Kaserne"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Militaer ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Kaserne ist eine militärische Gebäudeanlage, in der Soldaten abrufbereit untergebracht sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/65101000_XE_Militaer_Kaserne.svg" ;
    ns1:code "65101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:65101010_XE_Militaer_Militaerlager a owl:Class ;
    rdfs:label "Militaerlager"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Militaer ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Militärlager ist eine in der Regel außerhalb von städtischen Gebieten gelegene, mit Zelten oder einfachen Gebäuden (wie Hütten) für die Unterbringung, den zeitweiligen Aufenthalt oder die Ausbildung von Streitkräften bebaute Fläche."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/65101010_XE_Militaer_Militaerlager.svg" ;
    ns1:code "65101010" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:65101100_XE_Militaer_MilitaerischesSperrgebiet a owl:Class ;
    rdfs:label "MilitaerischesSperrgebiet"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Militaer ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein militärischer Bereich (Kaserne, Truppenübungsplatz) dessen Betreten von militärischen Dienststellen der Bundeswehr verboten wurde."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/65101100_XE_Militaer_MilitaerischesSperrgebiet.svg" ;
    ns1:code "65101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:65101200_XE_Militaer_Militaerflugplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Militaerflugplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Militaer ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Militärflugplatz (Fliegerhorst bzw. Heeresflugplatz) ist ein vom Militär genutzter Flugplatz."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/65101200_XE_Militaer_Militaerflugplatz.svg" ;
    ns1:code "65101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:65101990_XE_Militaer_MilitaerischeAnlageSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "MilitaerischeAnlageSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Militaer ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine militärische Anlage ist eine Zusammenfassung von militärischen Objekten zu einem einheitlichen Zweck (z. B. Kaserne, Fliegerhorst). Ihr Kennzeichen ist die Bodenständigkeit."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/65101990_XE_Militaer_MilitaerischeAnlageSonstige.svg" ;
    ns1:code "65101990" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66000000_XE_Verkehr a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_Verkehr"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Verkehr werden in die Kategorien öffentlicher Verkehr mit Linien und Haltestellen, Radverkehr, Wasserverkehr, Autoverkehr, Tankstelle und Flughaben unterteilt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66000000_XE_Verkehr.svg" ;
    ns1:code "66000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101000_XE_OEVHaltestelle_TouristenbahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "TouristenbahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Bahnhof, eine Station, Halte- oder Anlegestelle für verschiedene, überwiegend touristisch genutzte Verkehrsmittel. Dazu zählen z. B. nostalgische Museums-Eisenbahnen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101000_XE_OEVHaltestelle_TouristenbahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101010_XE_OEVHaltestelle_DraisinenbahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "DraisinenbahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle für meist vierrädrige Bahndienstfahrzeuge (Draisinen), die mit Muskel- oder Motorantrieb ausgestattet sind. Sie dienen als Hilfsfahrzeug bei Inspektionen sowie für touristische Zwecke."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101010_XE_OEVHaltestelle_DraisinenbahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101050_XE_OEVHaltestelle_GueterbahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "GueterbahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle bzw. Güter-Rangier-Station im Schienensystem der Bahn. Die Station wird von Güter-, Fracht- oder Cargozüge angefahren."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101050_XE_OEVHaltestelle_GueterbahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101100_XE_OEVHaltestelle_StadtbahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "StadtbahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die von Straßen-, U- und S-Bahnen bedient wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101100_XE_OEVHaltestelle_StadtbahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101110_XE_OEVHaltestelle_RegionalBahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "RegionalBahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle bzw. Bahnhof im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV). Die Station wird von Regionalbahnen (RB) angefahren. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101110_XE_OEVHaltestelle_RegionalBahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101120_XE_OEVHaltestelle_FernBahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "FernBahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle bzw. Bahnhof im Schienensystem des öffentlichen Personenfernverkehrs (SPNV). Die Station wird u. a. von den Fernzügen Intercity-Express (ICE), InterCity (IC) und EuroCity (EC) angefahren."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101120_XE_OEVHaltestelle_FernBahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101150_XE_OEVHaltestelle_StrassenbahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "StrassenbahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die von Straßen-, U- und S-Bahnen bedient wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101150_XE_OEVHaltestelle_StrassenbahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101160_XE_OEVHaltestelle_SBahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "SBahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die insbesondere von Stadtschnellbahnen (S-Bahnen) bedient wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101160_XE_OEVHaltestelle_SBahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101160" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101170_XE_OEVHaltestelle_UBahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "UBahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die insbesondere von Untergrundbahnen (U-Bahn), aber mitunter auch von Straßen- und S-Bahnen bedient wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101170_XE_OEVHaltestelle_UBahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101170" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101200_XE_OEVHaltestelle_SchwebebahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "SchwebebahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), die von Hängebahnen (H-Bahn, speziell: Wuppertaler Schwebebahn), Luftkissenschwebebahnen, Luftseilbahnen, Magnetschwebebahnen oder Wasserkissengleitbahnen bedient wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101200_XE_OEVHaltestelle_SchwebebahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101300_XE_OEVHaltestelle_MuseumsbahnHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "MuseumsbahnHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle einer Eisenbahnstrecke, die mit historischen Schienenfahrzeugen sowie als Anziehungspunkt für den Fremdenverkehr von Eisenbahnfreunden betrieben wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101300_XE_OEVHaltestelle_MuseumsbahnHSt.svg" ;
    ns1:code "66101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66101400_XE_OEVHaltestelle_ZahnradbahnStation a owl:Class ;
    rdfs:label "ZahnradbahnStation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle einer Zahnradbahn"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101400_XE_OEVHaltestelle_ZahnradbahnStation.svg" ;
    ns1:code "66101400" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66101500_XE_OEVHaltestelle_SeilbahnStation a owl:Class ;
    rdfs:label "SeilbahnStation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle einer Seilbahn"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101500_XE_OEVHaltestelle_SeilbahnStation.svg" ;
    ns1:code "66101500" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66101510_XE_OEVHaltestelle_KabinenseilbahnStation a owl:Class ;
    rdfs:label "KabinenseilbahnStation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle einer Kabinenseilbahn"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101510_XE_OEVHaltestelle_KabinenseilbahnStation.svg" ;
    ns1:code "66101510" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66101520_XE_OEVHaltestelle_StandseilbahnStation a owl:Class ;
    rdfs:label "StandseilbahnStation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle einer Standseilbahn"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101520_XE_OEVHaltestelle_StandseilbahnStation.svg" ;
    ns1:code "66101520" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66101600_XE_OEVHaltestelle_SesselliftStation a owl:Class ;
    rdfs:label "SesselliftStation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Station eines Sessellifts"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101600_XE_OEVHaltestelle_SesselliftStation.svg" ;
    ns1:code "66101600" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66101610_XE_OEVHaltestelle_SkiliftStation a owl:Class ;
    rdfs:label "SkiliftStation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Station eines Skilifts"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66101610_XE_OEVHaltestelle_SkiliftStation.svg" ;
    ns1:code "66101610" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66102110_XE_OEVHaltestelle_PersonenfaehreAnleger a owl:Class ;
    rdfs:label "PersonenfaehreAnleger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlegestelle einer Personenfähre"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66102110_XE_OEVHaltestelle_PersonenfaehreAnleger.svg" ;
    ns1:code "66102110" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66102500_XE_OEVHaltestelle_BusHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "BusHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bushaltestelle"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66102500_XE_OEVHaltestelle_BusHSt.svg" ;
    ns1:code "66102500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66102510_XE_OEVHaltestelle_SchulbusHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "SchulbusHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Schulbushaltestelle"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66102510_XE_OEVHaltestelle_SchulbusHSt.svg" ;
    ns1:code "66102510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66102520_XE_OEVHaltestelle_FernbusHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "FernbusHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fernbushaltestelle"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66102520_XE_OEVHaltestelle_FernbusHSt.svg" ;
    ns1:code "66102520" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66102530_XE_OEVHaltestelle_TouristenbusHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "TouristenbusHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Touristenbushaltestelle. In Hamburg gibt es Sightseeingbuslinien mit Haltestellen, wo man an Sehenswertem aussteigen und zusteigen kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66102530_XE_OEVHaltestelle_TouristenbusHSt.svg" ;
    ns1:code "66102530" ;
    ns1:sinceVersion "3.0" .

ns1:66102600_XE_OEVHaltestelle_OBusHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "OBusHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle für elektrisch betriebene Oberleitungsbusse (O-Busse) im öffentlichen Personennahverkehr (ÖPNV)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66102600_XE_OEVHaltestelle_OBusHSt.svg" ;
    ns1:code "66102600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66103000_XE_OEVHaltestelle_Taxistand a owl:Class ;
    rdfs:label "Taxistand"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle bzw. Taxistand für Taxi-Fahrzeuge (Individualverkehrsmittel zur Personenbeförderung). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66103000_XE_OEVHaltestelle_Taxistand.svg" ;
    ns1:code "66103000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66109900_XE_OEVHaltestelle_VerkehrsmittelSonstigesHSt a owl:Class ;
    rdfs:label "VerkehrsmittelSonstigesHSt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Haltestelle für sonstige Verkehrsmittel."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66109900_XE_OEVHaltestelle_VerkehrsmittelSonstigesHSt.svg" ;
    ns1:code "66109900" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201000_XE_OEVTrasse_TouristenbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "TouristenbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Öffentliche, erfasste Fahrstrecke, die überwiegend für den Tourismus bedeutend ist und häufig von historischen Museumsbahnen befahren werden. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201000_XE_OEVTrasse_TouristenbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201010_XE_OEVTrasse_DraisinenbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "DraisinenbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Streckenverlauf einer Draisinenbahn. Als Draisine wird ein meist vierrädriges Bahndienstfahrzeug bezeichnet, das als Hilfsfahrzeug zur Inspektion von Eisenbahnstrecken sowie für touristische Zwecke verwendet wird. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201010_XE_OEVTrasse_DraisinenbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201050_XE_OEVTrasse_GueterbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "GueterbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg einer Güterbahn, der zum Transport von Gütern dient."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201050_XE_OEVTrasse_GueterbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201100_XE_OEVTrasse_StadtbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "StadtbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV), der von Straßen-, U- und S-Bahnen befahren wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201100_XE_OEVTrasse_StadtbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201110_XE_OEVTrasse_RegionalBahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "RegionalBahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg einer Regionalbahn zur Beförderung von Personen im öffentlichen Personennahverkehr (ÖPNV)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201110_XE_OEVTrasse_RegionalBahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201120_XE_OEVTrasse_FernBahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "FernBahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg einer Fernbahn. Eine Fernbahn befördert Reisende über längere Strecken mit Intercity-Express (ICE), InterCity (IC) und EuroCity (EC) Fernzügen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201120_XE_OEVTrasse_FernBahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201150_XE_OEVTrasse_StrassenbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "StrassenbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg von Straßen- und Stadtbahnen im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201150_XE_OEVTrasse_StrassenbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201160_XE_OEVTrasse_SBahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "SBahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg von Stadtschnellbahnen (S-Bahnen) im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201160_XE_OEVTrasse_SBahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201160" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201170_XE_OEVTrasse_UBahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "UBahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Vorwiegend unterirdisch verlaufender Verkehrsweg für Untergrundbahnen (U-Bahn) im Schienensystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201170_XE_OEVTrasse_UBahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201170" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201200_XE_OEVTrasse_SchwebebahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "SchwebebahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg einer Schwebebahn. Eine Schwebebahn ist eine Hängebahn, bei der das Gleis über dem eigentlichen Fahrzeug verläuft und dieses daran aufgehängt ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201200_XE_OEVTrasse_SchwebebahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201300_XE_OEVTrasse_MuseumsbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "MuseumsbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg einer Eisenbahnstrecke, der mit historischen Schienenfahrzeugen sowie als Anziehungspunkt für den Fremdenverkehr genutzt wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201300_XE_OEVTrasse_MuseumsbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201400_XE_OEVTrasse_ZahnradbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "ZahnradbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg einer Zahnradbahn auf Strecken mit zumeist stärkeren Steigungen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201400_XE_OEVTrasse_ZahnradbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201500_XE_OEVTrasse_SeilbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "SeilbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg einer Seilbahn für den Personen- oder Gütertransport (Luftseilbahnen, Bergseilbahn, Schienenseilbahn u. ä.)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201500_XE_OEVTrasse_SeilbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201510_XE_OEVTrasse_KabinenseilbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "KabinenseilbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg einer Seilschwebebahn mit Kabinen. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201510_XE_OEVTrasse_KabinenseilbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201520_XE_OEVTrasse_StandseilbahnTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "StandseilbahnTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkehrsweg einer Standseilbahn mit Schienenführung und Seilbetrieb, mit der auf kurzer Strecke beträchtliche Höhenunterschiede überwunden werden können."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201520_XE_OEVTrasse_StandseilbahnTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201520" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201600_XE_OEVTrasse_SesselliftTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "SesselliftTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verlauf eines Sessellifts"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201600_XE_OEVTrasse_SesselliftTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66201610_XE_OEVTrasse_SkiliftTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "SkiliftTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verlauf eines Skilifts"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66201610_XE_OEVTrasse_SkiliftTrasse.svg" ;
    ns1:code "66201610" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66202000_XE_OEVTrasse_VerkehrschifffahrtTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "VerkehrschifffahrtTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Standardkurs der Verkehrsschifffahrt"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66202000_XE_OEVTrasse_VerkehrschifffahrtTrasse.svg" ;
    ns1:code "66202000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66202050_XE_OEVTrasse_AusflugsschiffTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "AusflugsschiffTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Standardkurs der Ausflugsschifffahrt"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66202050_XE_OEVTrasse_AusflugsschiffTrasse.svg" ;
    ns1:code "66202050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66202100_XE_OEVTrasse_AutofaehreTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "AutofaehreTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Standardkurs einer Autofähre"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66202100_XE_OEVTrasse_AutofaehreTrasse.svg" ;
    ns1:code "66202100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66202110_XE_OEVTrasse_PersonenfaehreTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "PersonenfaehreTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Standardkurs einer Personenfähre"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66202110_XE_OEVTrasse_PersonenfaehreTrasse.svg" ;
    ns1:code "66202110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66202500_XE_OEVTrasse_BusTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "BusTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer Buslinien verkehren"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66202500_XE_OEVTrasse_BusTrasse.svg" ;
    ns1:code "66202500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66202510_XE_OEVTrasse_SchulbusTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "SchulbusTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer Schulbuslinien verkehren"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66202510_XE_OEVTrasse_SchulbusTrasse.svg" ;
    ns1:code "66202510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66202520_XE_OEVTrasse_FernbusTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "FernbusTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer Fernbuslinien verkehren"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66202520_XE_OEVTrasse_FernbusTrasse.svg" ;
    ns1:code "66202520" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66202530_XE_OEVTrasse_TouristenbusTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "TouristenbusTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer Touristenbuslinien verkehren"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66202530_XE_OEVTrasse_TouristenbusTrasse.svg" ;
    ns1:code "66202530" ;
    ns1:sinceVersion "3.0" .

ns1:66202600_XE_OEVTrasse_OBusTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "OBusTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Route, auf der eine oder mehrerer O-Buslinien verkehren"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66202600_XE_OEVTrasse_OBusTrasse.svg" ;
    ns1:code "66202600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66209900_XE_OEVTrasse_VerkehrsmittelSonstigesTrasse a owl:Class ;
    rdfs:label "VerkehrsmittelSonstigesTrasse"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVTrasse ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Route, auf der sonstige Verkehrmittel verkehren"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66209900_XE_OEVTrasse_VerkehrsmittelSonstigesTrasse.svg" ;
    ns1:code "66209900" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301000_XE_OEVLinie_TouristenbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "TouristenbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer bestimmten Touristenbahnlinie"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301000_XE_OEVLinie_TouristenbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301010_XE_OEVLinie_DraisinenbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "DraisinenbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Draisinenbahn. Als Draisine wird ein Bahndienstfahrzeug bezeichnet, das als Hilfsfahrzeug zur Inspektion von Eisenbahnstrecken sowie zum Transport von Arbeitern und Werkzeug verwendet wird. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301010_XE_OEVLinie_DraisinenbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301050_XE_OEVLinie_GueterbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "GueterbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Güterbahn. Ein Güterzug ist ein Zug der Eisenbahn, der zum Transport von Gütern dient. Güterzüge werden aus besonders auf ihren Verwendungszweck ausgerichteten Güterwagen und (meistens) Lokomotiven gebildet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301050_XE_OEVLinie_GueterbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301100_XE_OEVLinie_StadtbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "StadtbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Stadtbahn. Eine Stadtbahn ist ein Schienenverkehrssystem des öffentlichen Personennahverkehrs (ÖPNV)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301100_XE_OEVLinie_StadtbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301110_XE_OEVLinie_RegionalBahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "RegionalBahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Regionalbahn. Regionalbahnen befördern Personen im öffentlichen Personennahverkehr."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301110_XE_OEVLinie_RegionalBahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301120_XE_OEVLinie_FernBahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "FernBahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Fernbahn. Eine Fernbahn befördert Reisenden über längere Strecken mit Eisenbahn-Zügen. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301120_XE_OEVLinie_FernBahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301150_XE_OEVLinie_StrassenbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "StrassenbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Straßenbahn ist ein schienengebundenes, fast immer mit elektrischer Energie betriebenes Transportmittel im Stadtverkehr des öffentlichen Personennahverkehrs, das den speziellen Bedingungen des Straßenverkehrs angepasst ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301150_XE_OEVLinie_StrassenbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301150" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301160_XE_OEVLinie_SBahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "SBahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer S-Bahn. Eine S-Bahn ist eine Stadtschnellbahn und sowohl technisch als auch rechtlich eine Eisenbahn."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301160_XE_OEVLinie_SBahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301160" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301170_XE_OEVLinie_UBahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "UBahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer U-Bahn. Eine U-Bahn ist ein sich vorwiegend unterirdisch bewegendes Schienenfahrzeug."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301170_XE_OEVLinie_UBahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301170" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301200_XE_OEVLinie_SchwebebahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "SchwebebahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Schwebebahn. Eine Schwebebahn ist eine Hängebahn, bei der das Gleis über dem eigentlichen Fahrzeug verläuft und dieses daran aufgehängt ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301200_XE_OEVLinie_SchwebebahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301300_XE_OEVLinie_MuseumsbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "MuseumsbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Museumsbahn. Museumsbahnen sind Eisenbahnen, die mit historischen Schienenfahrzeugen zum Zweck der betriebsfähigen Erhaltung historischer Technik sowie als Anziehungspunkt für den Fremdenverkehr betrieben werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301300_XE_OEVLinie_MuseumsbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301400_XE_OEVLinie_ZahnradbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "ZahnradbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Zahnradbahn. Eine Zahnradbahn ist ein schienengebundenes Verkehrsmittel, dessen Triebfahrzeuge die Antriebskraft mittels eines oder mehrerer Zahnräder in Bewegung umsetzen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301400_XE_OEVLinie_ZahnradbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301500_XE_OEVLinie_SeilbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "SeilbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Seilbahn. Eine Seilbahn ist ein zu den Bahnen gehörendes Verkehrsmittel für den Personen- oder Gütertransport."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301500_XE_OEVLinie_SeilbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301510_XE_OEVLinie_KabinenseilbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "KabinenseilbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Kabinenseilbahn. Bei einer Kabinenseilbahn werden Personen oder Güter an einem umlaufenden Förderseil hängend bewegt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301510_XE_OEVLinie_KabinenseilbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301520_XE_OEVLinie_StandseilbahnLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "StandseilbahnLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Standseilbahn. Eine Standseilbahn ist ein schienengebundenes Verkehrsmittel, deren Fahrbetriebsmittel auf Schienen oder anderen festen Führungen fahren und durch ein oder mehrere Seile bewegt werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301520_XE_OEVLinie_StandseilbahnLinie.svg" ;
    ns1:code "66301520" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301600_XE_OEVLinie_SesselliftLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "SesselliftLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf eines Sessellift. Ein Sessellift ist eine Sesselbahn bei der die Seilklemmen der Sesselgehänge fest mit dem Förderseil verbunden sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301600_XE_OEVLinie_SesselliftLinie.svg" ;
    ns1:code "66301600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66301610_XE_OEVLinie_SkiliftLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "SkiliftLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf eines Skilift. Ein Skilift ist eine mechanische Vorrichtung, die Skiläufer mit angeschnallten Skiern bergaufwärts befördert."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66301610_XE_OEVLinie_SkiliftLinie.svg" ;
    ns1:code "66301610" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66302000_XE_OEVLinie_VerkehrschifffahrtLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "VerkehrschifffahrtLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer bestimmten Verkehrsschifffahrtslinie"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66302000_XE_OEVLinie_VerkehrschifffahrtLinie.svg" ;
    ns1:code "66302000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66302050_XE_OEVLinie_AusflugsschiffLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "AusflugsschiffLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer bestimmten Ausflugsschifffahrtslinie"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66302050_XE_OEVLinie_AusflugsschiffLinie.svg" ;
    ns1:code "66302050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66302100_XE_OEVLinie_AutofaehreLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "AutofaehreLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer Autofähre. Eine Autofähre ist ein zumeist motorgetriebenes Wasserfahrzeug für den Transport von Personen- und Lastkraftwagen sowie deren Insassen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66302100_XE_OEVLinie_AutofaehreLinie.svg" ;
    ns1:code "66302100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66302110_XE_OEVLinie_PersonenfaehreLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "PersonenfaehreLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer bestimmten Personenfähre"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66302110_XE_OEVLinie_PersonenfaehreLinie.svg" ;
    ns1:code "66302110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66302500_XE_OEVLinie_BusLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "BusLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf eines Bus. Ein Omnibus ist ein großes Straßenfahrzeug, das dem Transport zahlreicher Personen dient, z. B. im Öffentlichen Personennahverkehr. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66302500_XE_OEVLinie_BusLinie.svg" ;
    ns1:code "66302500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66302510_XE_OEVLinie_SchulbusLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "SchulbusLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf eines Schulbus. Ein Schulbus ist ein Bus, der speziell für den Transport von Schülern zwischen ihrem Wohnort und der Schule eingesetzt wird."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66302510_XE_OEVLinie_SchulbusLinie.svg" ;
    ns1:code "66302510" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66302520_XE_OEVLinie_FernbusLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "FernbusLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf eines Fernbus. Eine Fernbuslinie verbindet in Linienverkehren des öffentlichen Personenfernverkehrs Regionen über größere Entfernungen miteinander."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66302520_XE_OEVLinie_FernbusLinie.svg" ;
    ns1:code "66302520" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:66302530_XE_OEVLinie_TouristenbusLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "TouristenbusLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf eines Touristenbus. Eine Touristenbuslinie verbindet auf einer festen Route Sehenswürdigkeiten in einer Stadt oder Region miteinander."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66302530_XE_OEVLinie_TouristenbusLinie.svg" ;
    ns1:code "66302530" ;
    ns1:sinceVersion "3.0" .

ns1:66302600_XE_OEVLinie_OBusLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "OBusLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf einer O-Bus-Linie"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66302600_XE_OEVLinie_OBusLinie.svg" ;
    ns1:code "66302600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66309900_XE_OEVLinie_VerkehrsmittelSonstigesLinie a owl:Class ;
    rdfs:label "VerkehrsmittelSonstigesLinie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OEVLinie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Linienverlauf eines Verkehrsmittels. Ein sonstiges Verkehrsmittel ist nicht durch die Funktionen im Thesaurus abgedeckt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66309900_XE_OEVLinie_VerkehrsmittelSonstigesLinie.svg" ;
    ns1:code "66309900" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66401000_XE_Flughafen_Landeplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Landeplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Flughafen ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Örtlichkeit, an der ein Luft- oder Raumfahrzeug startet beziehungsweise landet. Start- und Landeplätze sind in der Regel mit einer Infrastruktur versehen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66401000_XE_Flughafen_Landeplatz.svg" ;
    ns1:code "66401000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66401100_XE_Flughafen_Regionalflughafen a owl:Class ;
    rdfs:label "Regionalflughafen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Flughafen ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Flughafen mit regionaler Bedeutung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66401100_XE_Flughafen_Regionalflughafen.svg" ;
    ns1:code "66401100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:66401200_XE_Flughafen_InternationalerFlughafen a owl:Class ;
    rdfs:label "InternationalerFlughafen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Flughafen ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Flughafen mit internationaler Bedeutung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/66401200_XE_Flughafen_InternationalerFlughafen.svg" ;
    ns1:code "66401200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101000_XE_Autoverkehr_Parkmoeglichkeit a owl:Class ;
    rdfs:label "Parkmoeglichkeit"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige Parkmöglichkeit für Kraftfahrzeuge außerhalb von Parkplätzen oder Parkgaragen, beispielsweise am Straßenrand"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101000_XE_Autoverkehr_Parkmoeglichkeit.svg" ;
    ns1:code "67101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101040_XE_Autoverkehr_Parkhaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Parkhaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude oder Untergeschoss eines Gebäudes, das zum Parken von PKW dient (i.d.R. kostenpflichtig). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101040_XE_Autoverkehr_Parkhaus.svg" ;
    ns1:code "67101040" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier a owl:Class ;
    rdfs:label "Parkrevier"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Räumliche Zusammenfassung von Parkhäusern und Parkplätzen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier.svg" ;
    ns1:code "67101050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101060_XE_Autoverkehr_Tiefgarage a owl:Class ;
    rdfs:label "Tiefgarage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude oder Untergeschoss eines Gebäudes, das zum Parken von PKW dient (i.d.R. kostenpflichtig). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101060_XE_Autoverkehr_Tiefgarage.svg" ;
    ns1:code "67101060" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101100_XE_Autoverkehr_Anwohnerparkbereich a owl:Class ;
    rdfs:label "Anwohnerparkbereich"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Mit Bewohnerparken wird die Möglichkeit beschrieben, ein Fahrzeug in einem Bereich abstellen zu dürfen, in dem ein Haltverbot gilt oder auf Parkplätzen, die durch Zusatzzeichen für Bewohner reserviert sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101100_XE_Autoverkehr_Anwohnerparkbereich.svg" ;
    ns1:code "67101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101200_XE_Autoverkehr_Parkplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Parkplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fläche, auf der PKW zeitweilig geparkt werden dürfen (i.d.R. > 5 PKW). "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101200_XE_Autoverkehr_Parkplatz.svg" ;
    ns1:code "67101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101210_XE_Autoverkehr_Autobahnparkplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Autobahnparkplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Parkplatzanlage entlang einer Autobahn ohne kommerzielle Dienstleistungen wie Tankstellen, Restaurants, etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101210_XE_Autoverkehr_Autobahnparkplatz.svg" ;
    ns1:code "67101210" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101220_XE_Autoverkehr_ParkRideParkplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "ParkRideParkplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Mit ''P+R'' gekennzeichneter Parkplatz an einem Haltepunkt des ÖPNV, i.d.R. in den Randbereichen größerer Städte.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101220_XE_Autoverkehr_ParkRideParkplatz.svg" ;
    ns1:code "67101220" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101230_XE_Autoverkehr_Wanderparkplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Wanderparkplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fläche außerhalb geschlossener Ortschaften, auf der PKW zeitweilig geparkt werden dürfen (i.d.R. > 5 PKW)  mit Info-, Hinweis  oder Übersichtstafel zum Verlauf lokaler Wanderwege. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101230_XE_Autoverkehr_Wanderparkplatz.svg" ;
    ns1:code "67101230" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101240_XE_Autoverkehr_WanderReitParkplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "WanderReitParkplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Parkplatz mit besonderer Ausstattung für die Belange des Wanderreitens wie Pferdetränke, ggf. Pferdeklinik, Besuchertipps rund ums Pferd und Informationen zu weiteren Reit- und Raststationen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101240_XE_Autoverkehr_WanderReitParkplatz.svg" ;
    ns1:code "67101240" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101250_XE_Autoverkehr_Wohnmobilstellplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Wohnmobilstellplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ausgewiesene Fläche zum Abstellen von Wohnmobilen mit Ver- und Entsorgungsinfrastruktur (Wasser, Strom). I.d.R.gegen Entgelt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101250_XE_Autoverkehr_Wohnmobilstellplatz.svg" ;
    ns1:code "67101250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101260_XE_Autoverkehr_Behindertenparkplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Behindertenparkplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ausschließlich für Behinderte zugelassener Parkplatz im Straßenraum, z.B. Parkbox oder Parkstreifen, der nicht nur für einen einzelnen Bewohner mit Behinderung zugelassen ist."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101260_XE_Autoverkehr_Behindertenparkplatz.svg" ;
    ns1:code "67101260" ;
    ns1:sinceVersion "2.9" .

ns1:67101270_XE_Autoverkehr_ECarLadestation a owl:Class ;
    rdfs:label "ECarLadestation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Station oder Einrichtung, die das Parken und Aufladen von Elektroautos ermöglicht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101270_XE_Autoverkehr_ECarLadestation.svg" ;
    ns1:code "67101270" ;
    ns1:sinceVersion "2.9" .

ns1:67101300_XE_Autoverkehr_AutobahnraststaetteAutohof a owl:Class ;
    rdfs:label "AutobahnraststaetteAutohof"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung zum Rasten und Tanken, die direkt an einer oder in der Umgebung einer Bundesautobahn liegt. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101300_XE_Autoverkehr_AutobahnraststaetteAutohof.svg" ;
    ns1:code "67101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67101310_XE_Autoverkehr_AutoRastplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "AutoRastplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein AutoRastplatz ist ein Rastplatz an Straßen und Autobahnen für den Aufenthalt während einer Lenkpause."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101310_XE_Autoverkehr_AutoRastplatz.svg" ;
    ns1:code "67101310" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:67101400_XE_Autoverkehr_Autoreparaturwerkstatt a owl:Class ;
    rdfs:label "Autoreparaturwerkstatt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude oder Einrichtung, welche der Reparatur von Kraftfahrzeugen dient. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101400_XE_Autoverkehr_Autoreparaturwerkstatt.svg" ;
    ns1:code "67101400" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:67101410_XE_Autoverkehr_Autovermietung a owl:Class ;
    rdfs:label "Autovermietung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Autovermietung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101410_XE_Autoverkehr_Autovermietung.svg" ;
    ns1:code "67101410" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:67101420_XE_Autoverkehr_CarsharingStandort a owl:Class ;
    rdfs:label "CarsharingStandort"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Abstellstandorte von geteilten Fahrzeugflotten (Carsharing, StadtTeilAuto)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101420_XE_Autoverkehr_CarsharingStandort.svg" ;
    ns1:code "67101420" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:67101990_XE_Autoverkehr_AutoverkehrSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "AutoverkehrSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Autoverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige Einrichtung für Belange des Autoverkehrs"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101990_XE_Autoverkehr_AutoverkehrSonstiges.svg" ;
    ns1:code "67101990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67201000_XE_Tankstelle_Tankstelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Tankstelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Tankstelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Tankstelle ist eine Anlage, an der Kraftfahrzeuge mit Benzin und Diesel, teilweise auch mit Flüssiggas, Erdgas oder Wasserstoff, versorgt werden können."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67201000_XE_Tankstelle_Tankstelle.svg" ;
    ns1:code "67201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67301000_XE_Radverkehr_Fahrradbox a owl:Class ;
    rdfs:label "Fahrradbox"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Abschließbare Box in der Radwanderer Fahrräder mit Gepäck sicher verstauen können."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67301000_XE_Radverkehr_Fahrradbox.svg" ;
    ns1:code "67301000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67301010_XE_Radverkehr_Fahrradstation a owl:Class ;
    rdfs:label "Fahrradstation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung zum kostenpflichtigen, bewachten Abstellen von Fahrrädern, mit Fahrradverleih und Reparaturservice. Ggf. werden weitere Dienstleistungen wie der Verkauf von Fahrrädern und Zubehör oder touristische Informationen angeboten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67301010_XE_Radverkehr_Fahrradstation.svg" ;
    ns1:code "67301010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67301020_XE_Radverkehr_Fahrradparkhaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Fahrradparkhaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude, in dem Fahrräder kostenpflichtig und bewacht abgestellt werden können."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67301020_XE_Radverkehr_Fahrradparkhaus.svg" ;
    ns1:code "67301020" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67301030_XE_Radverkehr_Fahrradabstellanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Fahrradabstellanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Alles, wo man ein Fahrrad sicher abstellen und anschließen kann. Bike&Ride-Parkplätze über ein Prädikat kennzeichnen!"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67301030_XE_Radverkehr_Fahrradabstellanlage.svg" ;
    ns1:code "67301030" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67301100_XE_Radverkehr_Fahrradreparatur a owl:Class ;
    rdfs:label "Fahrradreparatur"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Einrichtung (''Radgeschäft'') mit Reparaturmöglichkeit für Fahrräder.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67301100_XE_Radverkehr_Fahrradreparatur.svg" ;
    ns1:code "67301100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67301200_XE_Radverkehr_Fahrradvermietung a owl:Class ;
    rdfs:label "Fahrradvermietung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Einrichtung (''Radgeschäft'', Bahnhof, Touristinfo), die Fahrräder oder Elektrofahrräder (E-Bikes) an ''Dritte'' i.d.R. gegen Entgelt vermietet.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67301200_XE_Radverkehr_Fahrradvermietung.svg" ;
    ns1:code "67301200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67301210_XE_Radverkehr_FahrradMietStation a owl:Class ;
    rdfs:label "FahrradMietStation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Station des öffentlichen Fahrradangebots"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67301210_XE_Radverkehr_FahrradMietStation.svg" ;
    ns1:code "67301210" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:67301220_XE_Radverkehr_EMobilVermietung a owl:Class ;
    rdfs:label "EMobilVermietung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Eine EMobilVermietung verleiht Segways, E-Boards oder sonstige Elektromobile an ''Dritte'' i.d.R. gegen Entgelt. Der Verleih von E-Bikes soll unter Fahrradverleih erfasst werden.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67301220_XE_Radverkehr_EMobilVermietung.svg" ;
    ns1:code "67301220" ;
    ns1:sinceVersion "3.0" .

ns1:67301300_XE_Radverkehr_EBikeLadestation a owl:Class ;
    rdfs:label "EBikeLadestation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Radverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Station, Geschäft oder Einrichtung, die das meist kostenfreie Aufladen von Elektrofahrrädern ermöglicht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67301300_XE_Radverkehr_EBikeLadestation.svg" ;
    ns1:code "67301300" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:67401000_XE_Wasserverkehr_Ankerplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Ankerplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stelle im Wasser, die als Ankerplatz ausgewiesen ist. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401000_XE_Wasserverkehr_Ankerplatz.svg" ;
    ns1:code "67401000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401010_XE_Wasserverkehr_Bootsanlegestelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Bootsanlegestelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung zum Anlegen von Booten. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401010_XE_Wasserverkehr_Bootsanlegestelle.svg" ;
    ns1:code "67401010" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401050_XE_Wasserverkehr_Sportboothafen a owl:Class ;
    rdfs:label "Sportboothafen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anlage, in der Schiffe und Boote i.d.R. gegen Entgelt ein Anlegeplatz erhalten können. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401050_XE_Wasserverkehr_Sportboothafen.svg" ;
    ns1:code "67401050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401100_XE_Wasserverkehr_EinAussetzstelle a owl:Class ;
    rdfs:label "EinAussetzstelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geeignete Uferstelle zum Ein-/ Aussetzen von kleinen muskelkraftbetriebenen Wasserfahrzeugen mit Zufahrtmöglichkeit für Kfz."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401100_XE_Wasserverkehr_EinAussetzstelle.svg" ;
    ns1:code "67401100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401110_XE_Wasserverkehr_Slipanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Slipanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung zur Bewegung von Booten aus dem oder in das Wasser."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401110_XE_Wasserverkehr_Slipanlage.svg" ;
    ns1:code "67401110" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401120_XE_Wasserverkehr_Umtragestelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Umtragestelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Stelle im Verlauf eines Flusses/ Bachs/ Kanals, an der Wasserwanderer zum Aussetzen und Umtragen gezwungen sind, Hilfsmittel sind per Schriftzusatz anzugeben (''Lore'').'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401120_XE_Wasserverkehr_Umtragestelle.svg" ;
    ns1:code "67401120" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401200_XE_Wasserverkehr_Bootshaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Bootshaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gebäude am Ufer, dass zur Lagerung von Wasserfahrzeugen dient. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401200_XE_Wasserverkehr_Bootshaus.svg" ;
    ns1:code "67401200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401300_XE_Wasserverkehr_Werft a owl:Class ;
    rdfs:label "Werft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung zur Produktion und Reparatur von Schiffen und Booten. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401300_XE_Wasserverkehr_Werft.svg" ;
    ns1:code "67401300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401400_XE_Wasserverkehr_GelbeWelle a owl:Class ;
    rdfs:label "GelbeWelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hinweisschild für Wasserwanderer mit zahlreichen Informationen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401400_XE_Wasserverkehr_GelbeWelle.svg" ;
    ns1:code "67401400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401500_XE_Wasserverkehr_Kilometrierung a owl:Class ;
    rdfs:label "Kilometrierung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Seezeichen "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401500_XE_Wasserverkehr_Kilometrierung.svg" ;
    ns1:code "67401500" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401600_XE_Wasserverkehr_Leuchtfeuer a owl:Class ;
    rdfs:label "Leuchtfeuer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung zur Navigation auf dem Wasser. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401600_XE_Wasserverkehr_Leuchtfeuer.svg" ;
    ns1:code "67401600" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401610_XE_Wasserverkehr_Leuchttonne a owl:Class ;
    rdfs:label "Leuchttonne"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Seezeichen "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401610_XE_Wasserverkehr_Leuchttonne.svg" ;
    ns1:code "67401610" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401700_XE_Wasserverkehr_SperrungFuerWassersport a owl:Class ;
    rdfs:label "SperrungFuerWassersport"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Generelles oder per Schriftzusatz auf bestimmte Nutzungsarten beschränktes Verbot."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401700_XE_Wasserverkehr_SperrungFuerWassersport.svg" ;
    ns1:code "67401700" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401800_XE_Wasserverkehr_Trinkwasserentnahmestelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Trinkwasserentnahmestelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung zur Entnahme von Trinkwasser."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401800_XE_Wasserverkehr_Trinkwasserentnahmestelle.svg" ;
    ns1:code "67401800" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:67401900_XE_Wasserverkehr_Untiefe a owl:Class ;
    rdfs:label "Untiefe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Wasserverkehr ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stelle mit geringerer Tiefe als in seiner Umgebung üblich. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67401900_XE_Wasserverkehr_Untiefe.svg" ;
    ns1:code "67401900" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:68000000_XE_Sicherheit a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_Sicherheit"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Rettung umfassen Zivilschutz-, Notrufeinrichtungen, Rettungswege, Einrichtungen der Ersten Hilfe und der Feuerbekämpfung und Gefahrenstellen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68000000_XE_Sicherheit.svg" ;
    ns1:code "68000000" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101000_XE_Rettung_Rettungspunkt a owl:Class ;
    rdfs:label "Rettungspunkt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anfahrtsstelle für Rettungsfahrzeuge"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101000_XE_Rettung_Rettungspunkt.svg" ;
    ns1:code "68101000" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101010_XE_Rettung_Rettungsweg a owl:Class ;
    rdfs:label "Rettungsweg"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anfahrtsweg für Rettungsfahrzeuge"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101010_XE_Rettung_Rettungsweg.svg" ;
    ns1:code "68101010" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101020_XE_Rettung_Rettungshubschrauberlandeplatz a owl:Class ;
    rdfs:label "Rettungshubschrauberlandeplatz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Landeplatz für Rettungshubschrauber"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101020_XE_Rettung_Rettungshubschrauberlandeplatz.svg" ;
    ns1:code "68101020" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101030_XE_Rettung_Notrufeinrichtung a owl:Class ;
    rdfs:label "Notrufeinrichtung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Standort von für Verkehrsteilnehmer in Notsituationen bestimmten Telefonen in einem Behälter oder auf einer Säule. (INSPIRE US)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101030_XE_Rettung_Notrufeinrichtung.svg" ;
    ns1:code "68101030" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101100_XE_Rettung_Unfallhilfestelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Unfallhilfestelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sanitäterstation bei Veranstaltungen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101100_XE_Rettung_Unfallhilfestelle.svg" ;
    ns1:code "68101100" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101110_XE_Rettung_ErsteHilfeAusruestung a owl:Class ;
    rdfs:label "ErsteHilfeAusruestung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Standort einer fest positionierten Erste Hilfe Ausrüstung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101110_XE_Rettung_ErsteHilfeAusruestung.svg" ;
    ns1:code "68101110" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101120_XE_Rettung_Defibrillator a owl:Class ;
    rdfs:label "Defibrillator"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Standort eines fest positionierten Defibrillator-Geräts"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101120_XE_Rettung_Defibrillator.svg" ;
    ns1:code "68101120" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101200_XE_Rettung_Zivilschutzeinrichtung a owl:Class ;
    rdfs:label "Zivilschutzeinrichtung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Einrichtung, die der Zivilbevölkerung in Katastrophen- und Notsituationen Schutz und Obdach bietet. (INSPIRE US)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101200_XE_Rettung_Zivilschutzeinrichtung.svg" ;
    ns1:code "68101200" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101250_XE_Rettung_Bereitstellungsraum a owl:Class ;
    rdfs:label "Bereitstellungsraum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Fläche, die in Krisenfällen als Treffpunkt zum Sammeln und Versorgen einer großen Zahl externer Einsatzkräfte dient."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101250_XE_Rettung_Bereitstellungsraum.svg" ;
    ns1:code "68101250" ;
    ns1:sinceVersion "3.2" .

ns1:68101300_XE_Rettung_Sirene a owl:Class ;
    rdfs:label "Sirene"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stationäres, oft elektrisch betriebenes Gerät, das einen Heulton zur Warnung der Öffentlichkeit erzeugt. (INSPIRE US)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101300_XE_Rettung_Sirene.svg" ;
    ns1:code "68101300" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101310_XE_Rettung_Hydrant a owl:Class ;
    rdfs:label "Hydrant"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Spezielle Wasserentnahmearmaturen in Wasserversorgungsnetzen, die so konstruiert sind, dass Feuerwehren und andere Notfalldienste an ihnen vor Ort Wasser entnehmen können. (INSPIRE US)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101310_XE_Rettung_Hydrant.svg" ;
    ns1:code "68101310" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101320_XE_Rettung_Loeschwasserversorgung a owl:Class ;
    rdfs:label "Loeschwasserversorgung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ort, Anlage oder abgegrenzter Bereich, von wo aus Wasser für die Brandbekämpfung bereitgestellt wird. (INSPIRE US)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101320_XE_Rettung_Loeschwasserversorgung.svg" ;
    ns1:code "68101320" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68101350_XE_Rettung_BrandmeldeUndBeobachtungsstelle a owl:Class ;
    rdfs:label "BrandmeldeUndBeobachtungsstelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Rettung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ort, Anlage, Konstruktion oder Gerät zur Erkennung und Beobachtung von Bränden. (INSPIRE US)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68101350_XE_Rettung_BrandmeldeUndBeobachtungsstelle.svg" ;
    ns1:code "68101350" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:68201000_XE_Gefahrenstelle_Gefahrenstelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Gefahrenstelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gefahrenstelle ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gefahrenstelle, Kreuzung von Verkehrswegen für Kinder, Reiter, Radfahrer und weitere Verkehrteilnehmer"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/68201000_XE_Gefahrenstelle_Gefahrenstelle.svg" ;
    ns1:code "68201000" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:70000000_XE_Wirtschaft a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_Wirtschaft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration,
        ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Wirtschaft werden in die Kategorien Gewerbegebiet, Gewerbeimmobilie, Logistik, Messe und Unternehmen unterteilt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/70000000_XE_Wirtschaft.svg" ;
    ns1:code "70000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71101000_XE_Gewerbegebiet_Gewerbegebiet a owl:Class ;
    rdfs:label "Gewerbegebiet"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbegebiet ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gewerbegebiet ist ein besonders ausgewiesenes Gebiet einer Gemeinde, in dem vorwiegend Gewerbebetriebe zulässig sind."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71101000_XE_Gewerbegebiet_Gewerbegebiet.svg" ;
    ns1:code "71101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71101100_XE_Gewerbegebiet_GewerbeIndustriegebiet a owl:Class ;
    rdfs:label "GewerbeIndustriegebiet"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbegebiet ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Namen noch anpassen an BauGB"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71101100_XE_Gewerbegebiet_GewerbeIndustriegebiet.svg" ;
    ns1:code "71101100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71101200_XE_Gewerbegebiet_Industriegebiet a owl:Class ;
    rdfs:label "Industriegebiet"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbegebiet ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Industriegebiet ist ein im Flächennutzungsplan für Produktionsbetriebe vorgesehenes Baugebiet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71101200_XE_Gewerbegebiet_Industriegebiet.svg" ;
    ns1:code "71101200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71101300_XE_Gewerbegebiet_Mischgebiet a owl:Class ;
    rdfs:label "Mischgebiet"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbegebiet ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Mischgebiet z.B. mit Wohnen und Gewerbe"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71101300_XE_Gewerbegebiet_Mischgebiet.svg" ;
    ns1:code "71101300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71101400_XE_Gewerbegebiet_Sondergebiet a owl:Class ;
    rdfs:label "Sondergebiet"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbegebiet ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Das Sondergebiet unterscheidet sich von anderen Gebieten, dass hier die Nutzung zweckgebunden ist. (Nutzungen: Einzelhandel, Fremdenverkehr, Kultur ...)."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71101400_XE_Gewerbegebiet_Sondergebiet.svg" ;
    ns1:code "71101400" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71201000_XE_Gewerbeimmobilie_EinzelhandelPraxisBuero a owl:Class ;
    rdfs:label "EinzelhandelPraxisBuero"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbeimmobilie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Freie zu vermarktende Gewerbeimmobilie für Einzelhandels, Büro- oder Praxisnutzung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71201000_XE_Gewerbeimmobilie_EinzelhandelPraxisBuero.svg" ;
    ns1:code "71201000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71201100_XE_Gewerbeimmobilie_Halle a owl:Class ;
    rdfs:label "Halle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbeimmobilie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Freie zu vermarktende Gewerbe- oder Industriehalle."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71201100_XE_Gewerbeimmobilie_Halle.svg" ;
    ns1:code "71201100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71201200_XE_Gewerbeimmobilie_Gewerbeflaeche a owl:Class ;
    rdfs:label "Gewerbeflaeche"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbeimmobilie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Freie zu vermarktende Gewerbefläche, z.B. Grundstück im Gewerbegebiet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71201200_XE_Gewerbeimmobilie_Gewerbeflaeche.svg" ;
    ns1:code "71201200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71201300_XE_Gewerbeimmobilie_Industrieflaeche a owl:Class ;
    rdfs:label "Industrieflaeche"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbeimmobilie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Freie zu vermarktende Industriefläche, z.B. Grundstück im Industriegebiet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71201300_XE_Gewerbeimmobilie_Industrieflaeche.svg" ;
    ns1:code "71201300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71201990_XE_Gewerbeimmobilie_ImmobilieSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "ImmobilieSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Gewerbeimmobilie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige freie zu vermarktende Gewerbeimmobilie. z.B. Gastronomie- oder Übernachtungsbetriebe."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71201990_XE_Gewerbeimmobilie_ImmobilieSonstige.svg" ;
    ns1:code "71201990" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71301000_XE_Logistik_Autobahnanschlussstelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Autobahnanschlussstelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Logistik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Autobahnanschlussstelle"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71301000_XE_Logistik_Autobahnanschlussstelle.svg" ;
    ns1:code "71301000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71301050_XE_Logistik_Gleisanschluss a owl:Class ;
    rdfs:label "Gleisanschluss"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Logistik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gleisanschluss Güterbahnhof?"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71301050_XE_Logistik_Gleisanschluss.svg" ;
    ns1:code "71301050" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71301100_XE_Logistik_Containerterminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Containerterminal"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Logistik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hafenanlage mit Containerterminal"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71301100_XE_Logistik_Containerterminal.svg" ;
    ns1:code "71301100" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71301200_XE_Logistik_VerkehrschifffahrtsHafen a owl:Class ;
    rdfs:label "VerkehrschifffahrtsHafen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Logistik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hafen(becken)anlage, oftmals mit Kai und Mole zum Be- und Entladen von Schiffen für die wirtschaftlich geprägte und überwiegende Binnenschifffahrt auf Flüssen, Kanälen und Seen. "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71301200_XE_Logistik_VerkehrschifffahrtsHafen.svg" ;
    ns1:code "71301200" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71301250_XE_Logistik_Schuettguthafen a owl:Class ;
    rdfs:label "Schuettguthafen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Logistik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hafenanlage für Schüttgut"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71301250_XE_Logistik_Schuettguthafen.svg" ;
    ns1:code "71301250" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71301300_XE_Logistik_Gueterverkehrszentrum a owl:Class ;
    rdfs:label "Gueterverkehrszentrum"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Logistik ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "GVZ der Bahn zur Verladung Bahn-LKW und umgekehrt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71301300_XE_Logistik_Gueterverkehrszentrum.svg" ;
    ns1:code "71301300" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:71401000_XE_Messe_Messestandort a owl:Class ;
    rdfs:label "Messestandort"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Messe ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Messegelände zur Durchführung internationaler, zeitlich begrenzter und wiederkehrender Marketing-Veranstaltung. Die Hallenkapazitäten übersteigen oft 10 ha Größe, die Außengelände oft 5 ha und mehr."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/71401000_XE_Messe_Messestandort.svg" ;
    ns1:code "71401000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:72101000_XE_Unternehmen_Unternehmen a owl:Class ;
    rdfs:label "Unternehmen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Unternehmen ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Marktwirtschaftlicher, gewinnorientierter, privater Betrieb."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72101000_XE_Unternehmen_Unternehmen.svg" ;
    ns1:code "72101000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:72201000_XE_GewerbeIndustrie_LandForstFischereiwirtschaft a owl:Class ;
    rdfs:label "LandForstFischereiwirtschaft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unternehmen der Land-, Forst und Fischereiwirtschaft"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72201000_XE_GewerbeIndustrie_LandForstFischereiwirtschaft.svg" ;
    ns1:code "72201000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72201100_XE_GewerbeIndustrie_WeinbauWinzer a owl:Class ;
    rdfs:label "WeinbauWinzer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Winzer ist ein landwirtschaftlicher Betrieb der Weinbau betreibt und Wein erzeugt. Als Winzer wird sowohl das Gebäude, als auch das Unternehmen bezeichnet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72201100_XE_GewerbeIndustrie_WeinbauWinzer.svg" ;
    ns1:code "72201100" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72201110_XE_GewerbeIndustrie_Imkerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Imkerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Zucht von Bienen und Honigproduktion"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72201110_XE_GewerbeIndustrie_Imkerei.svg" ;
    ns1:code "72201110" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72201200_XE_GewerbeIndustrie_Baumschule a owl:Class ;
    rdfs:label "Baumschule"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anzucht und Verkauf von Bäumen, Pflanzen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72201200_XE_GewerbeIndustrie_Baumschule.svg" ;
    ns1:code "72201200" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72201500_XE_GewerbeIndustrie_Lebensmittelindustrie a owl:Class ;
    rdfs:label "Lebensmittelindustrie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unternehmen der Lebensmittelindustrie"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72201500_XE_GewerbeIndustrie_Lebensmittelindustrie.svg" ;
    ns1:code "72201500" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72201600_XE_GewerbeIndustrie_Suessigkeitenproduktion a owl:Class ;
    rdfs:label "Suessigkeitenproduktion"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Herstellung von Bonbons, Pralienen, Schokolade"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72201600_XE_GewerbeIndustrie_Suessigkeitenproduktion.svg" ;
    ns1:code "72201600" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202000_XE_GewerbeIndustrie_Holzindustrie a owl:Class ;
    rdfs:label "Holzindustrie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unternehmen der Holzindustrie"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202000_XE_GewerbeIndustrie_Holzindustrie.svg" ;
    ns1:code "72202000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202100_XE_GewerbeIndustrie_Saegewerk a owl:Class ;
    rdfs:label "Saegewerk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Saegewerk"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202100_XE_GewerbeIndustrie_Saegewerk.svg" ;
    ns1:code "72202100" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202110_XE_GewerbeIndustrie_Zimmerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Zimmerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Zimmerei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202110_XE_GewerbeIndustrie_Zimmerei.svg" ;
    ns1:code "72202110" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202120_XE_GewerbeIndustrie_Tischlerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Tischlerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Tischlerei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202120_XE_GewerbeIndustrie_Tischlerei.svg" ;
    ns1:code "72202120" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202500_XE_GewerbeIndustrie_Baugewerbe a owl:Class ;
    rdfs:label "Baugewerbe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unternehmen des Baugewerbes"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202500_XE_GewerbeIndustrie_Baugewerbe.svg" ;
    ns1:code "72202500" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202510_XE_GewerbeIndustrie_Bauunternehmen a owl:Class ;
    rdfs:label "Bauunternehmen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bauunternehmen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202510_XE_GewerbeIndustrie_Bauunternehmen.svg" ;
    ns1:code "72202510" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202520_XE_GewerbeIndustrie_Tiefbauunternehmen a owl:Class ;
    rdfs:label "Tiefbauunternehmen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Tiefbauunternehmen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202520_XE_GewerbeIndustrie_Tiefbauunternehmen.svg" ;
    ns1:code "72202520" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202530_XE_GewerbeIndustrie_Steinmetz a owl:Class ;
    rdfs:label "Steinmetz"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Steinmetz"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202530_XE_GewerbeIndustrie_Steinmetz.svg" ;
    ns1:code "72202530" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202540_XE_GewerbeIndustrie_Fensterbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Fensterbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fensterbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202540_XE_GewerbeIndustrie_Fensterbau.svg" ;
    ns1:code "72202540" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202550_XE_GewerbeIndustrie_Dachdecker a owl:Class ;
    rdfs:label "Dachdecker"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dachdecker"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202550_XE_GewerbeIndustrie_Dachdecker.svg" ;
    ns1:code "72202550" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202560_XE_GewerbeIndustrie_Geruestbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Geruestbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gerüstbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202560_XE_GewerbeIndustrie_Geruestbau.svg" ;
    ns1:code "72202560" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202570_XE_GewerbeIndustrie_Trockenbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Trockenbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Trockenbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202570_XE_GewerbeIndustrie_Trockenbau.svg" ;
    ns1:code "72202570" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202580_XE_GewerbeIndustrie_Stukateur a owl:Class ;
    rdfs:label "Stukateur"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Stukateur"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202580_XE_GewerbeIndustrie_Stukateur.svg" ;
    ns1:code "72202580" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202590_XE_GewerbeIndustrie_Waermedaemmung a owl:Class ;
    rdfs:label "Waermedaemmung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Waermedaemmung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202590_XE_GewerbeIndustrie_Waermedaemmung.svg" ;
    ns1:code "72202590" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202600_XE_GewerbeIndustrie_Installateur a owl:Class ;
    rdfs:label "Installateur"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Installateur"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202600_XE_GewerbeIndustrie_Installateur.svg" ;
    ns1:code "72202600" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202610_XE_GewerbeIndustrie_Elektriker a owl:Class ;
    rdfs:label "Elektriker"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Elektriker"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202610_XE_GewerbeIndustrie_Elektriker.svg" ;
    ns1:code "72202610" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202620_XE_GewerbeIndustrie_KlimaKaelteanlagenbau a owl:Class ;
    rdfs:label "KlimaKaelteanlagenbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Klima- und Kälteanlagenbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202620_XE_GewerbeIndustrie_KlimaKaelteanlagenbau.svg" ;
    ns1:code "72202620" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202630_XE_GewerbeIndustrie_Heizungsinstallation a owl:Class ;
    rdfs:label "Heizungsinstallation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Heizungsinstallation"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202630_XE_GewerbeIndustrie_Heizungsinstallation.svg" ;
    ns1:code "72202630" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202640_XE_GewerbeIndustrie_Sanitaerinstallation a owl:Class ;
    rdfs:label "Sanitaerinstallation"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sanitaerinstallation"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202640_XE_GewerbeIndustrie_Sanitaerinstallation.svg" ;
    ns1:code "72202640" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202700_XE_GewerbeIndustrie_Bodenleger a owl:Class ;
    rdfs:label "Bodenleger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bodenleger"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202700_XE_GewerbeIndustrie_Bodenleger.svg" ;
    ns1:code "72202700" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202710_XE_GewerbeIndustrie_Fliesenleger a owl:Class ;
    rdfs:label "Fliesenleger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fliesenleger"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202710_XE_GewerbeIndustrie_Fliesenleger.svg" ;
    ns1:code "72202710" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202720_XE_GewerbeIndustrie_Teppichleger a owl:Class ;
    rdfs:label "Teppichleger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Teppichleger"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202720_XE_GewerbeIndustrie_Teppichleger.svg" ;
    ns1:code "72202720" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202730_XE_GewerbeIndustrie_Parkettleger a owl:Class ;
    rdfs:label "Parkettleger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Parkettleger"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202730_XE_GewerbeIndustrie_Parkettleger.svg" ;
    ns1:code "72202730" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202740_XE_GewerbeIndustrie_MalerLackierer a owl:Class ;
    rdfs:label "MalerLackierer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "MalerLackierer"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202740_XE_GewerbeIndustrie_MalerLackierer.svg" ;
    ns1:code "72202740" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202750_XE_GewerbeIndustrie_Messebau a owl:Class ;
    rdfs:label "Messebau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Messebauer"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202750_XE_GewerbeIndustrie_Messebau.svg" ;
    ns1:code "72202750" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202760_XE_GewerbeIndustrie_Markisenbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Markisenbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Markisenbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202760_XE_GewerbeIndustrie_Markisenbau.svg" ;
    ns1:code "72202760" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72202770_XE_GewerbeIndustrie_GartenLandschaftsbau a owl:Class ;
    rdfs:label "GartenLandschaftsbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Garten- und Landschaftsbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72202770_XE_GewerbeIndustrie_GartenLandschaftsbau.svg" ;
    ns1:code "72202770" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72203000_XE_GewerbeIndustrie_Bergbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Bergbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bergbauunternehmen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72203000_XE_GewerbeIndustrie_Bergbau.svg" ;
    ns1:code "72203000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72203500_XE_GewerbeIndustrie_Chemie a owl:Class ;
    rdfs:label "Chemie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unternehmen der Chemische Industrie"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72203500_XE_GewerbeIndustrie_Chemie.svg" ;
    ns1:code "72203500" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72203610_XE_GewerbeIndustrie_Fotolabor a owl:Class ;
    rdfs:label "Fotolabor"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fotolabor"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72203610_XE_GewerbeIndustrie_Fotolabor.svg" ;
    ns1:code "72203610" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72203650_XE_GewerbeIndustrie_Glaserei a owl:Class ;
    rdfs:label "Glaserei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anfertigung von Glas"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72203650_XE_GewerbeIndustrie_Glaserei.svg" ;
    ns1:code "72203650" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72204000_XE_GewerbeIndustrie_Maschinenbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Maschinenbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Maschinenbauunternehmen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72204000_XE_GewerbeIndustrie_Maschinenbau.svg" ;
    ns1:code "72204000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72204100_XE_GewerbeIndustrie_Fahrzeugbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Fahrzeugbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fahrzeugbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72204100_XE_GewerbeIndustrie_Fahrzeugbau.svg" ;
    ns1:code "72204100" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72204110_XE_GewerbeIndustrie_Landmaschinenbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Landmaschinenbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Landmaschinenbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72204110_XE_GewerbeIndustrie_Landmaschinenbau.svg" ;
    ns1:code "72204110" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72204120_XE_GewerbeIndustrie_Bootsbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Bootsbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bootsbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72204120_XE_GewerbeIndustrie_Bootsbau.svg" ;
    ns1:code "72204120" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72204500_XE_GewerbeIndustrie_Metallverarbeitung a owl:Class ;
    rdfs:label "Metallverarbeitung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unternehmen der Metallverarbeitung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72204500_XE_GewerbeIndustrie_Metallverarbeitung.svg" ;
    ns1:code "72204500" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72204510_XE_GewerbeIndustrie_Metallbau a owl:Class ;
    rdfs:label "Metallbau"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Metallbau"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72204510_XE_GewerbeIndustrie_Metallbau.svg" ;
    ns1:code "72204510" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72204520_XE_GewerbeIndustrie_Schlosserei a owl:Class ;
    rdfs:label "Schlosserei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Schlosserei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72204520_XE_GewerbeIndustrie_Schlosserei.svg" ;
    ns1:code "72204520" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72204530_XE_GewerbeIndustrie_Schmiede a owl:Class ;
    rdfs:label "Schmiede"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Schmiede"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72204530_XE_GewerbeIndustrie_Schmiede.svg" ;
    ns1:code "72204530" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72205000_XE_GewerbeIndustrie_TextilBekleidungsindustrie a owl:Class ;
    rdfs:label "TextilBekleidungsindustrie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unternehmen der Textil- und Bekleidungsindustrie"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72205000_XE_GewerbeIndustrie_TextilBekleidungsindustrie.svg" ;
    ns1:code "72205000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72205500_XE_GewerbeIndustrie_TransportLagerwesen a owl:Class ;
    rdfs:label "TransportLagerwesen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Unternehmen des Transport- und Lagerwesens"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72205500_XE_GewerbeIndustrie_TransportLagerwesen.svg" ;
    ns1:code "72205500" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72206010_XE_GewerbeIndustrie_Toepferei a owl:Class ;
    rdfs:label "Toepferei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Toepferei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72206010_XE_GewerbeIndustrie_Toepferei.svg" ;
    ns1:code "72206010" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72206020_XE_GewerbeIndustrie_Seilerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Seilerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Seilerei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72206020_XE_GewerbeIndustrie_Seilerei.svg" ;
    ns1:code "72206020" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72206030_XE_GewerbeIndustrie_Polsterei a owl:Class ;
    rdfs:label "Polsterei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Polsterei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72206030_XE_GewerbeIndustrie_Polsterei.svg" ;
    ns1:code "72206030" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72206040_XE_GewerbeIndustrie_Sattlerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Sattlerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sattlerei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72206040_XE_GewerbeIndustrie_Sattlerei.svg" ;
    ns1:code "72206040" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72206050_XE_GewerbeIndustrie_Segelmacherei a owl:Class ;
    rdfs:label "Segelmacherei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Segelmacherei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72206050_XE_GewerbeIndustrie_Segelmacherei.svg" ;
    ns1:code "72206050" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72206060_XE_GewerbeIndustrie_Korbmacherei a owl:Class ;
    rdfs:label "Korbmacherei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Korbmacherei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72206060_XE_GewerbeIndustrie_Korbmacherei.svg" ;
    ns1:code "72206060" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72206070_XE_GewerbeIndustrie_Buchbinderei a owl:Class ;
    rdfs:label "Buchbinderei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Buchbinderei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72206070_XE_GewerbeIndustrie_Buchbinderei.svg" ;
    ns1:code "72206070" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72209990_XE_GewerbeIndustrie_GewerbeIndustrieSonstiges a owl:Class ;
    rdfs:label "GewerbeIndustrieSonstiges"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige Gewerbe- oder Industriebetriebe"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72209990_XE_GewerbeIndustrie_GewerbeIndustrieSonstiges.svg" ;
    ns1:code "72209990" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301000_XE_Einzelhandel_Lebensmittelgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Lebensmittelgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Lebensmittelgeschäft: z.B. Bäckerei, Getränkemarkt, Metzger, Käsegeschäft, Süßwaren, Kaffee & Tee, Delikatessen, Obst & Gemüse, Bioladen, Fisch, Weinhandlung, etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301000_XE_Einzelhandel_Lebensmittelgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301005_XE_Einzelhandel_Baeckerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Baeckerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bäckerei"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301005_XE_Einzelhandel_Baeckerei.svg" ;
    ns1:code "72301005" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301010_XE_Einzelhandel_Fleischerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Fleischerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fleischerei Metzger"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301010_XE_Einzelhandel_Fleischerei.svg" ;
    ns1:code "72301010" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301012_XE_Einzelhandel_Fischgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Fischgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Fisch und Meeresfrüchten"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301012_XE_Einzelhandel_Fischgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301012" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301015_XE_Einzelhandel_Kaesegeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Kaesegeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Käsegeschäft"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301015_XE_Einzelhandel_Kaesegeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301015" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301020_XE_Einzelhandel_Suesswarengeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Suesswarengeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Süßigkeiten oder Schokolade"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301020_XE_Einzelhandel_Suesswarengeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301020" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301025_XE_Einzelhandel_Kaffeegeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Kaffeegeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Kaffee"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301025_XE_Einzelhandel_Kaffeegeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301025" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301026_XE_Einzelhandel_Teegeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Teegeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Tee"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301026_XE_Einzelhandel_Teegeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301026" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301030_XE_Einzelhandel_Delikatessengeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Delikatessengeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Spezielle Lebensmittel z.B. für die internationale Küche"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301030_XE_Einzelhandel_Delikatessengeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301030" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301035_XE_Einzelhandel_ObstGemuesegeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "ObstGemuesegeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Obst und Gemüse"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301035_XE_Einzelhandel_ObstGemuesegeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301035" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301040_XE_Einzelhandel_Getraenkemarkt a owl:Class ;
    rdfs:label "Getraenkemarkt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Getränken und Spirituosen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301040_XE_Einzelhandel_Getraenkemarkt.svg" ;
    ns1:code "72301040" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301045_XE_Einzelhandel_Weinhandlung a owl:Class ;
    rdfs:label "Weinhandlung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Wein und Spirituosen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301045_XE_Einzelhandel_Weinhandlung.svg" ;
    ns1:code "72301045" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301050_XE_Einzelhandel_Bioladen a owl:Class ;
    rdfs:label "Bioladen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Biolebensmitteln und Naturkost"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301050_XE_Einzelhandel_Bioladen.svg" ;
    ns1:code "72301050" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301060_XE_Einzelhandel_Reformhaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Reformhaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Reformhaus, z.B. diätische/Naturkost-Lebensmittel, Naturkosmetik, rezeptfreie Naturarzneimittel"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301060_XE_Einzelhandel_Reformhaus.svg" ;
    ns1:code "72301060" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301070_XE_Einzelhandel_Supermarkt a owl:Class ;
    rdfs:label "Supermarkt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft mit sehr breitem Sortiment, Schwerpunkt Lebensmittel."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301070_XE_Einzelhandel_Supermarkt.svg" ;
    ns1:code "72301070" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301080_XE_Einzelhandel_Kiosk a owl:Class ;
    rdfs:label "Kiosk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kiosk"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301080_XE_Einzelhandel_Kiosk.svg" ;
    ns1:code "72301080" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301085_XE_Einzelhandel_Tabakwarengeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Tabakwarengeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Tabak, Zigaretten und Zubehör"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301085_XE_Einzelhandel_Tabakwarengeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301085" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301100_XE_Einzelhandel_Bekleidungsgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Bekleidungsgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Bekleidungswarengeschäft, z.B. Boutique, Mode"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301100_XE_Einzelhandel_Bekleidungsgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301100" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301110_XE_Einzelhandel_Lederwarengeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Lederwarengeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Lederwarengeschäft, z.B. Taschen und andere Lederwaren"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301110_XE_Einzelhandel_Lederwarengeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301110" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301120_XE_Einzelhandel_Schuhgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Schuhgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Schuhen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301120_XE_Einzelhandel_Schuhgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301120" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301130_XE_Einzelhandel_SportOutdoorgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "SportOutdoorgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sportbekleidung und Ausrüstung sowie Outdoorbedarf"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301130_XE_Einzelhandel_SportOutdoorgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301130" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301140_XE_Einzelhandel_Kaufhaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Kaufhaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Kaufhaus ist ein Geschäft mit einem sehr breiten Sortiment, dass viele Bereiche abdeckt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301140_XE_Einzelhandel_Kaufhaus.svg" ;
    ns1:code "72301140" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301150_XE_Einzelhandel_SecondHandLaden a owl:Class ;
    rdfs:label "SecondHandLaden"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Der Secondhandladen verkauft hauptsächlich gebrauchte Kleidung."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301150_XE_Einzelhandel_SecondHandLaden.svg" ;
    ns1:code "72301150" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301160_XE_Einzelhandel_Stoffgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Stoffgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft das Stoffe, Kurzwaren, Textilien zur Herstellung von Kleidungsstücken oder anderen Produkten anbietet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301160_XE_Einzelhandel_Stoffgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301160" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301200_XE_Einzelhandel_DrogerieParfuemerie a owl:Class ;
    rdfs:label "DrogerieParfuemerie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Drogeriewaren und Parfüm."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301200_XE_Einzelhandel_DrogerieParfuemerie.svg" ;
    ns1:code "72301200" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301210_XE_Einzelhandel_Sanitaetshaus a owl:Class ;
    rdfs:label "Sanitaetshaus"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Sanitätsartikeln."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301210_XE_Einzelhandel_Sanitaetshaus.svg" ;
    ns1:code "72301210" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301220_XE_Einzelhandel_Erotikshop a owl:Class ;
    rdfs:label "Erotikshop"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Erotikwaren, Sexspielzeug etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301220_XE_Einzelhandel_Erotikshop.svg" ;
    ns1:code "72301220" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301300_XE_Einzelhandel_Buchhandlung a owl:Class ;
    rdfs:label "Buchhandlung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Buchhandlung verkauft Bücher und digitale Medien"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301300_XE_Einzelhandel_Buchhandlung.svg" ;
    ns1:code "72301300" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301310_XE_Einzelhandel_Zeitschriftenhandel a owl:Class ;
    rdfs:label "Zeitschriftenhandel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkauf von Zeitungen und Zeitschriften"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301310_XE_Einzelhandel_Zeitschriftenhandel.svg" ;
    ns1:code "72301310" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301320_XE_Einzelhandel_Buerobedarf a owl:Class ;
    rdfs:label "Buerobedarf"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft für Bürobedarf, z.B. Papier, Bürobedarf, Schreibwaren"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301320_XE_Einzelhandel_Buerobedarf.svg" ;
    ns1:code "72301320" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301330_XE_Einzelhandel_Bastelgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Bastelgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Künstlerbedarf, Bastelladen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301330_XE_Einzelhandel_Bastelgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301330" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301340_XE_Einzelhandel_Geschenkeladen a owl:Class ;
    rdfs:label "Geschenkeladen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Geschenken und Souvenirs"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301340_XE_Einzelhandel_Geschenkeladen.svg" ;
    ns1:code "72301340" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301350_XE_Einzelhandel_ReligioesesGeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "ReligioesesGeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von religiösen Andenken, Priestergewändern, Kirchenaustattung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301350_XE_Einzelhandel_ReligioesesGeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301350" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301400_XE_Einzelhandel_ElektroHaushalt a owl:Class ;
    rdfs:label "ElektroHaushalt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft für Haushaltselektrogeräte, z.B. Beleuchtung, Haushaltsgeräte, Haushalts-/Elektrokleingeräte"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301400_XE_Einzelhandel_ElektroHaushalt.svg" ;
    ns1:code "72301400" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301410_XE_Einzelhandel_Elektronikgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Elektronikgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Elektronikgeschäft, z.B. Computer(zubehör), Fernseher, (Mobil-)Telefone, Navigationsgeräte, Kopiergeräte, Kameras und Kamerazubehör, Software, Autoradios"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301410_XE_Einzelhandel_Elektronikgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301410" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301420_XE_Einzelhandel_Computergeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Computergeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Computern und Zubehör"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301420_XE_Einzelhandel_Computergeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301420" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301430_XE_Einzelhandel_TelefonMobilfunkladen a owl:Class ;
    rdfs:label "TelefonMobilfunkladen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft in dem Handys und Mobilfunk oder Telefonverträge angeboten werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301430_XE_Einzelhandel_TelefonMobilfunkladen.svg" ;
    ns1:code "72301430" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301440_XE_Einzelhandel_Fotogeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Fotogeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Fotoaparaten, Entwickeln von Fotos oder Anfertigung von Fotos durch einen Fotografen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301440_XE_Einzelhandel_Fotogeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301440" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301450_XE_Einzelhandel_JuwelierUhrmacher a owl:Class ;
    rdfs:label "'Juwelier, Uhrmacher, z.B. Uhren, Schmuck"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition " häufig mit UhrmacherService'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301450_XE_Einzelhandel_JuwelierUhrmacher.svg" ;
    ns1:code "72301450;JuwelierUhrmacher" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301460_XE_Einzelhandel_Haushaltswarengeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Haushaltswarengeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Haushaltswaren, z.B. Geschirr, Porzellan, Besteck, Töpfen, Küchenutensilien und weitere."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301460_XE_Einzelhandel_Haushaltswarengeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301460" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301470_XE_Einzelhandel_Leuchtengeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Leuchtengeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Leuchten, Lampen und Leuchtmitteln."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301470_XE_Einzelhandel_Leuchtengeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301470" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301480_XE_Einzelhandel_Naehmaschinengeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Naehmaschinengeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Nähmaschinen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301480_XE_Einzelhandel_Naehmaschinengeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301480" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301500_XE_Einzelhandel_Moebelgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Moebelgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Möbelgeschäft und Wohnbedarf, z.B. Wohnmöbel und -zubehör, Büromöbel, Hausrat (Kochgeschirr und -besteck, Bettzeug, Teppiche, Vorhänge, …"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301500_XE_Einzelhandel_Moebelgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301500" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301510_XE_Einzelhandel_Baumarkt a owl:Class ;
    rdfs:label "Baumarkt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Baumarkt für Heimwerksbedarf, z.B. Eisenwaren, Farben, (Elektro-) Werkzeug, Holz, Baustoffe, Tapeten, Innendekoration, Beschläge f. Türen, Fenster, Möbel, Sanitärinstallationsmaterial, …"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301510_XE_Einzelhandel_Baumarkt.svg" ;
    ns1:code "72301510" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301515_XE_Einzelhandel_Malerbedarf a owl:Class ;
    rdfs:label "Malerbedarf"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkauf von Malerbedarf, Farbe, Pinsel, weitere Utensilien."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301515_XE_Einzelhandel_Malerbedarf.svg" ;
    ns1:code "72301515" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301520_XE_Einzelhandel_PlanzenGartenmarkt a owl:Class ;
    rdfs:label "PlanzenGartenmarkt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Pflanzen- und Gartenfachhandel, z.B. Blumensträuße, Zierpflanzen, Gartenpflanzen, Gartenerde, Dünger, Saatgut, Gartenaussattung, Gartengeräte, Gartenmöbel"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301520_XE_Einzelhandel_PlanzenGartenmarkt.svg" ;
    ns1:code "72301520" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301530_XE_Einzelhandel_Landhandel a owl:Class ;
    rdfs:label "Landhandel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von zubehör für Landwirtschaftliche Betriebe"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301530_XE_Einzelhandel_Landhandel.svg" ;
    ns1:code "72301530" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301540_XE_Einzelhandel_Zoohandlung a owl:Class ;
    rdfs:label "Zoohandlung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Eine Zoohandlung is ein Geschäft in dem Zubehör für die Tierhaltung und auch Tiere angeboten werden."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301540_XE_Einzelhandel_Zoohandlung.svg" ;
    ns1:code "72301540" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301550_XE_Einzelhandel_Jagdausstattung a owl:Class ;
    rdfs:label "Jagdausstattung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Jagdausstattung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301550_XE_Einzelhandel_Jagdausstattung.svg" ;
    ns1:code "72301550" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301560_XE_Einzelhandel_Angelausstattung a owl:Class ;
    rdfs:label "Angelausstattung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Angelausstattung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301560_XE_Einzelhandel_Angelausstattung.svg" ;
    ns1:code "72301560" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301570_XE_Einzelhandel_Waffenhandel a owl:Class ;
    rdfs:label "Waffenhandel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Waffen an Berechtigte."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301570_XE_Einzelhandel_Waffenhandel.svg" ;
    ns1:code "72301570" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301600_XE_Einzelhandel_Gebrauchtwaren a owl:Class ;
    rdfs:label "'Gebrauchtwarengeschäft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition " z.B. Gebrauchtwarenladen, Eineuroshops, Trödelläden, Wohlfahrt'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301600_XE_Einzelhandel_Gebrauchtwaren.svg" ;
    ns1:code "72301600;Gebrauchtwaren" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301610_XE_Einzelhandel_AntiquitaetenKunstgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "AntiquitaetenKunstgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Antiquitäten und Kunst"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301610_XE_Einzelhandel_AntiquitaetenKunstgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301610" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301620_XE_Einzelhandel_Musikaliengeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Musikaliengeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Musikaliengeschäft Verkauf von Instrumenten"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301620_XE_Einzelhandel_Musikaliengeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301620" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301630_XE_Einzelhandel_Musikgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Musikgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von CDS, Platten"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301630_XE_Einzelhandel_Musikgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301630" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301640_XE_Einzelhandel_Kunsthandwerk a owl:Class ;
    rdfs:label "Kunsthandwerk"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Kunsthandwerk"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301640_XE_Einzelhandel_Kunsthandwerk.svg" ;
    ns1:code "72301640" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301700_XE_Einzelhandel_Autohaus a owl:Class ;
    rdfs:label "'Autohaus / KFZ-Händler, Verkauf von Autos, Autoteilen und Autozubehör"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition " z.T. mit KFZ-Werkstatt'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301700_XE_Einzelhandel_Autohaus.svg" ;
    ns1:code "72301700;Autohaus" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301710_XE_Einzelhandel_Motorradgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Motorradgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Motorrädern"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301710_XE_Einzelhandel_Motorradgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301710" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301720_XE_Einzelhandel_Fahrradgeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Fahrradgeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Fahrrädern und oder E-Bikes"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301720_XE_Einzelhandel_Fahrradgeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301720" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301800_XE_Einzelhandel_Spielwarengeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Spielwarengeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Spielwarengeschäft, z.B. Modelleisenbahnen, Holzspielwaren, Brettspiele, Kinderspielzeug, Spielkonsolen, PC-Spielesoftware"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301800_XE_Einzelhandel_Spielwarengeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301800" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301810_XE_Einzelhandel_Modellbaugeschaeft a owl:Class ;
    rdfs:label "Modellbaugeschaeft"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft zum Verkauf von Modellbausätzen und -zubehör."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301810_XE_Einzelhandel_Modellbaugeschaeft.svg" ;
    ns1:code "72301810" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72301820_XE_Einzelhandel_Babyfachmarkt a owl:Class ;
    rdfs:label "Babyfachmarkt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft für Babyzubehör, Kinderwagen, Kindersitze, Betten, Babyartikeln."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72301820_XE_Einzelhandel_Babyfachmarkt.svg" ;
    ns1:code "72301820" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72302330_XE_Dienstleistung_MedizinischeGeraete a owl:Class ;
    rdfs:label "MedizinischeGeraete"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "medizinische Erzeugnisse, z.B. Laborgeräte"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72302330_XE_Dienstleistung_MedizinischeGeraete.svg" ;
    ns1:code "72402330" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72309990_XE_Einzelhandel_EinzelhandelSonstiger a owl:Class ;
    rdfs:label "EinzelhandelSonstiger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Einzelhandel ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstiger Einzelhandel"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72309990_XE_Einzelhandel_EinzelhandelSonstiger.svg" ;
    ns1:code "72309990" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401000_XE_Dienstleistung_Schneider a owl:Class ;
    rdfs:label "Schneiderei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Anfertigung und Änderung von Kleidungsstücken."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401000_XE_Dienstleistung_Schneider.svg" ;
    ns1:code "72401000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401010_XE_Dienstleistung_Schuhmacher a owl:Class ;
    rdfs:label "Schuhmacher"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Reparatur und Anfertigung von Schuhen und Lederwaren"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401010_XE_Dienstleistung_Schuhmacher.svg" ;
    ns1:code "72401010" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401020_XE_Dienstleistung_Textilreinigung a owl:Class ;
    rdfs:label "'Textilreinigung, z.B. Waschsalon, Chemische Reinigung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition " sowohl Selbstbedingung als auch mit Bedienung'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401020_XE_Dienstleistung_Textilreinigung.svg" ;
    ns1:code "72401020;Textilreinigung" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401100_XE_Dienstleistung_Friseur a owl:Class ;
    rdfs:label "Friseur"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Friseur"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401100_XE_Dienstleistung_Friseur.svg" ;
    ns1:code "72401100" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401110_XE_Dienstleistung_WellnessBeauty a owl:Class ;
    rdfs:label "WellnessBeauty"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wellness- und Beautydienstleister, z.B. Kosmetik- und Schönheitssalon, Nagelstudio, Massagestudio"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401110_XE_Dienstleistung_WellnessBeauty.svg" ;
    ns1:code "72401110" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401120_XE_Dienstleistung_Tattoostudio a owl:Class ;
    rdfs:label "Tattoostudio"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Tattoostudio das Tattoos oder auch Piercing anbietet."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401120_XE_Dienstleistung_Tattoostudio.svg" ;
    ns1:code "72401120" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401200_XE_Dienstleistung_Schluesseldienst a owl:Class ;
    rdfs:label "Schluesseldienst"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Der Schlüsseldienst ist beim Öffnen von Türen/Schlössern hilfreich."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401200_XE_Dienstleistung_Schluesseldienst.svg" ;
    ns1:code "72401200" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401210_XE_Dienstleistung_GoldschmiedFeinmechaniker a owl:Class ;
    rdfs:label "GoldschmiedFeinmechaniker"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Goldschmied / Feinmechaniker, Reparatur von Uhren, Schmuck und anderen feinmechanischen Gegenständen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401210_XE_Dienstleistung_GoldschmiedFeinmechaniker.svg" ;
    ns1:code "72401210" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401220_XE_Dienstleistung_Copyshop a owl:Class ;
    rdfs:label "Copyshop"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geschäft in dem Kopien und Ausdrucke angefertigt werden können"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401220_XE_Dienstleistung_Copyshop.svg" ;
    ns1:code "72401220" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401230_XE_Dienstleistung_PostPaketDienst a owl:Class ;
    rdfs:label "PostPaketDienst"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Annahmestelle oder Verteilzentrum eines Post und Paketdienstleisters"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401230_XE_Dienstleistung_PostPaketDienst.svg" ;
    ns1:code "72401230" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401300_XE_Dienstleistung_BankFinanzwesen a owl:Class ;
    rdfs:label "BankFinanzwesen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienstleistungen im Banken und Finanzsektor"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401300_XE_Dienstleistung_BankFinanzwesen.svg" ;
    ns1:code "72401300" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401310_XE_Dienstleistung_Geldwechsel a owl:Class ;
    rdfs:label "Geldwechsel"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Geldwechselbüro ist ein Ort um ausländische Währungen zu wechseln."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401310_XE_Dienstleistung_Geldwechsel.svg" ;
    ns1:code "72401310" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401320_XE_Dienstleistung_GeldverleihPfandleihe a owl:Class ;
    rdfs:label "GeldverleihPfandleihe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Geldverleiher, der Kleinkredite gegen hohe Zinssätze anbietet, oder Pfandgegenstände gegen Geld eintauscht."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401320_XE_Dienstleistung_GeldverleihPfandleihe.svg" ;
    ns1:code "72401320" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401350_XE_Dienstleistung_Versicherungswesen a owl:Class ;
    rdfs:label "Versicherungswesen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkauf von und Beratung zu Versicherungsleistungen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401350_XE_Dienstleistung_Versicherungswesen.svg" ;
    ns1:code "72401350" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401360_XE_Dienstleistung_Steuerberater a owl:Class ;
    rdfs:label "Steuerberater"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Steuerberatung für Privatpersonen und Unternehmen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401360_XE_Dienstleistung_Steuerberater.svg" ;
    ns1:code "72401360" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401370_XE_Dienstleistung_Wirtschaftspruefer a owl:Class ;
    rdfs:label "Wirtschaftspruefer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienstleistung im Bereich der Wirtschaftsprüfung für Unternehmen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401370_XE_Dienstleistung_Wirtschaftspruefer.svg" ;
    ns1:code "72401370" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401400_XE_Dienstleistung_Rechtsanwalt a owl:Class ;
    rdfs:label "Rechtsanwalt"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Ein Rechtsanwalt vertritt Mandanten in Rechtsfragen."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401400_XE_Dienstleistung_Rechtsanwalt.svg" ;
    ns1:code "72401400" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401410_XE_Dienstleistung_Notar a owl:Class ;
    rdfs:label "Notar"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Notariat und häufig gleichzeitig auch Rechtsanwalt"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401410_XE_Dienstleistung_Notar.svg" ;
    ns1:code "72401410" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401420_XE_Dienstleistung_Detektei a owl:Class ;
    rdfs:label "Detektei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Büro eines Privatdetektives"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401420_XE_Dienstleistung_Detektei.svg" ;
    ns1:code "72401420" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401500_XE_Dienstleistung_Medien a owl:Class ;
    rdfs:label "Medien"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Medien, Dienstleister aus dem Bereich Presse, Fernsehen, Radio und Onlinemedien"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401500_XE_Dienstleistung_Medien.svg" ;
    ns1:code "72401500" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401510_XE_Dienstleistung_Werbeagentur a owl:Class ;
    rdfs:label "Werbeagentur"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienstleistungen einer Werbeagentur im Marketing und Grafikdesign."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401510_XE_Dienstleistung_Werbeagentur.svg" ;
    ns1:code "72401510" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401520_XE_Dienstleistung_Druckerei a owl:Class ;
    rdfs:label "Druckerei"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Druckdienstleistungen auf Papier und sonstigen Materialien"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401520_XE_Dienstleistung_Druckerei.svg" ;
    ns1:code "72401520" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401530_XE_Dienstleistung_Fotograf a owl:Class ;
    rdfs:label "Fotograf"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienstleistung im Bereich der Fotographie"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401530_XE_Dienstleistung_Fotograf.svg" ;
    ns1:code "72401530" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401540_XE_Dienstleistung_Kuenstler a owl:Class ;
    rdfs:label "Kuenstler"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Künsterler sind z.B. Bildhauer, Maler, Kabaretisten Musiker."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401540_XE_Dienstleistung_Kuenstler.svg" ;
    ns1:code "72401540" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401550_XE_Dienstleistung_Klavierstimmer a owl:Class ;
    rdfs:label "Klavierstimmer"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienstleistung des Klavierstimmens"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401550_XE_Dienstleistung_Klavierstimmer.svg" ;
    ns1:code "72401550" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401580_XE_Dienstleistung_Videothek a owl:Class ;
    rdfs:label "Videothek"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verleih von Videos und Unterhaltungssoftware"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401580_XE_Dienstleistung_Videothek.svg" ;
    ns1:code "72401580" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401590_XE_Dienstleistung_InternetCafe a owl:Class ;
    rdfs:label "InternetCafe"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Zugang zum schnellen Internet ggf. mit Cafe."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401590_XE_Dienstleistung_InternetCafe.svg" ;
    ns1:code "72401590" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401600_XE_Dienstleistung_Architekturbuero a owl:Class ;
    rdfs:label "Architekturbuero"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Architekturbüro zur Planung von Gebäuden etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401600_XE_Dienstleistung_Architekturbuero.svg" ;
    ns1:code "72401600" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401610_XE_Dienstleistung_Innenarchitekturbuero a owl:Class ;
    rdfs:label "Innenarchitekturbuero"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Planung von Inneneinrichtungen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401610_XE_Dienstleistung_Innenarchitekturbuero.svg" ;
    ns1:code "72401610" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401620_XE_Dienstleistung_Immobiliendienstleister a owl:Class ;
    rdfs:label "Immobiliendienstleister"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienstleistungen im Bereich Entwicklung, Verkauf und Verwaltung von Immobilien "@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401620_XE_Dienstleistung_Immobiliendienstleister.svg" ;
    ns1:code "72401620" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401630_XE_Dienstleistung_Raumausstatter a owl:Class ;
    rdfs:label "Raumausstatter"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienstleistungen im Bereich Raumausstattung und Gardienen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401630_XE_Dienstleistung_Raumausstatter.svg" ;
    ns1:code "72401630" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401640_XE_Dienstleistung_Gebaeudereinigung a owl:Class ;
    rdfs:label "Gebaeudereinigung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Reinigung von Gebäuden und Fenstern"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401640_XE_Dienstleistung_Gebaeudereinigung.svg" ;
    ns1:code "72401640" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401650_XE_Dienstleistung_Schornsteinfeger a owl:Class ;
    rdfs:label "Schornsteinfeger"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kehren der Schornsteine und Überwachung von Feuerungsanlagen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401650_XE_Dienstleistung_Schornsteinfeger.svg" ;
    ns1:code "72401650" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401660_XE_Dienstleistung_Vermessungsbuero a owl:Class ;
    rdfs:label "Vermessungsbuero"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienstleistung im Bereich Liegenschafts- und Ingenieurvermessungen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401660_XE_Dienstleistung_Vermessungsbuero.svg" ;
    ns1:code "72401660" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401700_XE_Dienstleistung_ITUnternehmen a owl:Class ;
    rdfs:label "ITUnternehmen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Büro oder Sitz eines IT-Unternehmens bzw. eines Computerfachmannes (Software)"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401700_XE_Dienstleistung_ITUnternehmen.svg" ;
    ns1:code "72401700" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401800_XE_Dienstleistung_Lottoannahmestelle a owl:Class ;
    rdfs:label "Lottoannahmestelle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verkauf von Lotteriescheinen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401800_XE_Dienstleistung_Lottoannahmestelle.svg" ;
    ns1:code "72401800" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401810_XE_Dienstleistung_Wettbuero a owl:Class ;
    rdfs:label "Wettbuero"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wettannahme z.B. von Sportwetten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401810_XE_Dienstleistung_Wettbuero.svg" ;
    ns1:code "72401810" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401820_XE_Dienstleistung_Spielhalle a owl:Class ;
    rdfs:label "Spielhalle"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Spielhallen mit Münzspielautomaten und weiteren Spielgeräten"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401820_XE_Dienstleistung_Spielhalle.svg" ;
    ns1:code "72401820" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401900_XE_Dienstleistung_Autowaschanlage a owl:Class ;
    rdfs:label "Autowaschanlage"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Waschanlage für Autos und ggf. LKW"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401900_XE_Dienstleistung_Autowaschanlage.svg" ;
    ns1:code "72401900" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72401910_XE_Dienstleistung_Autoverwertung a owl:Class ;
    rdfs:label "Autoverwertung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Autoverwertung und Schrotthandel"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72401910_XE_Dienstleistung_Autoverwertung.svg" ;
    ns1:code "72401910" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402000_XE_Dienstleistung_Bestattungswesen a owl:Class ;
    rdfs:label "Bestattungsunternehmen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Dienstleistungen im Bestattungswesen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402000_XE_Dienstleistung_Bestattungswesen.svg" ;
    ns1:code "72402000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402100_XE_Dienstleistung_Hufschmied a owl:Class ;
    rdfs:label "Hufschmied"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hufschmied, der vor Ort Pferde mit Hufeisen beschlägt."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402100_XE_Dienstleistung_Hufschmied.svg" ;
    ns1:code "72402100" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402110_XE_Dienstleistung_Tierpension a owl:Class ;
    rdfs:label "Tierpension"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Einrichtung in der man seine Tiere gegen Bezahlung für einen begrenzten Zeitraum (z.B. Urlaub) unterbringen kann."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402110_XE_Dienstleistung_Tierpension.svg" ;
    ns1:code "72402110" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402200_XE_Dienstleistung_Reisebuero a owl:Class ;
    rdfs:label "Reisebuero"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Beratung und Verkauf von Urlaubsreisen, Flügen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402200_XE_Dienstleistung_Reisebuero.svg" ;
    ns1:code "72402200" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402210_XE_Dienstleistung_Reiseunternehmen a owl:Class ;
    rdfs:label "Reiseunternehmen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Veranstalter von Reisen z.B. Busreisen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402210_XE_Dienstleistung_Reiseunternehmen.svg" ;
    ns1:code "72402210" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402220_XE_Dienstleistung_Taxiunternehmen a owl:Class ;
    rdfs:label "Taxiunternehmen"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Transport von Fahrgästen mit Taxis"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402220_XE_Dienstleistung_Taxiunternehmen.svg" ;
    ns1:code "72402220" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402230_XE_Dienstleistung_FuehrungenAnbieter a owl:Class ;
    rdfs:label "FuehrungenAnbieter"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Büro eines Exkursionsanbieters, Stadtführungen, Fremdenführers, Bergführers etc."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402230_XE_Dienstleistung_FuehrungenAnbieter.svg" ;
    ns1:code "72402230" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402300_XE_Dienstleistung_Optiker a owl:Class ;
    rdfs:label "Optiker"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Beratung und Verkauf von Brillen, Kontaktlinsen und optischen Geräten."@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402300_XE_Dienstleistung_Optiker.svg" ;
    ns1:code "72402300" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402310_XE_Dienstleistung_Hoergeraeteakustiker a owl:Class ;
    rdfs:label "Hoergeraeteakustiker"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Beratung und Verkauf von Hörgeräten"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402310_XE_Dienstleistung_Hoergeraeteakustiker.svg" ;
    ns1:code "72402310" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402320_XE_Dienstleistung_Orthopaedietechnik a owl:Class ;
    rdfs:label "Orthopaedietechnik"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Orthopädietechnik, Anfertigung orthopädischer Erzeugnisse"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402320_XE_Dienstleistung_Orthopaedietechnik.svg" ;
    ns1:code "72402320" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402340_XE_Dienstleistung_LaborMedizinDiagnostik a owl:Class ;
    rdfs:label "LaborMedizinDiagnostik"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Durchführung von medizinischen Laboruntersuchungen"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402340_XE_Dienstleistung_LaborMedizinDiagnostik.svg" ;
    ns1:code "72402340" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72402350_XE_Dienstleistung_Physiotherapie a owl:Class ;
    rdfs:label "Physiotherapie"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Duchführung von Physiotherapien"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72402350_XE_Dienstleistung_Physiotherapie.svg" ;
    ns1:code "72402350" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:72409990_XE_Dienstleistung_DienstleistungSonstige a owl:Class ;
    rdfs:label "DienstleistungSonstige"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Dienstleistung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sonstige Unternehmen aus dem Bereich Dienstleistung"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/72409990_XE_Dienstleistung_DienstleistungSonstige.svg" ;
    ns1:code "72409990" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:90001000_XE_Sammlung_Angebot a owl:Class ;
    rdfs:label "Angebot"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sammlung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Objekte mit der Kategorie Angebot dienen der Zusammenfassung von einzelnen Orten zu einem Angebot. Das Angebot nennt sich z.B. ''Aktiv-Wochenende für Zwei''. Es besteht aus Spaßbad, Unterkunft und Gastronomie im Hotel sowie Mountainbike- und Wandertouren.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/90001000_XE_Sammlung_Angebot.svg" ;
    ns1:code "90001000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:90002000_XE_Sammlung_Thema a owl:Class ;
    rdfs:label "Thema"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Sammlung ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "'Objekte mit der Kategorie Thema dienen der thematischen Zusammenfassung von einzelnen Orten. Diese Themen sind abstrakt, keine Orte oder Veranstaltungen. Z.B. Naturnahe Orte in Warendorf, Teilnehmer an der ''Regionalen Speisekarte''.'"@de ;
    ns2:P18 "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/90002000_XE_Sammlung_Thema.svg" ;
    ns1:code "90002000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:BisKnoten a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "BisKnoten"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:range ns1:XE_Wegknoten ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:Naturmonument a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "Nationales Naturmonument" .

ns1:RessourcenEinheit a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "RessourcenEinheit"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Ressource ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Einheit der Ressoucen, z.B. \"Kg\" oder \"L\". Als Abkürzungen können SI-Enheiten verwendet werden. Kann frei bleiben, wenn sich das aus dem Ressourcentyp ergibt. "@de .

ns1:RessourcenTyp a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "RessourcenTyp"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Ressource ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Name der Ressource"@de .

ns1:RessourcenZahlMax a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "RessourcenZahlMax"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Ressource ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Maximale Anzahl der Ressourcenobjekte, z.B. \"1200\" oder \"2,5\""@de .

ns1:RessourcenZahlTats a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "RessourcenZahlTats"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Ressource ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Tatsächliche Belegung oder Anzahl vorhandener Ressourcen dieses Typs"@de .

ns1:URI a owl:Class .

ns1:Union a owl:Class ;
    rdfs:label "Union" ;
    rdfs:subClassOf ns1:XErleben2 .

ns1:VonKnoten a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "VonKnoten"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:range ns1:XE_Wegknoten ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_ADMINEBENE_Bundesland a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINEBENE ;
    rdfs:label "Bundesland" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Bundeslandes"@de .

ns1:XE_ADMINEBENE_EU a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINEBENE ;
    rdfs:label "EU" ;
    skos:definition "Behörde/Institution der Europäischen Union"@de .

ns1:XE_ADMINEBENE_Gemeinde a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINEBENE ;
    rdfs:label "Gemeinde" ;
    skos:definition "Behörde/Institution einer Gemeinde"@de .

ns1:XE_ADMINEBENE_Kreis a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINEBENE ;
    rdfs:label "Kreis" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Kreises oder einer kreisfreien Stadt"@de .

ns1:XE_ADMINEBENE_Regierungsbezirk a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINEBENE ;
    rdfs:label "Regierungsbezirk" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Regierungsbezirks"@de .

ns1:XE_ADMINEBENE_Staat a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINEBENE ;
    rdfs:label "Staat" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Staates, z.B. Deutschlands"@de .

ns1:XE_ADMINEBENE_Verwaltungsgemeinschaft a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINEBENE ;
    rdfs:label "Verwaltungsgemeinschaft" ;
    skos:definition "Behörde/Institution einer Verwaltungsgemeinschaft"@de .

ns1:XE_ADMINEBENE_Welt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINEBENE ;
    rdfs:label "Welt" ;
    skos:definition "Behörde/Institution mit weltweitem Handlungsraum, z.B. UN-Behörde"@de .

ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL_1stOrder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
    rdfs:label "1stOrder" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Staates, z.B. Deutschlands"@de .

ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL_2ndOrder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
    rdfs:label "2ndOrder" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Bundeslandes"@de .

ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL_3rdOrder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
    rdfs:label "3rdOrder" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Regierungsbezirks"@de .

ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL_4thOrder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
    rdfs:label "4thOrder" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Kreises oder einer kreisfreien Stadt"@de .

ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL_5thOrder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
    rdfs:label "5thOrder" ;
    skos:definition "Behörde/Institution einer Verwaltungsgemeinschaft"@de .

ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL_6thOrder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
    rdfs:label "6thOrder" ;
    skos:definition "Behörde/Institution einer Gemeinde"@de .

ns1:XE_AMBULANTSTATIONAER_Ambulant a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_AMBULANTSTATIONAER ;
    rdfs:label "Ambulant" .

ns1:XE_AMBULANTSTATIONAER_AmbulantStationaer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_AMBULANTSTATIONAER ;
    rdfs:label "AmbulantStationaer" .

ns1:XE_AMBULANTSTATIONAER_Stationaer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_AMBULANTSTATIONAER ;
    rdfs:label "Stationaer" .

ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG_BeschilderungSonstiges a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG ;
    rdfs:label "BeschilderungSonstiges" .

ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG_Informationstafel a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG ;
    rdfs:label "Informationstafel" ;
    skos:definition "Informationstafel mit örtlichen Wegeinformationen"@de .

ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG_Knotenpunktwegweiser a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG ;
    rdfs:label "Knotenpunktwegweiser" ;
    skos:definition "Genormter Wegweiser für Radverkehrsnetz"@de .

ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG_Markierung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG ;
    rdfs:label "Markierung" .

ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG_Wegweiser a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG ;
    rdfs:label "Wegweiser" .

ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG_WegweiserSTVO a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG ;
    rdfs:label "WegweiserSTVO" ;
    skos:definition "genormter Wegweiser für Radverkehrsnetz"@de .

ns1:XE_ASP_ROLLE_Hausmeister a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ASP_ROLLE ;
    rdfs:label "Hausmeister" .

ns1:XE_ASP_ROLLE_Leitung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ASP_ROLLE ;
    rdfs:label "Leitung" .

ns1:XE_ASP_ROLLE_Sekretariat a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ASP_ROLLE ;
    rdfs:label "Sekretariat" .

ns1:XE_ASP_ROLLE_Sonstiges a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ASP_ROLLE ;
    rdfs:label "Sonstiges" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_BlindeMenschen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "BlindeMenschen" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_Familien a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "Familien" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_GehbehinderteMenschen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "GehbehinderteMenschen" ;
    skos:definition "Kategorien gemäß Natko.de icons.anatom5.de"@de .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_GehoerloseMenschen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "GehoerloseMenschen" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_Kinderwagen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "Kinderwagen" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_MenschenMitHoerbehinderung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "MenschenMitHoerbehinderung" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_MenschenMitLernschwierigkeiten a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "MenschenMitLernschwierigkeiten" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_Rollator a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "Rollator" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_Rollstuhlfahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "Rollstuhlfahrer" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_SehbehinderteMenschen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "SehbehinderteMenschen" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE_Senioren a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:label "Senioren" .

ns1:XE_BETRIEBSSTATUS_Geplant a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BETRIEBSSTATUS ;
    rdfs:label "Geplant" .

ns1:XE_BETRIEBSSTATUS_ImBau a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BETRIEBSSTATUS ;
    rdfs:label "ImBau" .

ns1:XE_BETRIEBSSTATUS_InBetrieb a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BETRIEBSSTATUS ;
    rdfs:label "InBetrieb" .

ns1:XE_BETRIEBSSTATUS_Stillgelegt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BETRIEBSSTATUS ;
    rdfs:label "Stillgelegt" .

ns1:XE_BETRIEBSSTOFF_Autogas a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BETRIEBSSTOFF ;
    rdfs:label "Autogas" .

ns1:XE_BETRIEBSSTOFF_BenzinDiesel a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BETRIEBSSTOFF ;
    rdfs:label "BenzinDiesel" .

ns1:XE_BETRIEBSSTOFF_ErdGas a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BETRIEBSSTOFF ;
    rdfs:label "ErdGas" .

ns1:XE_BETRIEBSSTOFF_Strom a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BETRIEBSSTOFF ;
    rdfs:label "Strom" .

ns1:XE_BLICKRICHTUNG_Nord a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKRICHTUNG ;
    rdfs:label "Nord" .

ns1:XE_BLICKRICHTUNG_Nordost a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKRICHTUNG ;
    rdfs:label "Nordost" .

ns1:XE_BLICKRICHTUNG_Nordwest a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKRICHTUNG ;
    rdfs:label "Nordwest" .

ns1:XE_BLICKRICHTUNG_Ost a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKRICHTUNG ;
    rdfs:label "Ost" .

ns1:XE_BLICKRICHTUNG_Sued a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKRICHTUNG ;
    rdfs:label "Sued" .

ns1:XE_BLICKRICHTUNG_Suedost a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKRICHTUNG ;
    rdfs:label "Suedost" .

ns1:XE_BLICKRICHTUNG_Suedwest a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKRICHTUNG ;
    rdfs:label "Suedwest" .

ns1:XE_BLICKRICHTUNG_West a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKRICHTUNG ;
    rdfs:label "West" .

ns1:XE_BLICKWINKEL_Dreiviertelkreis a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKWINKEL ;
    rdfs:label "Dreiviertelkreis" .

ns1:XE_BLICKWINKEL_Halbkreis a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKWINKEL ;
    rdfs:label "Halbkreis" .

ns1:XE_BLICKWINKEL_Viertelkreis a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKWINKEL ;
    rdfs:label "Viertelkreis" .

ns1:XE_BLICKWINKEL_Vollkreis a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BLICKWINKEL ;
    rdfs:label "Vollkreis" .

ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT_LandschaftlichReizvoll a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "LandschaftlichReizvoll" .

ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT_Rollstuhlgerecht a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Rollstuhlgerecht" .

ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT_SteigungBedeutend a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "SteigungBedeutend" .

ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT_VerkehrsbelastungStark a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "VerkehrsbelastungStark" .

ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT_WegstreckeGefaehrlich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "WegstreckeGefaehrlich" .

ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT_WegstreckeSchwierig a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "WegstreckeSchwierig" .

ns1:XE_Bildung a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_Bildung"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Bildung umfassen Objekte aus den Bereichen Allgemeinbildende Schulen, Weiterbildung, Hochschule und Wissenschaft, Mediatheken und Spezialschulen."@de ;
    ns1:code "61000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_Altkleider a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "Altkleider" .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_Elektrogeraete a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "Elektrogeraete" .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_Elektronik a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "Elektronik" .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_Glas a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "Glas" .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_Gruenabfall a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "Gruenabfall" .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_MetallSchrott a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "MetallSchrott" .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_Papier a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "Papier" .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_Restmuell a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "Restmuell" .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_Sondermuell a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "Sondermuell" ;
    skos:definition "Schadstoffe"@de .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT_Sperrmuell a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:label "Sperrmuell" .

ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT_FoederschwerpunktGehoerlose a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT ;
    rdfs:label "FoederschwerpunktGehoerlose" .

ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT_FoederschwerpunktSprache a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT ;
    rdfs:label "FoederschwerpunktSprache" .

ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktBlinde a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT ;
    rdfs:label "FoerderschwerpunktBlinde" .

ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktEmotionaleSozialeEntwicklung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT ;
    rdfs:label "FoerderschwerpunktEmotionaleSozialeEntwicklung" .

ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktGeistigeEntwicklung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT ;
    rdfs:label "FoerderschwerpunktGeistigeEntwicklung" .

ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktLernen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT ;
    rdfs:label "FoerderschwerpunktLernen" .

ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktMotorik a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT ;
    rdfs:label "FoerderschwerpunktMotorik" .

ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT_FoerderschwerpunktSonstiges a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT ;
    rdfs:label "FoerderschwerpunktSonstiges" .

ns1:XE_FreizeitErholung a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_FreizeitErholung"@de ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich FreizeitErholung umfassen Objekte der Natur, Tierwelt, Sport, Baden, Erholung sowie"@de ;
    ns1:code "30000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Afghanisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Afghanisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Afrikanisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Afrikanisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Amerikanisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Amerikanisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Asiatisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Asiatisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Australisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Australisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Balkanspezialitäten a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Balkanspezialitäten" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Biergaststätte a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Biergaststätte" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Biokost a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Biokost" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Brasilianisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Brasilianisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Chinesisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Chinesisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Deutsch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Deutsch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Fischspezialitäten a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Fischspezialitäten" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Französisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Französisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Gourmetrestaurant a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Gourmetrestaurant" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Griechisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Griechisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Hähnchenbraterei a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Hähnchenbraterei" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Indisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Indisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Indonesisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Indonesisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_International a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "International" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Iranisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Iranisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Italienisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Italienisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Japanisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Japanisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Jugoslawisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Jugoslawisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Koreanisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Koreanisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Kreolisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Kreolisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Kroatisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Kroatisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Libanesisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Libanesisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Mediterran a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Mediterran" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Meeresfrüchte a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Meeresfrüchte" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Mexikanisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Mexikanisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Mittelalterlich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Mittelalterlich" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Mongolisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Mongolisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Norwegisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Norwegisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Persisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Persisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_RegionaleSpezialitäten a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "RegionaleSpezialitäten" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Rumänisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Rumänisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Schweizerisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Schweizerisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Spanisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Spanisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Steakhaus a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Steakhaus" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Sushi a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Sushi" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Südamerikanisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Südamerikanisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Thailändisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Thailändisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Türkisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Türkisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Ungarisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Ungarisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Vegetarisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Vegetarisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Vietnamesisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Vietnamesisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Ägyptisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Ägyptisch" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE_Österreichisch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:label "Österreichisch" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Autofahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Autofahrer" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_BlindeMenschen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "BlindeMenschen" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Fußgänger a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Fußgänger" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_GehbehinderteMenschen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "GehbehinderteMenschen" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Inlinerfahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Inlinerfahrer" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Kanuten a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Kanuten" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Kinder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Kinder" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Motorradfahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Motorradfahrer" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Mountainbiker a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Mountainbiker" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Radfahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Radfahrer" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Reiter a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Reiter" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Rollstuhlfahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Rollstuhlfahrer" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Senioren a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Senioren" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE_Wassersportler a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:label "Wassersportler" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Allgemeinmedizin a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Allgemeinmedizin" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Anaestesie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Anaestesie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Augen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Augen" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Chirurgie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Chirurgie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Dermatologie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Dermatologie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Geriatrie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Geriatrie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Gynaekologie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Gynaekologie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_HalsNasenOhren a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "HalsNasenOhren" .

ns1:XE_GESUND_FACH_InnereMedizin a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "InnereMedizin" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Kardiologie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Kardiologie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Kinder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Kinder" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Neurologie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Neurologie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Orthopaedie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Orthopaedie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Palliativmedizin a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Palliativmedizin" .

ns1:XE_GESUND_FACH_PsychiatrieSucht a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "PsychiatrieSucht" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Radiologie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Radiologie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_SonstigesFachgebiet a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "SonstigesFachgebiet" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Sportmedizin a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Sportmedizin" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Urologie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Urologie" .

ns1:XE_GESUND_FACH_Zahnheilkunde a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_GESUND_FACH ;
    rdfs:label "Zahnheilkunde" .

ns1:XE_INDOOR_OUTDOOR_InOutdoor a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INDOOR_OUTDOOR ;
    rdfs:label "InOutdoor" .

ns1:XE_INDOOR_OUTDOOR_Indoor a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INDOOR_OUTDOOR ;
    rdfs:label "Indoor" .

ns1:XE_INDOOR_OUTDOOR_Outdoor a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INDOOR_OUTDOOR ;
    rdfs:label "Outdoor" .

ns1:XE_INFOART_Audio a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:label "Audio" .

ns1:XE_INFOART_Bild a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:label "Bild" .

ns1:XE_INFOART_Buchung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:label "Buchung" .

ns1:XE_INFOART_Datenbankobjekt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:label "Datenbankobjekt" .

ns1:XE_INFOART_Dokument a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:label "Dokument" .

ns1:XE_INFOART_Geometrie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:label "Geometrie" .

ns1:XE_INFOART_Sonstiges a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:label "Sonstiges" .

ns1:XE_INFOART_Video a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:label "Video" .

ns1:XE_INFOART_Website a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:label "Website" .

ns1:XE_Infrastruktur a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_Infrastruktur"@de ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Infrastruktur umfassen die Kategorien Bildung, Gesundheit, Soziales, Verkehr, Verwaltung, Ver- und Entsorgung, Militär."@de ;
    ns1:code "60000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_KLASS_BEDEUTUNG_Lokal a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_KLASS_BEDEUTUNG ;
    rdfs:label "Lokal" ;
    skos:definition "Fachlich von örtlichem Interesse (Gemeindegebiet)"@de .

ns1:XE_KLASS_BEDEUTUNG_Regional a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_KLASS_BEDEUTUNG ;
    rdfs:label "Regional" ;
    skos:definition "Fachlich von regionalem Interesse (Region und Nachbarregionen)"@de .

ns1:XE_KLASS_BEDEUTUNG_Ueberregional a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_KLASS_BEDEUTUNG ;
    rdfs:label "Ueberregional" ;
    skos:definition "Fachlich von überregionalem Interesse (landesweit und aus anderen Ländern)"@de .

ns1:XE_KLASS_TOURISMUS_Lokalsehenswert a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_KLASS_TOURISMUS ;
    rdfs:label "Lokalsehenswert" ;
    skos:definition "Touristisch von örtlichem Interesse"@de .

ns1:XE_KLASS_TOURISMUS_Regionalsehenswert a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_KLASS_TOURISMUS ;
    rdfs:label "Regionalsehenswert" ;
    skos:definition "Touristisch von regionalem Interesse (Besucher aus Region und Nachbarregionen)"@de .

ns1:XE_KLASS_TOURISMUS_Ueberregionalsehenswert a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_KLASS_TOURISMUS ;
    rdfs:label "Ueberregionalsehenswert" ;
    skos:definition "Touristisch von überregionalem Interesse (landesweit und aus anderen Ländern)"@de .

ns1:XE_KNOTENTYP_Endpunkt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_KNOTENTYP ;
    rdfs:label "Endpunkt" ;
    skos:definition "Endpunkt im topologischen Wegenetz."@de .

ns1:XE_KNOTENTYP_Haltepunkt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_KNOTENTYP ;
    rdfs:label "Haltepunkt" ;
    skos:definition "Haltepunkte sitzen zwischen maximal zwei aufeinanderfolgenden Abschnitten. "@de .

ns1:XE_KNOTENTYP_Kreuzung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_KNOTENTYP ;
    rdfs:label "Kreuzung" ;
    skos:definition "Kreuzungspunkte verbinden mindestens drei Wegabschnitte miteinander. In der Realwelt können dies auch Kreisverkehre sein."@de .

ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT_AufEigenstaendigemPfad a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "AufEigenstaendigemPfad" .

ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT_AufForstLandwirtschaftsweg a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "AufForstLandwirtschaftsweg" .

ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT_AufFusswegFussgaengerzone a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "AufFusswegFussgaengerzone" ;
    skos:definition "Privilegierung der Fußgänger"@de .

ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT_AufOeffStrasseMarkiert a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "AufOeffStrasseMarkiert" ;
    skos:definition "Auf der Straße ab mit Markierung abgetrennt, Mehrzweck- oder Schutzstreifen "@de .

ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT_AufOeffStrasseOhneBegleitweg a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "AufOeffStrasseOhneBegleitweg" ;
    skos:definition "ggf. mit Mehrzweck- oder Schutzstreifen "@de .

ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT_NebenOeffStrasseAufBegleitweg a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "NebenOeffStrasseAufBegleitweg" .

ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT_Unbekannt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Unbekannt" .

ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT_VerkehrsberuhigterBereich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "VerkehrsberuhigterBereich" ;
    skos:definition "max. Tempo 30"@de .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_Biosphaerenreservat a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "Biosphaerenreservat" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_FFHGebiet a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "FFHGebiet" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_GeschuetzterLandschaftsbestandteil a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "GeschuetzterLandschaftsbestandteil" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_GeschuetztesBiotop a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "GeschuetztesBiotop" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_Landschaftsschutzgebiet a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "Landschaftsschutzgebiet" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_Nationalpark a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "Nationalpark" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_Naturdenkmal a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "Naturdenkmal" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_Naturpark a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "Naturpark" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_Naturschutzgebiet a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "Naturschutzgebiet" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_Naturwaldzelle a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "Naturwaldzelle" ;
    skos:definition "Eine Einstufung aus dem Forstrecht"@de .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS_Vogelschutzgebiet a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:label "Vogelschutzgebiet" .

ns1:XE_NUTSEBENE_EUR a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTSEBENE ;
    rdfs:label "EUR" ;
    skos:definition "Europa"@de .

ns1:XE_NUTSEBENE_GLB a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTSEBENE ;
    rdfs:label "GLB" ;
    skos:definition "Global, Welt-"@de .

ns1:XE_NUTSEBENE_LAU1 a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTSEBENE ;
    rdfs:label "LAU1" ;
    skos:definition "Behörde/Institution einer Verwaltungsgemeinschaft"@de .

ns1:XE_NUTSEBENE_LAU2 a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTSEBENE ;
    rdfs:label "LAU2" ;
    skos:definition "Behörde/Institution einer Gemeinde"@de .

ns1:XE_NUTSEBENE_NUTS0 a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTSEBENE ;
    rdfs:label "NUTS0" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Staats, z.B. Deutschlands"@de .

ns1:XE_NUTSEBENE_NUTS1 a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTSEBENE ;
    rdfs:label "NUTS1" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Bundeslands"@de .

ns1:XE_NUTSEBENE_NUTS2 a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTSEBENE ;
    rdfs:label "NUTS2" ;
    skos:definition "Behörde/Institution eines Regierungsbezirks"@de .

ns1:XE_NUTSEBENE_NUTS3 a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTSEBENE ;
    rdfs:label "NUTS3" ;
    skos:definition "Behörde/Institution auf Kreisebene oder einer kreisfreien Stadt"@de .

ns1:XE_NUTZUNGSSTATUS_AndersGenutzt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTZUNGSSTATUS ;
    rdfs:label "AndersGenutzt" .

ns1:XE_NUTZUNGSSTATUS_NichtGenutzt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTZUNGSSTATUS ;
    rdfs:label "NichtGenutzt" .

ns1:XE_NUTZUNGSSTATUS_UrspruenglichGenutzt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_NUTZUNGSSTATUS ;
    rdfs:label "UrspruenglichGenutzt" .

ns1:XE_OVIBEZIEHUNG_IstAehnlichWie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_OVIBEZIEHUNG ;
    rdfs:label "IstAehnlichWie" .

ns1:XE_OVIBEZIEHUNG_IstBestandteilVon a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_OVIBEZIEHUNG ;
    rdfs:label "IstBestandteilVon" .

ns1:XE_OVIBEZIEHUNG_IstFilialeVon a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_OVIBEZIEHUNG ;
    rdfs:label "IstFilialeVon" .

ns1:XE_OVIBEZIEHUNG_IstInDerNaeheVon a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_OVIBEZIEHUNG ;
    rdfs:label "IstInDerNaeheVon" .

ns1:XE_OVIBEZIEHUNG_IstNachbarVon a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_OVIBEZIEHUNG ;
    rdfs:label "IstNachbarVon" .

ns1:XE_OVIBEZIEHUNG_hatVeranstaltungsort a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_OVIBEZIEHUNG ;
    rdfs:label "hatVeranstaltungsort" .

ns1:XE_PAEDAGOGIK_Montessori a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_PAEDAGOGIK ;
    rdfs:label "Montessori" ;
    skos:definition "Montessoripädagogik"@de .

ns1:XE_PAEDAGOGIK_Waldorf a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_PAEDAGOGIK ;
    rdfs:label "Waldorf" ;
    skos:definition "Waldorfpädagogik"@de .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Arbeit a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Arbeit" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Beratung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Beratung" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Betreuung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Betreuung" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Bildung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Bildung" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Essen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Essen" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Notruf a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Notruf" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Pflege a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Pflege" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Selbsthilfe a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Selbsthilfe" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Therapie a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Therapie" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Transport a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Transport" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Treffpunkt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Treffpunkt" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Unterstuetzung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Unterstuetzung" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT_Wohnen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:label "Wohnen" .

ns1:XE_STRECKENVARIANTE_Alternativstrecke a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_STRECKENVARIANTE ;
    rdfs:label "Alternativstrecke" .

ns1:XE_STRECKENVARIANTE_Hauptstrecke a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_STRECKENVARIANTE ;
    rdfs:label "Hauptstrecke" .

ns1:XE_STRECKENVARIANTE_Stichweg a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_STRECKENVARIANTE ;
    rdfs:label "Stichweg" .

ns1:XE_TAGESZEIT_Abends a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TAGESZEIT ;
    rdfs:label "Abends" .

ns1:XE_TAGESZEIT_Ganztags a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TAGESZEIT ;
    rdfs:label "Ganztags" .

ns1:XE_TAGESZEIT_Halbtags a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TAGESZEIT ;
    rdfs:label "Halbtags" .

ns1:XE_TAGESZEIT_Mehrtaegig a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TAGESZEIT ;
    rdfs:label "Mehrtaegig" ;
    skos:definition "Internatsschulen"@de .

ns1:XE_TRAEGERART_Bund a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TRAEGERART ;
    rdfs:label "Bund" ;
    skos:definition "Bund"@de .

ns1:XE_TRAEGERART_Gewerblich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TRAEGERART ;
    rdfs:label "Gewerblich" ;
    skos:definition "Unternehmen, Gesellschaften"@de .

ns1:XE_TRAEGERART_Kirchlich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TRAEGERART ;
    rdfs:label "Kirchlich" ;
    skos:definition "Kirche oder Kirchliche Organisation"@de .

ns1:XE_TRAEGERART_Kommunal a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TRAEGERART ;
    rdfs:label "Kommunal" ;
    skos:definition "Gemeinde Stadt Kreis"@de .

ns1:XE_TRAEGERART_Land a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TRAEGERART ;
    rdfs:label "Land" ;
    skos:definition "Land"@de .

ns1:XE_TRAEGERART_Privat a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TRAEGERART ;
    rdfs:label "Privat" ;
    skos:definition "Privatperson"@de .

ns1:XE_TRAEGERART_Stiftung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TRAEGERART ;
    rdfs:label "Stiftung" .

ns1:XE_TRAEGERART_VereinVerband a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TRAEGERART ;
    rdfs:label "VereinVerband" ;
    skos:definition "Vereine oder Verbände"@de .

ns1:XE_TURNUSTAG_Dienstag a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUSTAG ;
    rdfs:label "Dienstag" .

ns1:XE_TURNUSTAG_Donnerstag a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUSTAG ;
    rdfs:label "Donnerstag" .

ns1:XE_TURNUSTAG_Freitag a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUSTAG ;
    rdfs:label "Freitag" .

ns1:XE_TURNUSTAG_Mittwoch a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUSTAG ;
    rdfs:label "Mittwoch" .

ns1:XE_TURNUSTAG_Montag a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUSTAG ;
    rdfs:label "Montag" .

ns1:XE_TURNUSTAG_Samstag a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUSTAG ;
    rdfs:label "Samstag" .

ns1:XE_TURNUSTAG_Sonntag a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUSTAG ;
    rdfs:label "Sonntag" .

ns1:XE_TURNUS_Jaehrlich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUS ;
    rdfs:label "Jaehrlich" .

ns1:XE_TURNUS_Monatlich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUS ;
    rdfs:label "Monatlich" .

ns1:XE_TURNUS_Taeglich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUS ;
    rdfs:label "Taeglich" .

ns1:XE_TURNUS_Woechentlich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_TURNUS ;
    rdfs:label "Woechentlich" .

ns1:XE_TouristischeInfrastruktur a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_TouristischeInfrastruktur"@de ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich TouristischeInfrastruktur umfassen die Kategorien Servicestellen, Gastronomie, Unterkunft, Rast und Shopping."@de ;
    ns1:code "10000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_VERENTSORG_FACH_Abfall a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERENTSORG_FACH ;
    rdfs:label "Abfall" .

ns1:XE_VERENTSORG_FACH_Abwasser a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERENTSORG_FACH ;
    rdfs:label "Abwasser" .

ns1:XE_VERENTSORG_FACH_Gas a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERENTSORG_FACH ;
    rdfs:label "Gas" .

ns1:XE_VERENTSORG_FACH_Strom a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERENTSORG_FACH ;
    rdfs:label "Strom" .

ns1:XE_VERENTSORG_FACH_Telekommunikation a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERENTSORG_FACH ;
    rdfs:label "Telekommunikation" .

ns1:XE_VERENTSORG_FACH_Waerme a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERENTSORG_FACH ;
    rdfs:label "Waerme" .

ns1:XE_VERENTSORG_FACH_Wasser a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERENTSORG_FACH ;
    rdfs:label "Wasser" .

ns1:XE_VERFUEGBARKEIT_NichtSofortVerfuegbar a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERFUEGBARKEIT ;
    rdfs:label "NichtSofortVerfuegbar" .

ns1:XE_VERFUEGBARKEIT_NichtVerfuegbar a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERFUEGBARKEIT ;
    rdfs:label "NichtVerfuegbar" .

ns1:XE_VERFUEGBARKEIT_SofortVerfuegbar a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_VERFUEGBARKEIT ;
    rdfs:label "SofortVerfuegbar" .

ns1:XE_Veranstaltung_Kategorie a owl:Class ;
    rdfs:label "XE_Veranstaltung"@de ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich Veranstaltung umfassen Veranstaltungen und Veranstaltungsorte."@de ;
    ns1:code "50000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_Anliegerstrasse a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Anliegerstrasse" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_BusspurRadfahrerFrei a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "BusspurRadfahrerFrei" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_EigenerWeg a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "EigenerWeg" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_Fahrradstrasse a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Fahrradstrasse" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_FussRadwegGemeinsam a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "FussRadwegGemeinsam" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_FussRadwegGetrennt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "FussRadwegGetrennt" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_Fussgaengerbereich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Fussgaengerbereich" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_FussgaengerzoneRadfahrerFrei a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "FussgaengerzoneRadfahrerFrei" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_FussgaengerzoneZeitlichBegrenzteOeffnung a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "FussgaengerzoneZeitlichBegrenzteOeffnung" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_GehwegRadfahrerFrei a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "GehwegRadfahrerFrei" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_Mehrzweckstreifen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Mehrzweckstreifen" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_Radfahrstreifen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Radfahrstreifen" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_Radweg a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Radweg" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_Sonstige a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Sonstige" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_Strasse a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Strasse" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_VerkehrsberuhigterBereich a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "VerkehrsberuhigterBereich" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT_Zone30 a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Zone30" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_AktiveBestager a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "AktiveBestager" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Arbeitslose a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Arbeitslose" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_AuslaendischeMitbuerger a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "AuslaendischeMitbuerger" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Autofahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Autofahrer" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Behinderte a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Behinderte" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_ErwachseneSingles a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "ErwachseneSingles" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Familien a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Familien" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Frauen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Frauen" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Geschaeftsreisende a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Geschaeftsreisende" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Inlinefahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Inlinefahrer" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Jeder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Jeder" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_JederTourist a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "JederTourist" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Jugendliche a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Jugendliche" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_JungeSinglesPaare a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "JungeSinglesPaare" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Kinder a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Kinder" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Landwirte a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Landwirte" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Maenner a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Maenner" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Motorradfahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Motorradfahrer" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Mountainbiker a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Mountainbiker" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Obdachlose a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Obdachlose" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Pflegebeduerftige a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Pflegebeduerftige" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Radfahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Radfahrer" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Reiter a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Reiter" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Senioren a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Senioren" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Skifahrer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Skifahrer" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Sonstige a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Sonstige" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_SozialSchwache a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "SozialSchwache" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Suechtige a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Suechtige" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Touristen a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Touristen" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_TraditionelleBestager a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "TraditionelleBestager" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Verbraucher a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Verbraucher" .

ns1:XE_ZIELGRUPPE_Wanderer a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:label "Wanderer" .

ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT_GlattBefestigt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "GlattBefestigt" ;
    skos:definition "Wegabschnitt mit glattem Hartbelag (Bitumen, Asphalt, Beton oder Verbundpflaster). "@de .

ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT_GrobBefestigt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "GrobBefestigt" ;
    skos:definition "Schotter, Splitt, Wassergebundene Decke, Kopfsteinpflaster"@de .

ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT_Unbefestigt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Unbefestigt" ;
    skos:definition "Naturboden"@de .

ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT_Unbekannt a owl:NamedIndividual,
        ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:label "Unbekannt" .

ns1:abschnittBesMerkmal a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittBesMerkmal"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:range ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:abschnittBisHNrLinks a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittBisHNrLinks"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Bis-Hausnummer in Linienrichtung links"@de .

ns1:abschnittBisHNrRechts a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittBisHNrRechts"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Bis-Hausnummer in Linienrichtung rechts"@de .

ns1:abschnittBisKnoten a owl:ObjectProperty .

ns1:abschnittBreiteM a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittBreiteM"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Durchschnittliche Breite in Metern"@de .

ns1:abschnittBreiteMMax a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittBreiteMMax"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Maximale Breite in Metern"@de .

ns1:abschnittBreiteMMin a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittBreiteMMin"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Minimale Breite in Metern"@de .

ns1:abschnittInfo a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittInfo"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusätzliche beschreibende Information zu diesem Abschnitt."@de .

ns1:abschnittLage a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittLage"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:range ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:abschnittName a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittName"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ein Name für den Abschnitt. Das kann auch ein Schlüssel sein, oder eine Bezeichnung wie \"von XStraße bis YStraße\"."@de .

ns1:abschnittStrasse a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittStrasse"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Straßenname dieses Abschnitts"@de .

ns1:abschnittUntergrund a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittUntergrund"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:range ns1:XE_UGR_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:abschnittVerlauf a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittVerlauf"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:range <http://www.opengis.net/gml/3.2#Curve> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Wegabschnitt hat genau eine Kurvengeometrie als Verlauf"@de .

ns1:abschnittVonHNrLinks a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittVonHNrLinks"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Von-Hausnummer in Linienrichtung links"@de .

ns1:abschnittVonHNrRechts a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittVonHNrRechts"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Von-Hausnummer in Linienrichtung rechts"@de .

ns1:abschnittVonKnoten a owl:ObjectProperty .

ns1:abschnittWegefuehrung a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittWegefuehrung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:range ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:abschnittZustand a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "abschnittZustand"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:range ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:adminebene a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "adminebene"@de ;
    rdfs:domain [ ] ;
    rdfs:range ns1:XE_ADMINEBENE ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:adminhierachylevel a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "adminhierachylevel"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Verband_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ebene der nationalen Verwaltungshierarchie in Inspire-Syntax"@de .

ns1:adminhierarchylevel a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "adminhierarchylevel"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Behoerde_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:adresse a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "adresse"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person .

ns1:ambulantStationaer a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "ambulantStationaer"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_SozialEinrichtung_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_AMBULANTSTATIONAER ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:anrede a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "anrede"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:any a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "any" ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:anzPersonenMax a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "anzPersonenMax"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Maximale Personenzahl für Veranstaltungen an diesem Ort"@de .

ns1:anzRaeume a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "anzRaeume"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Anzahl der Veranstaltungsräume des Veranstaltungsortes."@de .

ns1:aufTrasse a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "aufTrasse"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OEVLinie ;
    rdfs:range ns1:XE_OEVTrasse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:barriereText a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "barriereText"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Barrierefreiheit_Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:barrierefreiFuer a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "barrierefreiFuer"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range ns1:XE_Barrierefreiheit_Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Für 0-n Zielgruppen aus der Liste CL_BarrierefreiGruppe gibt es jeweils einen beschreibenden Text."@de .

ns1:beschreibung a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "beschreibung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Externe_Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:besuchAngebot a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "besuchAngebot"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Information über besondere Ausstattung oder besondere Dienstleistungen."@de .

ns1:besuchHatWC a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "besuchHatWC"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:besuchImbiss a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "besuchImbiss"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Information über eine Verpflegungsmöglichkeit am oder im Ort von Interesse."@de .

ns1:besuchIstKostenpflichtig a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "besuchIstKostenpflichtig"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Information darüber, ob das Angebot des Ortes von Interesse kostenfrei oder kostenpflichtig ist."@de .

ns1:besuchIstOeffentlich a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "besuchIstOeffentlich"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Antwort auf die Frage \"Ist das Objekt für die Öffentlichkeit zugänglich?\". NICHT auf die Frage, wer der Eigentümer ist."@de .

ns1:besuchKosten a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "besuchKosten"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Informationen zu Kosten wie z.B. Eintrittsgelder als freier Text"@de .

ns1:besuchOeffnungText a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "besuchOeffnungText"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Oeffnungszeiten des Ortes von Interesse als einfacher Text."@de .

ns1:besuchOeffnungszeiten a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "besuchOeffnungszeiten"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Oeffnungszeiten des Ortes von Interesse in strukturierter, maschinenlesbarer Form."@de .

ns1:betriebsstoff a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "betriebsstoff"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Tankstelle_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_BETRIEBSSTOFF ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:bewertungEinheit a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bewertungEinheit"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Praedikat ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Einheit der Bewertung z.B. Sterne, Punkte, "@de .

ns1:bewertungNumerisch a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bewertungNumerisch"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Praedikat ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zahl der Sterne oder Wertung"@de .

ns1:bewertungText a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bewertungText"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Praedikat ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Textliche Bewertung"@de .

ns1:bez a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bez"@de ;
    rdfs:domain [ ] ;
    rdfs:range [ ] ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:bezeichnung a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bezeichnung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Praedikat ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Name oder Bezeichnung eines Prädikates"@de .

ns1:beziehungsart a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "beziehungsart"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OviBeziehung ;
    rdfs:range ns1:XE_OVIBEZIEHUNG ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:bisDatum a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bisDatum"@de ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchemadate> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Datum des Endes einer Veranstaltung (optional)"@de .

ns1:bisZeit a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bisZeit"@de ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Uhrzeit des Endes einer Veranstaltung (optional, kann z.B. bei Ausstellungen fehlen)."@de .

ns1:bis_datum a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bis_datum"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Beginn der Gültigkeit dieser Öffungszeiten im Format DD.MM"@de .

ns1:blickrichtung a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "blickrichtung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Aussichtspunkt_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_BLICKRICHTUNG ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:blickwinkel a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "blickwinkel"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Aussichtspunkt_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_BLICKWINKEL ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:branchenschluessel a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "branchenschluessel"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Kategorisierung der Unternehmensbranche anhand eines Branchenschlüssels."@de .

ns1:branchentext a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "branchentext"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Text zum Branchenschlüssel, stammt i.d.R. auch aus dem Verzeichnis und sollte mit dem Schlüssel konsistent sein"@de .

ns1:branchenverzeichnis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "branchenverzeichnis"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Verwendetes Branchenschlüsselverzeichnis, aus dem der Wert im Feld Branche stammt. Vorzugsweise WZ BRD für die gängige Klassifikation der Wirtschaftszweige des Statistischen Bundesamtes der BRD."@de .

ns1:code a owl:AnnotationProperty .

ns1:dienstag1_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "dienstag1_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:dienstag1_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "dienstag1_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:dienstag2_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "dienstag2_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:dienstag2_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "dienstag2_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:donnerstag1_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "donnerstag1_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:donnerstag1_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "donnerstag1_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:donnerstag2_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "donnerstag2_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:donnerstag2_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "donnerstag2_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:email a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "email"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:endHaltestelle a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "endHaltestelle"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Name der Endhaltestelle"@de .

ns1:externeInfo a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "externeInfo"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Externe_Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Soll ein Uniform Resource Identifier sein. Evtl. noch auf einen GML-Typ oder XML-Typ umstellen."@de .

ns1:fachgebiet a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "fachgebiet"@de ;
    rdfs:domain [ ] ;
    rdfs:range [ ] ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:fax a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "fax"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person .

ns1:firma a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "firma"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:foerderung a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "foerderung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_SchuleAllgemein_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:freitag1_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "freitag1_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:freitag1_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "freitag1_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:freitag2_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "freitag2_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:freitag2_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "freitag2_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:gefahrengruppe a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "gefahrengruppe"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Gefahrenstelle_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:gehoertZuOVI a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "gehoertZuOVI"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegknoten ;
    rdfs:range ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:gruppenart a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "gruppenart"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Barrierefreiheit_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_BARRIEREGRUPPE ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:gueltigBis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "gueltigBis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Praedikat ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchemadate> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Bewertungen werden oft für mehrere Jahr vorgenommen, hier ist das Enddatum des Bewertungszeitraumes zu benennen."@de .

ns1:gueltigkeitszeitraum a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "gueltigkeitszeitraum"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Freitext für den Zeitraum, in dem die hier abgelegten Zeiten gelten, als Alternative für die Felder von_datum und bis_datum. "@de .

ns1:hatFahrradmitnahme a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "hatFahrradmitnahme"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:hatKochgelegenheit a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "hatKochgelegenheit"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Information zu der Frage, ob der Veranstaltungsort eine Kochgelegenheit für die Eigenversorgung hat (Ja/Nein)"@de .

ns1:hatTraeger a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "hatTraeger"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Traegerabschnitt ;
    rdfs:range ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:hausnr a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "hausnr"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Adresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:indoorOutdoor a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "indoorOutdoor"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Sport_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_INDOOR_OUTDOOR ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:infoAnyXML a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoAnyXML"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Andockstelle für die Einhängung von beliebigen weiteren Informationen als XML-StruktAur"@de .

ns1:infoArt a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoArt"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Externe_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_INFOART ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:infoBeschreibung a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoBeschreibung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Beschreibender Informationstext zum OrtVonInteresse."@de .

ns1:infoBreiteM a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoBreiteM"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Breite in Metern"@de .

ns1:infoExterneInfo a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoExterneInfo"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Referenzierung weiterer externer Informationen zum Objekt. Z.B. Webseite"@de .

ns1:infoFlaecheM2 a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoFlaecheM2"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Flächengröße in m²."@de .

ns1:infoInspireXML a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoInspireXML"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Andockstelle für die Einhängung beliebiger weiterer Informationen in einem gültigen Inspire-Schema"@de .

ns1:infoLaengeM a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoLaengeM"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Berechnete Länge eines Weges"@de .

ns1:infoRessource a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoRessource"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse .

ns1:infoStatus a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoStatus"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range ns1:XE_BETRIEBSSTATUS ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Status des Objektes aus der Werteliste EN_Betriebsstatus."@de .

ns1:infoTraegerart a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoTraegerart"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range ns1:XE_TRAEGERART ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Art des Trägers. Wert aus der Werteliste EN_Traegerart."@de .

ns1:infoVeranstaltung a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoVeranstaltung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Informationen zu Veranstaltungen, Führungen, Aktivitäten als freier Text."@de .

ns1:infoVerweis a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoVerweis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range ns1:XE_Externe_Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:infoZusatzinfo a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "infoZusatzinfo"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Noch weitere Informationen zum Objekt als freier Text."@de .

ns1:institution a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "institution"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Praedikat ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Die prädikatverleihende Organisation"@de .

ns1:istAmBahnhof a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istAmBahnhof"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:istBedeutendeArchitektur a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istBedeutendeArchitektur"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Architektonisch ausgezeichnet."@de .

ns1:istBewacht a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istBewacht"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:istDenkmal a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istDenkmal"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:istFreilichtmuseum a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istFreilichtmuseum"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Freilichtmuseen unterscheiden sich in Ihrer äußerlichen Gestalt von den anderen Museen, der Inhalt kann aus einem der anderen Themenfeldern kommen."@de .

ns1:istIndustriedenkmal a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istIndustriedenkmal"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:istKauf a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istKauf"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Information zur Frage, ob das Objekt zum Verkauf ansteht (Ja/Nein)."@de .

ns1:istMiete a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istMiete"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Information zu der Frage, ob das Objekt gemietet werden kann (Ja/Nein)."@de .

ns1:istRuine a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istRuine"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:istStillgelegt a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istStillgelegt"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:istTagungsort a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istTagungsort"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Information zu der Frage, ob ein Veranstaltungsort als Tagungsort geeignet ist, beispielsweise indem er die notwendige Ausstattung aufweist (Ja/Nein)."@de .

ns1:istTouristisch a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istTouristisch"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:istUnterirdisch a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istUnterirdisch"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Optional, nur notwendig, wenn der Trassenabschnitt unterirdisch verläuft."@de .

ns1:istWallfahrtsstaette a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "istWallfahrtsstaette"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:klassifizierungBedeutung a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "klassifizierungBedeutung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range ns1:XE_KLASS_BEDEUTUNG ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Fachliche Bedeutung des Ortes von Interesse, "@de .

ns1:klassifizierungTourismus a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "klassifizierungTourismus"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range ns1:XE_KLASS_TOURISMUS ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Touristische Klassifizierung des Ortes von Interesse"@de .

ns1:knotenInfo a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "knotenInfo"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusätzliche beschreibende Information zu diesem Knoten."@de .

ns1:knotenName a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "knotenName"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ein Name für den Knoten, z.B. \"Kreuzung L236 mit Münsterstraße\" oder \"U-Bahn-Station XYZ\"."@de .

ns1:knotenschluessel a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "knotenschluessel"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Schlüsselnummer oder -zeichenfolge in einem Knotensystem."@de .

ns1:knotensystem a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "knotensystem"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Bezeichnung für das Knotensystem, auf das sich die Schlüsselnummer bezieht, z.B. \"Knotennetz Land NRW\"."@de .

ns1:knotentyp a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "knotentyp"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegknoten ;
    rdfs:range ns1:XE_KNOTENTYP ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:kontaktAnweisung a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "kontaktAnweisung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Offenes Textfeld für Anweisungen an den Endanwender."@de .

ns1:kueche a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "kueche"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Gastronomie_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:lageBeschreibung a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lageBeschreibung"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Adresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformation zur Adresse, z.B. \"im Hinterhaus\" oder \"3. Etage\"."@de .

ns1:lageBezirkRolle a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lageBezirkRolle"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Bedeutung der im Attribut lageBezirk zugewiesenen Flächengeometrie, z.B. \"Schulbezirk\"."@de .

ns1:lageFlaeche a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lageFlaeche"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range <http://www.opengis.net/gml/3.2#Surface> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusätzliche Flächen-Geometrie des Ortes von Interesse, die die Ausdehnung des Ortes beschreibt (im Gegensatz zum Bezirk)."@de .

ns1:lageFlaecheRolle a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lageFlaecheRolle"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Bedeutung der im Attribut lageFlaeche zugewiesenen Flächengeometrie, z.B. \"Schulgelände\""@de .

ns1:lageHoeheNHN a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lageHoeheNHN"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Höhe des Fußpunktes eines Objektes in m."@de .

ns1:lageHoeheUeberGrund a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lageHoeheUeberGrund"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Höhe über Grund eines Objektes in m."@de .

ns1:lagePunktmenge a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lagePunktmenge"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range <http://www.opengis.net/gml/3.2#MultiPoint> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusätzliche Multipoint-Geometrie des Ortes von Interesse."@de .

ns1:lagePunktmengeRolle a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lagePunktmengeRolle"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Bedeutung der im Attribut lagePunktmenge zugewiesenen Punktmenge."@de .

ns1:lageVerlauf a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lageVerlauf"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range <http://www.opengis.net/gml/3.2#Curve> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusätzliche Liniengeometrie des Ortes von Interesse."@de .

ns1:lageVerlaufRolle a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lageVerlaufRolle"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Bedeutung der im Attribut lageVerlauf zugewiesenen Liniengeometrie, z.B. \"Trassenführung\"."@de .

ns1:land a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "land"@de ;
    rdfs:domain [ ] ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Staat"@de .

ns1:liniennummer a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "liniennummer"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:metaFreigabe a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaFreigabe"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Hat den Wert \"true\", wenn das Objekt für die Publizierung freigegeben ist (default)."@de .

ns1:metaGueltigEnde a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaGueltigEnde"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ende des Gültigkeitszeitraums eines temporär gültigen Ortes von Interesse, z.B. für die Anzeige in Veranstaltungskalendern. "@de .

ns1:metaGueltigStart a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaGueltigStart"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Start- oder Freischaltungsdatum eines Eintrages z.B. für die Anzeige in Veranstaltungskalendern."@de .

ns1:metaInfodatum a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaInfodatum"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Datum, an dem die Informationen zum Ort von Interesse erhoben wurden."@de .

ns1:metaInfoquelle a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaInfoquelle"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Name der Informationsquelle. Von wem stammt die Information?"@de .

ns1:metaLebenszeitEnde a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaLebenszeitEnde"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Datum der Löschung in der Datenbank. Systemgeneriert. Ende des Lebenszeitintervalls. Dient dem automatischen Abgleich von Datenbeständen."@de .

ns1:metaLebenszeitStart a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaLebenszeitStart"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Datum der Eintragung in eine Datenbank. Systemgesteuert. Dient dem automatischen Abgleich zwischen zwei Datenbeständen."@de .

ns1:metaLizenzText a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaLizenzText"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Freitext zur Nutzungslizenz für dieses Objekt"@de .

ns1:metaLizenzURL a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaLizenzURL"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Link zu einer Lizenzbeschreibung, die für dieses Objekt gilt."@de .

ns1:metaPflegendeStelle a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaPflegendeStelle"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Name des Herausgebers. Wer erfasst die Information und stellt sie bereit?"@de .

ns1:metaSchluesselworte a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaSchluesselworte"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Schlüsselwörter oder Suchbegriffe zum OrtVonInteresse als kommaseparierte Liste."@de .

ns1:metaZuletztBearbeitetAm a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "metaZuletztBearbeitetAm"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Datum der letzten Bearbeitung des Datensatzes. Systemgesteuert. Dient dem automatischen Abgleich zwischen zwei Datenbeständen."@de .

ns1:mimetype a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "mimetype"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Externe_Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ggf. MIME-Type-Bezeichnung für das Datenformat bei Bildern, Audio- und Video-Dateien"@de .

ns1:mittwoch1_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "mittwoch1_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:mittwoch1_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "mittwoch1_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:mittwoch2_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "mittwoch2_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:mittwoch2_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "mittwoch2_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:mobil a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "mobil"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person .

ns1:montag1_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "montag1_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:montag1_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "montag1_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:montag2_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "montag2_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:montag2_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "montag2_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:name a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "name"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:namensraum a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "namensraum"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Externe_Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:naturschutzstatus a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "naturschutzstatus"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_NaturLandschaft_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:nutsebene a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "nutsebene"@de ;
    rdfs:domain [ ] ;
    rdfs:range ns1:XE_NUTSEBENE ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:nutzungsstatus a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "nutzungsstatus"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Bauwerk_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_NUTZUNGSSTATUS ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:objektAdresse a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektAdresse"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Adresse des Ortes von Interesse."@de .

ns1:objektCode a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektCode"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Codenummer der Hauptfunktion im Thesaurus"@de .

ns1:objektEmail a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektEmail"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "E-Mailadresse des Ortes von Interesse."@de .

ns1:objektFax a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektFax"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Faxnummer des Ortes von Interesse."@de .

ns1:objektFunktion a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektFunktion"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Name der Hauptfunktion; muss zur Codenummer passen."@de .

ns1:objektKategorie a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektKategorie"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Name der Hauptkategorie; muss mit objektCode und objektFunktion konsistent sein."@de .

ns1:objektName a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektName"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range <http://xoev.de/latinchars/1_1/datatypes#String.Latin> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Name des Ortes von Interesse"@de .

ns1:objektNamenszusatz a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektNamenszusatz"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:objektPostfachadresse a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektPostfachadresse"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Postfachadresse des Ortes von Interesse."@de .

ns1:objektSynonym a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektSynonym"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Liste von Synonymen zum Objekt als kommaseparierte Liste."@de .

ns1:objektTelefon a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektTelefon"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    skos:definition "Telefonnummer des Ortes von Interesse."@de .

ns1:objektThesaurusVersion a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektThesaurusVersion"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Versionsnummer des Thesaurus, auf die sich der objektCode bezieht."@de .

ns1:objektUUID a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektUUID"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Dauerhafte, weltweit eindeutige Universal Unique ID für das Objekt."@de .

ns1:objektWeitereFunktion a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektWeitereFunktion"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Weitere Funktionen des Ortes von Interesse als kommaseparierte Liste."@de .

ns1:objektWeitererCode a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektWeitererCode"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Weitere Code-Zuordnungen des Objektes als kommaseparierte Liste."@de .

ns1:objektXalAddress a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "objektXalAddress"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range <urn:oasis:names:tc:ciq:xsdschema:xAL:2.0#AddressDetails> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Adresse des OVIS im XAL-Schema"@de .

ns1:ort a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "ort"@de ;
    rdfs:domain [ ] ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:ortsanschluss a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "ortsanschluss"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Telefon ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:ortsteil a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "ortsteil"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Adresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:ortszusatz a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "ortszusatz"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Adresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Namenszusatz für den Ort"@de .

ns1:paedagogik a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "paedagogik"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_SchuleAllgemein_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_PAEDAGOGIK ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:person a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "person"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Ansprechpartner .

ns1:plz a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "plz"@de ;
    rdfs:domain [ ] ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:postfach a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "postfach"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Postfachadresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:postfachadresse a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "postfachadresse"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person ;
    skos:definition "Postfachadresse"@de .

ns1:praedikat a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "praedikat"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:range ns1:XE_Praedikat ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Vergabe von beliebigen Prädikaten verschiedener Institutionen"@de .

ns1:replaceref_XE_Adresse a owl:Class .

ns1:replaceref_XE_Oeffnungszeiten a owl:Class .

ns1:replaceref_XE_Postfachadresse a owl:Class .

ns1:replaceref_XE_Ressource a owl:Class .

ns1:replaceref_XE_Telefon a owl:Class .

ns1:rolle a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "rolle"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Ansprechpartner ;
    rdfs:range ns1:XE_ASP_ROLLE ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:sammelgut a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "sammelgut"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Sammelstelle_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:samstag1_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "samstag1_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:samstag1_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "samstag1_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:samstag2_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "samstag2_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:samstag2_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "samstag2_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:schilderart a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "schilderart"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegweisung_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:schilderkatasterName a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "schilderkatasterName"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:schildernummer a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "schildernummer"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:sinceVersion a owl:AnnotationProperty .

ns1:sonntag1_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "sonntag1_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:sonntag1_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "sonntag1_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:sonntag2_bis a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "sonntag2_bis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:sonntag2_von a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "sonntag2_von"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:sozialangebot a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "sozialangebot"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_SozialEinrichtung_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_SOZIALANGEBOT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:startHaltestelle a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "startHaltestelle"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Name der Starthaltestelle"@de .

ns1:strasse a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "strasse"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Adresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:tageszeit a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "tageszeit"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_SchuleAllgemein_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_TAGESZEIT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:telefon a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "telefon"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person .

ns1:titel a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "titel"@de ;
    rdfs:domain [ ] ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:turnus a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "turnus"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Veranstaltung_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_TURNUS ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Turnus einer regelmäßig stattfindenden Veranstaltung, z.B. eines Wochenmarkts."@de .

ns1:turnustag a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "turnustag"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Veranstaltung_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_TURNUSTAG ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Wochentag für einen regelmäßigen wöchentlichen oder monatlichen Turnus."@de .

ns1:turnustext a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "turnustext"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Freitext zum Turnus, z.B. \"jeden 4. Donnerstag\" oder \"nur bei schönem Wetter\""@de .

ns1:url a owl:AnnotationProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "url"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person .

ns1:verfuegbarkeit a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "verfuegbarkeit"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Gewerbeimmobilie_Info ;
    rdfs:range ns1:XE_VERFUEGBARKEIT ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Information zur sofortigen, erst späteren oder nicht gegebenen Verfügbarkeit des Objekts."@de .

ns1:verkehrstext a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "verkehrstext"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Freier Text zur Verkehrsbedeutung der Veranstaltung, Sperrungen oder erhöhtes Verkehrsaufkommen durch Besucher."@de .

ns1:verweis a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "verweis"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:range ns1:XE_Externe_Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:verzeichnisversion a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "verzeichnisversion"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Version des verwendeten Branchenverzeichnisses, bei Verwendung der WZ2008-Klassifikation ist das \"2008\"."@de .

ns1:vonDatum a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "vonDatum"@de ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchemadate> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Datum des Beginns einer Veranstaltung"@de .

ns1:vonZeit a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "vonZeit"@de ;
    rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchematime> ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Uhrzeit des Beginns einer Veranstaltung (optional, kann z.B. bei Ausstellungen fehlen)."@de .

ns1:von_datum a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "von_datum"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ende der Gültigkeit dieser Öffnungszeiten  im Format DD.MM"@de .

ns1:vorname a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "vorname"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Person ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:vorwahl a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "vorwahl"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Telefon ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:vorwahlInternational a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "vorwahlInternational"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Telefon ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:wegBezeichnung a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "wegBezeichnung"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:wegSchluessel a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "wegSchluessel"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:wegStreckenvariante a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "wegStreckenvariante"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Streckenvariante ;
    rdfs:range ns1:XE_STRECKENVARIANTE ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:wegVariante a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "wegVariante"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Freizeitweg ;
    rdfs:range ns1:XE_STRECKENVARIANTE ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:wegVerlauf a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "wegVerlauf"@de ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:zielgruppe a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "zielgruppe"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Zielgruppe ;
    rdfs:range ns1:XE_ZIELGRUPPE ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:zielgruppeText a owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "zielgruppeText"@de ;
    rdfs:domain ns1:XE_Zielgruppe ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:AddressDetails a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "xAL:AddressDetails"@de ;
    rdfs:range ns1:AddressDetails ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_Autoverkehr_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Autoverkehr_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Autoverkehr_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_Autoverkehr."@de .

ns1:XE_Gesundheit_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gesundheit_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gesundheit_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gesundheit werden in die Funktionen KrankenhausKlinik, RehaKlinik, Arztpraxis, NotfallAmbulanz, Apotheke etc. unterteilt."@de .

ns1:XE_Museum_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Museum_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Museum_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Information zu der Frage, ob das Museum einen wesentlichen outdoor-Bestandteil hat bzw. ganz daraus besteht (Ja/Nein)."@de .

ns1:XE_OEVHaltestelle_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_OEVHaltestelle_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_OEVHaltestelle_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_OEVHaltestelle."@de .

ns1:XE_OEVLinie_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_OEVLinie_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_OEVLinie_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_OEVLinie."@de .

ns1:XE_OEVTrasse_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_OEVTrasse_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_OEVTrasse_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_OEVTrasse."@de .

ns1:XE_Radverkehr_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Radverkehr_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Radverkehr_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Radverkehr."@de .

ns1:XE_Religioeses_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Religioeses_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Religioeses_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Religioeses."@de .

ns1:XE_UGR_WEGABSCHNITT a owl:Class .

ns1:XE_Unternehmen_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Unternehmen_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Unternehmen_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformation für Objekte der Featuretypes XE_Unternehmen, XE_GewerbeIndustrie, XE_Einzelhandel und XE_Dienstleistung."@de .

ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_VerEntsorgungsbetrieb_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_VerEntsorgungsbetrieb."@de .

ns1:XE_Veranstaltungsort_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Veranstaltungsort_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Veranstaltungsort_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformation für Objekte des Featuretypes XE_Veranstaltungsort."@de .

ns1:XE_Aussichtspunkt a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Aussichtspunkt"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Aussichtspunkt ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Aussichtspunkte bieten eine gute Fernsicht."@de ;
    ns1:code "22500000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Bauwerk_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Bauwerk_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Bauwerk_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen für Bauwerke, insbesondere für Objekte der Featuretypes XE_Bauwerk, XE_Gotteeshaus, XE_TechnischesBauwerk und XE_Siedlung."@de .

ns1:XE_Behoerde_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Behoerde_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Behoerde_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_Behoerde."@de .

ns1:XE_Gastronomie_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gastronomie_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gastronomie_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gastronomie umfassen Objekte aus dem Bereich Essen und Trinken mit den Funktionen Restaurant, Kneipe, Cafe, Biergarten, Imbiss/Fastfood etc."@de .

ns1:XE_Gefahrenstelle a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gefahrenstelle"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gefahrenstelle ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gefahrenstelle sind für verschiedenen Gefahrengruppen gefährlich."@de ;
    ns1:code "68200000" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:XE_Gefahrenstelle_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gefahrenstelle_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gefahrenstelle_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen zu Objekten des Featuretypes XE_Gefahrenstelle."@de .

ns1:XE_Gewerbeimmobilie_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gewerbeimmobilie_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gewerbeimmobilie_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformation für Objekte des Featuretypes XE_Gewerbeimmobilie."@de .

ns1:XE_Messe a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Messe"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Messe ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Messe gliedern sich in Messestandorte und Congresszentren."@de ;
    ns1:code "71400000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_NaturLandschaft_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_NaturLandschaft_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_NaturLandschaft_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie NaturLandschaft umfassen Objekte mit den Funktionen See, Höhle, Geologische Objekte, naturpark, Erholungswald, Park, Gartenanlagen etc."@de .

ns1:XE_OviBeziehung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_OviBeziehung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_OviBeziehung ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_Postfachadresse a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Postfachadresse"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Postfachadresse ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_Sammelstelle_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Sammelstelle_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Sammelstelle_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Sammelstelle."@de .

ns1:XE_Sport_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Sport_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Sport_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sport umfassen Stadien, Sportanlagen und weitere Indoor- und Outdoor-Sportstandorte gegliedert in einzelne Sportarten."@de .

ns1:XE_Streckenvariante a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Streckenvariante"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Streckenvariante ;
    rdfs:subClassOf [ ],
        <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractFeature>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Unterteilung der Streckenführung eines Freizeitweges in Hauptstrecke, Alternativstrecke, abgehender Stichweg."@de .

ns1:XE_Tankstelle a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Tankstelle"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Tankstelle ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Eine Tankstelle ist eine Anlage, an der Kraftfahrzeuge mit Benzin und Diesel, Flüssiggas, Erdgas oder Wasserstoff oder mit Strom versorgt werden können."@de,
        "Orte von Interesse in dieser Kategorie sind Tankstellen."@de ;
    ns1:code "67200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Tankstelle_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Tankstelle_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Tankstelle_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Tankstelle."@de .

ns1:XE_Unternehmen a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Unternehmen"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Unternehmen ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Sonstige Unternehmen und Einrichtungen werden durch eine Einordnung in das Branchenverzeichnis vom Statistischen Bundesamts (Wirtschaftszweige 2008) differenziert. Dieser Featuretype eignet sich fuer die Verwendung als Branchenbuch."@de,
        "Sonstige Unternehmen und Einrichtungen werden durch eine Einordnung in das Branchenverzeichnis vom Statistischen Bundesamts (Wirtschaftszweige 2008) differenziert. Grundsätzlich geeignet für alle Unternehmen, aber weniger \"bürgernah\" als die Kategorien XE_Handel, XE_Gewerbe und XE_Dienstleistung"@de ;
    ns1:code "72100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Verband_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Verband_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Verband_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Verband."@de .

ns1:XE_Wegweisung_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Wegweisung_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Wegweisung_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wegweisung umfassen Wegweiser und Schilder für Radwege, Reitwege und Wanderwege."@de .

ns1:XE_Ansprechpartner a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Ansprechpartner"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Ansprechpartner ;
    rdfs:subClassOf [ ],
        <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_Aussichtspunkt_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Aussichtspunkt_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Aussichtspunkt_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_Aussichtspunkt."@de .

ns1:XE_PAEDAGOGIK a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_PAEDAGOGIK"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Pädagogisches Konzept besonderer allgemeiner Schulen."@de .

ns1:XE_Sammlung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Sammlung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Sammlung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Objekte mit der Kategorie Sammlung dienen der thematischen Gruppierung von Orten von Interesse zu speziellen Angeboten oder Themen. Die Orte von Interesse werden über eine OVI_Beziehung der Sammlung zugewiesen."@de ;
    ns1:code "90000000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:XE_SozialEinrichtung_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_SozialEinrichtung_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_SozialEinrichtung_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sozialeinrichtung umfassen Angebote mit den Funktionen Altenpflegeheim, Betreutes Wohnen, Behindertenwohnheim, Beratungsstellen, Kindergarten, Jugendzentrum etc."@de .

ns1:XE_Veranstaltung_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Veranstaltung_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Veranstaltung_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformation für Objekte des Featuretypes XE_Veranstaltung."@de .

ns1:XE_Wissenschaft a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Wissenschaft"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Wissenschaft ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wissenschaft umfassen Hochschulen und Wissenschaftseinrichtungen"@de ;
    ns1:code "61300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Zielgruppe a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Zielgruppe"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Zielgruppe ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_AMBULANTSTATIONAER a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_AMBULANTSTATIONAER"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Art der Patientenbetreuung in einer Arztpraxis oder Klinik."@de .

ns1:XE_Barrierefreiheit_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Barrierefreiheit_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Barrierefreiheit_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Gruppen mit Handicap"@de .

ns1:XE_Flughafen a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Flughafen"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Flughafen ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse dieser Kategorie dienen dem öffentlichen Flugverkehr."@de ;
    ns1:code "66400000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_INDOOR_OUTDOOR a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_INDOOR_OUTDOOR"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Charakterisierung einer Sportanlage oder eines Spielplatzes als Hallenanlage (indoor), Freigelände (outdoor) oder Kombination aus beidem (inOutdoor)."@de .

ns1:XE_KLASS_BEDEUTUNG a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_KLASS_BEDEUTUNG"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Fachliche Bedeutung des Ortes von Interesse, "@de .

ns1:XE_KLASS_TOURISMUS a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_KLASS_TOURISMUS"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Touristische Klassifizierung des Ortes von Interesse"@de .

ns1:XE_KNOTENTYP a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_KNOTENTYP"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Knotenfunktion im topologischen Netz."@de .

ns1:XE_NUTZUNGSSTATUS a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_NUTZUNGSSTATUS"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Der Nutzungsstatus soll ehemalige, umgenutzte und nicht mehr in ihrer ursprünglichen Nutzung unterscheiden, zB. ehemalige Kirche, ehemaliges Kloster, Windmühle etc."@de .

ns1:XE_Sammelstelle a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Sammelstelle"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Sammelstelle ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sammelstelle umfassen Recyclinghöfe und Containerstandorte."@de,
        "Sammelstellen sind Orte, an denen Abfall entgegengenommen wird, z.B Recyclinghöfe, Containerstandorte und Hundekotstationen."@de ;
    ns1:code "64200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_SchuleAllgemein_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_SchuleAllgemein_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_SchuleAllgemein_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Zusatzinformationen für Objekte des Featuretypes XE_SchuleAllgemein"@de .

ns1:XE_Telefon a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Telefon"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Telefon ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_VERFUEGBARKEIT a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_VERFUEGBARKEIT"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kategorisierung der Verfügbarkeit einer publizierten oder zum Verkauf oder zur Vermietung anstehenden Gewerbeimmobilie"@de .

ns1:XE_ASP_ROLLE a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_ASP_ROLLE"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] .

ns1:XE_BETRIEBSSTATUS a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_BETRIEBSSTATUS"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] .

ns1:XE_BETRIEBSSTOFF a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_BETRIEBSSTOFF"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Betriebsmittel für Kraftfahrzeuge, das an einer Tankstelle abgegeben wird."@de .

ns1:XE_BLICKWINKEL a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_BLICKWINKEL"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Größe des Blickwinkels des Aussichtspunkts"@de .

ns1:XE_Reitweg a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Reitweg"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Reitweg ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Freizeitweg ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_Freizeitweg,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Reitrouten sind ausgeschilderte Wege für Wanderreiter, die teilweise mit Infrastruktureinrichtungen wie Gastronomie und Unterkunft für Reiter und Pferde ausgestattet sind. "@de,
        "Reitwege sind ausgeschilderte Wege für Reiter oder Wanderreiter, die teilweise mit Infrastruktureinrichtungen für Reiter und Pferde ausgestattet sind."@de ;
    ns1:code "41400000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Ressource a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Ressource"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Ressource ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Datentyp für beliebige Ressourcen eines Ortes von Interesse, die in den zugeordneten Attribute näher festgelegt wird (z.B. Betten, Veranstaltungsräume, Gäste)"@de .

ns1:XE_STRECKENVARIANTE a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_STRECKENVARIANTE"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Kennzeichung einer Route als Hauptroute, Nebenstrecke oder an einem Ende nicht verbundene Stichstrecke."@de .

ns1:XE_TAGESZEIT a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_TAGESZEIT"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Zeitraum, in dem die Schüler einer Schule garantiert betreut werden."@de .

ns1:XE_TURNUS a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_TURNUS"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Turnus, in dem eine regelmäßig stattfindende Veranstaltung stattfindet."@de .

ns1:XE_Tiermedizin a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Tiermedizin"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Tiermedizin ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Tiermedizin werden in die Funktionen Tierklinik und Veterinärpraxis unterteilt."@de ;
    ns1:code "63200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Traegerabschnitt a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Traegerabschnitt"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Traegerabschnitt ;
    rdfs:subClassOf [ ],
        ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Abschnitt eines 'Freizeitwegs', für den eine Institution oder Person als Träger zuständig ist."@de,
        "Ein Trägerabschnitt fasst Abschnitte von Freizeitwegen zusammen, für die eine Institution oder Person als Träger zuständig ist."@de ;
    ns1:code "42300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Wegknoten a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Wegknoten"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Wegknoten ;
    rdfs:subClassOf [ ],
        [ ],
        <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractFeature>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Wegeknoten bilden optionale Start- und Endpunkte für Wegabschnitte. "@de .

ns1:XE_Wegweisung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Wegweisung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Wegweisung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wegweisung umfassen Wegweiser und Schilder für Radwege, Reitwege und Wanderwege."@de ;
    ns1:code "31600000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_ZST_WEGABSCHNITT a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_ZST_WEGABSCHNITT"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Befestigungszustand eines Wegabschnitts. TFIS-Attribut."@de .

ns1:XE_Adresse a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Adresse"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Adresse ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_Gewerbegebiet a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gewerbegebiet"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gewerbegebiet ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie umfassen verschiedene Typen benannter Gewerbegebiete."@de ;
    ns1:code "71100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Gewerbeimmobilie a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gewerbeimmobilie"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gewerbeimmobilie ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gewerbeimmobilie können zur Vermarktung von leerstehenden Objekten erfasst werden."@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie umfassen verschiedene Typen benannter Gewerbegebiete."@de ;
    ns1:code "71200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Mediathek a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Mediathek"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Mediathek ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Mediathek sind Bibliotheken oder Archive."@de ;
    ns1:code "61500000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Militaer a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Militaer"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Militaer ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Militär werden in die Funktionen Militärflugplatz, Sperrgebiet, Kaserne etc. unterteilt."@de ;
    ns1:code "65100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Weiterbildung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Weiterbildung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Weiterbildung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Weiterbildung sind Schulen oder Einrichtungen zur Aus- und Weiterbildung, wie Berufsschulen, Bildungszentren oder Weiterbildungseinrichtungen."@de ;
    ns1:code "61200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_ART_BESCHILDERUNG a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_ART_BESCHILDERUNG"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Art einer Beschilderung."@de .

ns1:XE_BSM_WEGABSCHNITT a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_BSM_WEGABSCHNITT"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Charakteristische Besonderheit eines Wegabschnitts. TFIS-Attribut."@de .

ns1:XE_Denkmal a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Denkmal"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Denkmal ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Denkmal umfassen Gedenksteine, -tafeln sowie Ehrenmale und Kriegsgräberstaetten."@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie Denkmal umfassen Gedenksteine, -tafeln sowie Ehrenmale und Kriegsgräberstaetten. Sie beziehen sich auf ein bestimmtes Geschehen oder bestimmte Personen."@de ;
    ns1:code "22800000" ;
    ns1:sinceVersion "2.0" .

ns1:XE_Kino a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Kino"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Kino ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse, an denen Filme vorgeführt werden."@de,
        "Orte von Interesse, an denen öffentlich Filme vorgeführt werden."@de ;
    ns1:code "21400000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Kultureinrichtung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Kultureinrichtung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Kultureinrichtung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse, an denen kulturelle Veranstaltungen stattfinden oder Kunst ausgestellt wird."@de ;
    ns1:code "21300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Logistik a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Logistik"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Logistik ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Logistik umfassen Logistikknotenpunkte wie Häfen, Autobahnanschlüsse, Güterverkehrterminals oder Gleisanschlüsse."@de ;
    ns1:code "71300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Nachtleben a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Nachtleben"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Nachtleben ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse, die spezielle Angebote für spätere Abendstunden anbieten, wie Bars, Diskotheken oder Vergnügungsmeilen."@de ;
    ns1:code "21500000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_OVIBEZIEHUNG a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_OVIBEZIEHUNG"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] .

ns1:XE_VERENTSORG_FACH a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_VERENTSORG_FACH"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Sparte eines Ver- oder Entsorgungsunternehmens.<"@de .

ns1:XE_ADMINHIERARCHYLEVEL a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_ADMINHIERARCHYLEVEL"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verwaltungsebene einer Behörde oder eines Verbandes in Inspire-Syntax"@de .

ns1:XE_Externe_Info a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Externe_Info"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Externe_Info ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:Info ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Verweis auf eine Identität des Objekts in einem anderen System, z.B. in einem Buchungssystem oder einer Fachdatenbank. Kann auch ein Link zu einer Multimediadatei sein."@de .

ns1:XE_Praedikat a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Praedikat"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Praedikat ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_Rast a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Rast"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Rast ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Rast umfassen Objekte mit den Funktionen Rastplatz, Schutzhütte, Grillhütte, Wasserrastplatz etc."@de ;
    ns1:code "11300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_SchuleSpezial a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_SchuleSpezial"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_SchuleSpezial ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie SchuleSpezial sind Lernorte für besondere Themen wie Musik, Sprachen, Kunst."@de ;
    ns1:code "61400000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Siedlung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Siedlung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Siedlung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Siedlung umfassen Objekte wie Plätze, Ortskerne, Altstädte oder Siedlungen, die in ihrer Architektur besonders sind."@de ;
    ns1:code "22100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_TURNUSTAG a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_TURNUSTAG"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wochentag, an dem eine regelmäßig stattfindende Veranstaltung stattfindet."@de .

ns1:XE_Veranstaltungsort a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Veranstaltungsort"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Veranstaltungsort ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse mit einer Eignung als Veranstaltungsort für unterschiedliche Veranstaltungen, z.B. Veranstaltungshallen, Tagungszentren."@de,
        "Orte von Interesse mit einer Eignung oder Funktion als Veranstaltungsort für unterschiedliche Veranstaltungen, z.B. Veranstaltungshallen, Tagungszentren, aber auch Schützenplätze und Marktplätze."@de ;
    ns1:code "51200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_ADMINEBENE a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_ADMINEBENE"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verwaltungsebene einer Behörde oder eines Verbandes."@de .

ns1:XE_BLICKRICHTUNG a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_BLICKRICHTUNG"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Hauptblickrichtung des Aussichtspunkts"@de .

ns1:XE_FOERDERSCHWERPUNKT a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_FOERDERSCHWERPUNKT"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Förderschwerpunkt einer Förderschule."@de .

ns1:XE_LWG_WEGABSCHNITT a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_LWG_WEGABSCHNITT"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Lage des Wegabschnitts in Bezug auf den Autoverkehr. Teilweise redundant mit EN_WGF_WEGABSCHNITT, aber TFIS-kompatibel."@de .

ns1:XE_NUTSEBENE a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_NUTSEBENE"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Verwaltungsebene nach der Verwaltungssystematik der Europäischen Union"@de .

ns1:XE_Religioeses a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Religioeses"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Religioeses ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Religioeses umfassen Friedhöfe, Wegekreuze, religiöse Wallfahrts- und Gedenkstätten."@de ;
    ns1:code "22700000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Shopping a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Shopping"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Shopping ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Shopping umfassen Objekte aus dem Bereich Einkaufen und Hofläden mit den Funktionen Einkaufszentrum, Einkaufsviertel und -straße, Outletcenter, Fabrikverkauf, Hofverkauf und Direktvermarkter etc."@de ;
    ns1:code "11500000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_TRAEGERART a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_TRAEGERART"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Art des Trägers"@de .

ns1:XE_INFOART a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_INFOART"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] .

ns1:XE_Radverkehr a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Radverkehr"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Radverkehr ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Radverkehr fassen Einrichtungen zusammen, die für Radfahrer von besonderem Interesse sind, z.B. Radverleih, -reparatur und -abstellmöglichkeiten."@de ;
    ns1:code "67300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_SchuleAllgemein a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_SchuleAllgemein"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_SchuleAllgemein ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Allgemeinbildende Schulen von der Grundschule bis zur Gesamtschule."@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie SchuleAllgemein umfassen allgemeinbildende Schulen verschiedener Schultypen von der Grundschule bis zum Gymnasium."@de ;
    ns1:code "61100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Wegabschnitt a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Wegabschnitt"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Wegabschnitt ;
    rdfs:subClassOf [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractFeature>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Kleinste, zusammenhängende Einheit eines Freizeitweges mit gleichen Attributwerten. Dem 'Wegabschnitt'  können Angaben zum Zustand, zur Verkehrsbelastung etc. zugeordnet werden. Ein Freizeitweg besteht i.d.R. aus mehreren Wegabschnitten."@de .

ns1:XE_ENTSORG_SAMMELGUT a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_ENTSORG_SAMMELGUT"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Art des an einer Sammelstelle entgegengenommenen Abfalls."@de .

ns1:XE_Tierwelt a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Tierwelt"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Tierwelt ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Tierwelt umfassen Objekte mit den Funktionen Tierpark, Wildgehege, Zoo, Vogelfreigehege, Aquarium etc."@de ;
    ns1:code "31200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_BARRIEREGRUPPE a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_BARRIEREGRUPPE"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] .

ns1:XE_Bauwerk a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "EN_Bauwerke"@de,
        "XE_Bauwerk"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Bauwerk ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus dem Bereich umfassen Objekte aus den Kategorien Siedlung, Bauwerk, technisches Bauwerk, Landmarke, Aussichtspunkt, Gotteshaus und Religiöses."@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie Bauwerk umfassen Objekte wie Stadtbefestigungen, Burgen, Schlösser, die sich durch ihre Historie oder besondere Architektur auszeichnen."@de ;
    ns1:code "22000000",
        "22200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Freizeitweg a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Freizeitweg"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Freizeitweg ;
    rdfs:subClassOf [ ],
        ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ein Freizeitweg ist eine bezeichnete Route, die sich in der Regel aus Wegabschnitten zusammensetzt."@de,
        "Orte von Interesse aus dem Bereich Freizeitweg gliedern sich in Wege für verschiedenen Nutzer auf."@de ;
    ns1:code "40000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Gesundheit a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gesundheit"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gesundheit ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Funktionen der Kategorie XE_Gesundheit sind Arztpraxen, Krankenhäuser, Apotheken etc. Eine Differenzierung nach medizinischem Fach erfolgt ggf über die Attributierung."@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie Gesundheit werden in die Funktionen KrankenhausKlinik, RehaKlinik, Arztpraxis, NotfallAmbulanz, Apotheke etc. unterteilt."@de ;
    ns1:code "63100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Gotteshaus a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gotteshaus"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gotteshaus ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gotteshaus umfassen Gotteshäuser verschiedener Konfessionen."@de ;
    ns1:code "22600000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Person a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Person"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Person ;
    rdfs:subClassOf [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_Radwanderweg a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Radwanderweg"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Radwanderweg ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Freizeitweg ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_Freizeitweg,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Radwanderwege und Radrouten sind ausgeschilderte Wege für Radfahrer. Beispiele sind das Radwegenetz NRW sowie viele Themenrouten."@de,
        "Radwanderwege und Radrouten sind ausgeschilderte Wege für Radfahrer. Das Radwegenetz NRW sowie viele Themenrouten sind enthalten. Die Daten stammen vom Radroutenplaner NRW."@de ;
    ns1:code "41200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_NATURSCHUTZSTATUS a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_NATURSCHUTZSTATUS"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Formaler Naturschutzstatus eines OrtesVonInteresse."@de .

ns1:XE_SonstigerFreizeitweg a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_SonstigerFreizeitweg"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_SonstigerFreizeitweg ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Freizeitweg ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_Freizeitweg,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Die sonstigen Freizeitwege enthalten Wege mit den Funktionen SportTrimmpfad, NordicWalking, InlineSkating, Klettersteig, Skipiste oder Mountainbiking etc."@de,
        "Die sonstigen Freizeitwege enthalten Wege mit den Funktionen SportTrimmpfad, NordicWalking, InlineSkating, Klettersteig, Skipiste oder Mountainbiking etc. "@de ;
    ns1:code "41500000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_TheaterMusik a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_TheaterMusik"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_TheaterMusik ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse, an denen Theatervorstellungen oder Musikaufführungen vorgeführt werden."@de ;
    ns1:code "21200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Wanderweg a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Wanderweg"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Wanderweg ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Freizeitweg ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_Freizeitweg,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Wanderwege sind in der Örtlichkeit durch Markierungen gekennzeichnete Wege für Wanderer und Spaziergänger."@de,
        "Wanderwege sind in der Örtlichkeit durch Markierungen gekennzeichnete Wege für Wanderer und Spaziergänger. Die Wege werden von den Wandervereinen markiert und von GEObasis.nrw digitalisiert. "@de ;
    ns1:code "41000000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Erholung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Erholung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Erholung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Erholung umfassen Objekte mit den Funktionen Parkanlage, Liegewiese, Barfusspark, Bolzplatz, Spielplatz, Freizeitpark etc."@de ;
    ns1:code "31500000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Gastronomie a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Gastronomie"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Gastronomie ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Gastronomie umfassen Objekte aus dem Bereich Essen und Trinken mit den Funktionen Restaurant, Kneipe, Cafe, Biergarten, Imbiss/Fastfood etc."@de ;
    ns1:code "11200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Lehrpfad a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Lehrpfad"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Lehrpfad ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_Freizeitweg ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_Freizeitweg,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Lehrpfade sind in der Örtlichkeit durch Markierungen gekennzeichnete Wege für Wanderer und Spaziergänger, diezu bestimmten Schwerpunktthemen informieren."@de,
        "Lehrpfade sind in der Örtlichkeit gekennzeichnete Wege für Wanderer und Spaziergänger, diezu bestimmten Schwerpunktthemen informieren. Die Lehrpfade gliedern sich thematische u.a. in Natur-, Wald- und geologische Lehrpfade."@de ;
    ns1:code "41300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Rettung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Rettung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Rettung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Rettung umfassen Rettungspunkte, Rettungswege, Helikopterlandeplätze."@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie Rettung umfassen Zivilschutz-, Notrufeinrichtungen, Rettungspunkte, Rettungswege, Einrichtungen der Ersten Hilfe und der Feuerbekämpfung, sofern diese nicht als Behördenstandorte geführt werden"@de ;
    ns1:code "68100000" ;
    ns1:sinceVersion "2.8" .

ns1:XE_SOZIALANGEBOT a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_SOZIALANGEBOT"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Art des Angebotes einer sozialen Beratungs- oder Betreuungseinrichtung."@de .

ns1:XE_Servicestelle a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Servicestelle"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Servicestelle ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Servicestelle umfassen Objekte aus dem Bereich der touristischen Information mit den Funktionen Touristinformation, Ticketshop, Infopoint, Post, Toilette, Telefon."@de ;
    ns1:code "11100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Verband a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Verband"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Verband ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Verband werden in die Funktionen Tourismus-, Wasserverband, Berufsorganisation, Partei, Kommunalverband etc. unterteilt"@de ;
    ns1:code "62200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_GEFAHRENGRUPPE a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_GEFAHRENGRUPPE"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Gruppe von Personen mit ähnlichen Gefährdungen."@de .

ns1:XE_Moeblierung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Moeblierung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Moeblierung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Möblierung umfassen Einrichtungen an Freizeitwegen mit den Funktionen Ruhebank, BankTischKombination, Steighilfen, Geländer, TreppeStufe,"@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie Möblierung umfassen Einrichtungen an Freizeitwegen mit den Funktionen Ruhebank, BankTischKombination, Steighilfen, Geländer, TreppeStufe, "@de ;
    ns1:code "31700000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Landmarke a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Landmarke"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Landmarke ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Landmarke umfassen besonders sehenswerte Objekte wie Aussichtstürme, Landwehren, Skulpturen, Steingräber."@de ;
    ns1:code "22400000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Wasserverkehr a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Wasserverkehr"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Wasserverkehr ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Wasserverkehr fassen Einrichtungen für Wassersportler zusammen."@de ;
    ns1:code "67400000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_VerEntsorgungsbetrieb"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_VerEntsorgungsbetrieb ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "In der Kategorie XE_VerEntsorgungsbetrieb sind verschiedene Anlagen der Ver- und Entsorgung wie Kläranlagen, Kraftwerke und Betriebshöfe gebündelt,"@de,
        "Zu den Orten von Interesse aus der Kategorie VerEntsorgungsbetrieb gehören Standorte von Unternehmen, Kläranlagen, Deponien, Sendeanlagen, Wasserwerke, Kraftwerke und Standorte erneuerbarer Energien, Solar, Windkraft, Biogas etc."@de ;
    ns1:code "64100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Museum a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Museum"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Museum ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Der Featuretype XE_Museum versammelt Museen mit verschiedenen Schwerpunkten."@de,
        "Museen mit verschiedenen Schwerpunkten."@de ;
    ns1:code "21100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Unterkunft a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Unterkunft"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Unterkunft ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Unterkunft umfassen Objekte aus dem Bereich Übernachtung mit den Funktionen Hotel, Ferienwohnung/Ferienhaus, Jugendherberge, Campingplatz etc."@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie Unterkunft umfassen Objekte aus dem Bereich Übernachtung mit den Funktionen Hotel, Ferienwohnung/Ferienhaus, Jugendherberge, Campingplatz, Wohnmobilstellplatz etc."@de ;
    ns1:code "11400000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Baden a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Baden"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Baden ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Baden umfassen Objekte mit den Funktionen Strand, Freibad, Hallenbad, Badeseen, Thermalbad, Wassertreten etc."@de ;
    ns1:code "31400000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Veranstaltung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Veranstaltung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Veranstaltung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Veranstaltungen sind besondere Orte von Interesse mit Angaben zu Zeit, Dauer, Turnus und Ort. Die Attributierung soll Veranstaltungskalender ermöglichen und gliedert Veranstaltungen thematisch."@de ;
    ns1:code "51100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_WGF_WEGABSCHNITT a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_WGF_WEGABSCHNITT"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Wegeführung des Wegabschnitts im Hinblick auf andere Verkehrsteilnehmer."@de .

ns1:XE_Autoverkehr a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Autoverkehr"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Autoverkehr ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Autoverkehr sind Parkplätze oder Raststätten für motorisierte Verkehrsteilnehmer."@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie Autoverkehr sind Parkplätze, Raststätten und Werkstätten für motorisierte Verkehrsteilnehmer."@de ;
    ns1:code "67100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_GESUND_FACH a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_GESUND_FACH"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] ;
    skos:definition "Medizinisches Fach, das durch eine Arztpraxis oder Klinik abgedeckt wird."@de .

ns1:XE_TechnischesBauwerk a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_TechnischesBauwerk"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_TechnischesBauwerk ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie TechnischesBauwerk umfassen besonders sehenswerte Brücken, Leuchttürme, Mühlen, Industriebauten."@de ;
    ns1:code "22300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_SozialEinrichtung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_SozialEinrichtung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_SozialEinrichtung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Die Kategorie XE_SozialEinrichtung umfasst verschiedenste Beratungs-,  Hilfs- und Betreuungseinrichtungen. Die Funktionsliste enthält die häufigsten Einrichtungsarten. "@de,
        "Orte von Interesse aus der Kategorie Sozialeinrichtung umfassen Angebote mit den Funktionen Altenpflegeheim, Betreutes Wohnen, Behindertenwohnheim, Beratungsstellen, Kindergarten, Jugendzentrum etc."@de ;
    ns1:code "63300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_OEVHaltestelle a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_OEVHaltestelle"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_OEVHaltestelle ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ein Bahnhof, eine Station, Halte- oder Anlegestelle für verschiedene öffentlich Verkehrsmittel."@de ;
    ns1:code "66100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:Info a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_OEVLinie a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_OEVLinie"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_OEVLinie ;
    rdfs:subClassOf [ ],
        ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ein OrtVonInteresse der Kategorie OEVLinie ist die planmäßige Route eines öffentlichen Verkehsmittels zwiischen Start- und Endpunkt, beispielsweise die Route der UBahnlinie U5 oder die Buslinie C466."@de,
        "Eine OEVLinie ist die planmäßige Route eines öffentlichen Verkehsmittels zwischen Start- und Endpunkt, beispielsweise die Route der UBahnlinie U5 oder die Buslinie C466."@de ;
    ns1:code "66300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_OEVTrasse a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_OEVTrasse"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_OEVTrasse ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Ein OrtVonInteresse der Kategorie OEVTrasse ist eine erfasste Fahrstrecke eines öffentlichen Verkehrsmittels, z.B. die Gleise einer Bahn, oder eine Strecke, die regelmäßig von Bussen oder Schiffen befahren wird."@de,
        "Eine OEVTrasse ist eine erfasste Fahrstrecke eines öffentlichen Verkehrsmittels, z.B. die Gleise einer Bahn, oder eine Strecke, die regelmäßig von Bussen oder Schiffen befahren wird."@de ;
    ns1:code "66200000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_Oeffnungszeiten a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Oeffnungszeiten"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Oeffnungszeiten ;
    rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractObject>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_ZIELGRUPPE a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_ZIELGRUPPE"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] .

ns1:XE_NaturLandschaft a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_NaturLandschaft"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_NaturLandschaft ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie NaturLandschaft umfassen Objekte mit den Funktionen See, Höhle, Geologische Objekte, Naturpark, Erholungswald, Park, Gartenanlagen etc."@de ;
    ns1:code "31100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:Enumeration a owl:Class ;
    rdfs:label "Enumeration" ;
    rdfs:subClassOf ns1:XErleben2 .

ns1:XE_Behoerde a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Behoerde"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Behoerde ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Behörde umfassen Verwaltungsstandorte mit den Funktionen Finanzen, Arbeit, Verkehr, Bürgeramt, Fachbehörde, Polizei, Feuerwehr, Rettungsdienst etc."@de ;
    ns1:code "62100000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_GASTRONOMIE_KUECHE a owl:Class ;
    rdfs:label "EN_GASTRONOMIE_KUECHE"@de ;
    rdfs:subClassOf ns1:Enumeration ;
    owl:equivalentClass [ ] .

ns1:XE_Dienstleistung a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Dienstleistung"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Dienstleistung ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Unternehmen/Firma aus dem Bereich Dienstleistungen"@de ;
    ns1:code "72400000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:XE_GewerbeIndustrie a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_GewerbeIndustrie"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_GewerbeIndustrie ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Unternehmen/Firma aus dem Bereich Handwerk/Gewerbe oder aus der Industrie"@de ;
    ns1:code "72200000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:XE_Einzelhandel a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Einzelhandel"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Einzelhandel ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Unternehmen/Firma aus dem Bereich Handel."@de ;
    ns1:code "72300000" ;
    ns1:sinceVersion "3.1" .

ns1:XE_Sport a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_Sport"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_Sport ;
    rdfs:subClassOf ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XE_OrtVonInteresse,
        ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Orte von Interesse aus der Kategorie Sport umfassen Stadien, Sportanlagen und weitere Indoor- und Outdoor-Sportstandorte gegliedert in einzelne Sportarten."@de ;
    ns1:code "31300000" ;
    ns1:sinceVersion "1.0" .

ns1:XE_OrtVonInteresse a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "XE_OrtVonInteresse"@de ;
    rdfs:range ns1:XE_OrtVonInteresse ;
    rdfs:subClassOf [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        [ ],
        <http://www.opengis.net/gml/3.2#AbstractFeature>,
        ns1:XErleben2 ;
    rdfs:subPropertyOf ns1:XErleben2 ;
    skos:definition "Die Orte von Interesse oder Points of Interest zeigen das kommunale Freizeit- und Infrastrukturkataster. Die Orte von Interesse werden in die Bereiche Touristische Infrastruktur, Kultur, Bauwerke, Freizeit, Freizeitwege, Veranstaltungen, Infrastruktur und Wirtschaft unterteilt. Die Orte von Interesse werden aus verschiedenen Quellen für das Münsterland bereitgestellt. Zu den einzelnen Kategorien gibt es einzelne Metadatensätze."@de .

ns1:XErleben2 a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        owl:ObjectProperty,
        owl:Ontology ;
    rdfs:label "XErleben2" ;
    rdfs:comment "OWL ontology generated by the xsd2owl XML Style Sheet (http://rhizomik.net/redefer)" ;
    rdfs:subClassOf geo:Feature .

