{"@context": "http://iiif.io/api/presentation/3/context.json", "id": "https://i3mainz.github.io/SemGISOntologies/iiif/mf/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus/manifest.json", "type": "Manifest", "label": {"en": ["Tagungshaus (51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus)"]}, "homepage": [{"id": "http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus", "type": "Text", "label": {"en": ["http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus"]}, "format": "text/html", "language": ["en"]}], "metadata": [{"label": {"en": ["type"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.w3.org/2002/07/owl#Class\">http://www.w3.org/2002/07/owl#Class</a>"]}}, {"label": {"en": ["label"]}, "value": {"en": ["Tagungshaus"]}}, {"label": {"en": ["subClassOf"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_Veranstaltungsort\">http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_Veranstaltungsort</a>"]}}, {"label": {"en": ["equivalentClass"]}, "value": {"en": ["nbcb038a107a84d3085f5cf6bf9ef2f04b2984"]}}, {"label": {"en": ["definition"]}, "value": {"en": ["Veranstaltungsort f\u00fcr Tagungen, politische oder wissenschaftliche Zusammenk\u00fcnfte oder f\u00fcr Bildungsveranstaltungen und Seminare. Tagungsh\u00e4user sind h\u00e4ufig (Jugend-)Bildungsst\u00e4tte, VHS-Sitz oder religi\u00f6se Einrichtung."]}}, {"label": {"en": ["Property:P18"]}, "value": {"en": ["http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus.svg"]}}, {"label": {"en": ["code"]}, "value": {"en": ["51201200"]}}, {"label": {"en": ["sinceVersion"]}, "value": {"en": ["2.0"]}}], "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus.svg/canvas/p1", "height": 480, "width": 640, "type": "Canvas", "label": {"en": ["Tagungshaus Image 2"]}, "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus.svg/canvas/p1/1", "type": "AnnotationPage", "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus.svg/annotation/p1/1", "type": "Annotation", "motivation": "painting", "body": {"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus.svg", "type": "Image", "format": "image/png"}, "target": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus.svg/canvas/p1"}]}], "annotations": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/51201200_XE_Veranstaltungsort_Tagungshaus.svg/canvas/p1/annopage-2", "type": "AnnotationPage", "items": []}]}], "summary": {"en": ["{'http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition': 'Veranstaltungsort f\u00fcr Tagungen, politische oder wissenschaftliche Zusammenk\u00fcnfte oder f\u00fcr Bildungsveranstaltungen und Seminare. Tagungsh\u00e4user sind h\u00e4ufig (Jugend-)Bildungsst\u00e4tte, VHS-Sitz oder religi\u00f6se Einrichtung.'}"]}}