{"@context": "http://iiif.io/api/presentation/3/context.json", "id": "https://i3mainz.github.io/SemGISOntologies/iiif/mf/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier/manifest.json", "type": "Manifest", "label": {"en": ["Parkrevier (67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier)"]}, "homepage": [{"id": "http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier", "type": "Text", "label": {"en": ["http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier"]}, "format": "text/html", "language": ["en"]}], "metadata": [{"label": {"en": ["type"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.w3.org/2002/07/owl#Class\">http://www.w3.org/2002/07/owl#Class</a>"]}}, {"label": {"en": ["label"]}, "value": {"en": ["Parkrevier"]}}, {"label": {"en": ["subClassOf"]}, "value": {"en": ["<a href=\"http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_Autoverkehr\">http://www.xerleben.de/schema/2.0_1/XE_Autoverkehr</a>"]}}, {"label": {"en": ["equivalentClass"]}, "value": {"en": ["nc0e6be01049b48fd8104085d7cdcd601b4370"]}}, {"label": {"en": ["definition"]}, "value": {"en": ["R\u00e4umliche Zusammenfassung von Parkh\u00e4usern und Parkpl\u00e4tzen."]}}, {"label": {"en": ["Property:P18"]}, "value": {"en": ["http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier.svg"]}}, {"label": {"en": ["code"]}, "value": {"en": ["67101050"]}}, {"label": {"en": ["sinceVersion"]}, "value": {"en": ["1.0"]}}], "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier.svg/canvas/p1", "height": 480, "width": 640, "type": "Canvas", "label": {"en": ["Parkrevier Image 2"]}, "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier.svg/canvas/p1/1", "type": "AnnotationPage", "items": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier.svg/annotation/p1/1", "type": "Annotation", "motivation": "painting", "body": {"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier.svg", "type": "Image", "format": "image/png"}, "target": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier.svg/canvas/p1"}]}], "annotations": [{"id": "http://www.xerleben.de/signaturen/2.8/standard/svg/67101050_XE_Autoverkehr_Parkrevier.svg/canvas/p1/annopage-2", "type": "AnnotationPage", "items": []}]}], "summary": {"en": ["{'http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition': 'R\u00e4umliche Zusammenfassung von Parkh\u00e4usern und Parkpl\u00e4tzen.'}"]}}